{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165278,"perPage":"100","pages":21653,"page":20329,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o bot\u00e3o da barra de ferramentas do Word 2000 que permite copiar o formato de um texto selecionado sem copiar o texto propriamente dito.","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437789,"hashId":"bb82c0bc42dc47cd00c7cb9431436082","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o bot\u00e3o da barra de ferramentas\r\ndo Word 2000 que permite copiar o formato de um\r\ntexto selecionado sem copiar o texto propriamente dito.<\/p>","resposta":1552614,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1552611,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/05.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1552612,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/06.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1552613,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/07.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1552614,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/08.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1552615,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/09.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253199,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/437789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2000 em Portugu\u00eas as teclas de atalho \u201cCtrl + B\u201d s\u00e3o utilizadas para:","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437790,"hashId":"42353c3318276cc19b60e92b3c1c78a0","enunciado":"<p align=justify>No Word 2000 em Portugu\u00eas as teclas de atalho \u201cCtrl + B\u201d\r\ns\u00e3o utilizadas para:<\/p>","resposta":1552617,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetir a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.","id":1552616,"corpo":"<p align=justify>repetir a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salvar o documento aberto.","id":1552617,"corpo":"<p align=justify>salvar o documento aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remover objetos selecionados.","id":1552618,"corpo":"<p align=justify>remover objetos selecionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dividir a se\u00e7\u00e3o em duas colunas.","id":1552619,"corpo":"<p align=justify>dividir a se\u00e7\u00e3o em duas colunas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"justificar o texto pr\u00e9-selecionado.","id":1552620,"corpo":"<p align=justify>justificar o texto pr\u00e9-selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253199,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/437790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e9lula F3 de uma planilha Excel cont\u00e9m e apresenta o valor 1,56. Se esta c\u00e9lula for selecionada e, em seguida, o bot\u00e3o for pressionado, a c\u00e9lula F3 passar\u00e1 a conter o valor:","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437792,"hashId":"62db5cf2a171ac5f474d8af94cb45aa5","enunciado":"<P align=justify>A c\u00e9lula F3 de uma planilha Excel cont\u00e9m e apresenta o valor 1,56. Se esta c\u00e9lula for selecionada e, em seguida, o bot\u00e3o<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11377\/10.gif> for pressionado, a c\u00e9lula F3 passar\u00e1 a conter o valor:<\/P>","resposta":1552630,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 e exibir 1,5","id":1552626,"corpo":"<p align=justify>1,5 e exibir 1,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 e exibir 1,6","id":1552627,"corpo":"<p align=justify>1,5 e exibir 1,6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,6 e exibir 1,6","id":1552628,"corpo":"<p align=justify>1,6 e exibir 1,6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,56 e exibir 1,5","id":1552629,"corpo":"<p align=justify>1,56 e exibir 1,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,56 e exibir 1,6","id":1552630,"corpo":"<p align=justify>1,56 e exibir 1,6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253199,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/437792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um formato de arquivo de imagem gr\u00e1fica muito utilizado para armazenar imagens na Internet.","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437795,"hashId":"8a8ddcd9311fef2ddcd22eda79af77a2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um formato de arquivo de\r\nimagem gr\u00e1fica muito utilizado para armazenar imagens na\r\nInternet.<\/p>","resposta":1552642,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP","id":1552641,"corpo":"<p align=justify>FTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GIF","id":1552642,"corpo":"<p align=justify>GIF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISP","id":1552643,"corpo":"<p align=justify>ISP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MP3","id":1552644,"corpo":"<p align=justify>MP3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTML","id":1552645,"corpo":"<p align=justify>HTML<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253199,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ctrl + X","oab":false,"nome":"Ctrl + X","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405031,"slug":"informatica-ctrl-x"}],"slug":"informatica\/437795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos recursos disponibilizados pelo Outlook 2000, fazem parte: I - Calend\u00e1rio; II - Contatos; III - Tarefas; IV - Notas. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437796,"hashId":"e005ac6c42c57368a455d1151e7d73ee","enunciado":"<P align=justify>Dos recursos disponibilizados pelo Outlook 2000, fazem parte: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Calend\u00e1rio;<\/P>\r\n<P align=justify>II - Contatos; <\/P>\r\n<P align=justify>III - Tarefas; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Notas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretos os itens:<\/P>","resposta":1552650,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1552646,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1552647,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1552648,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1552649,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1552650,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253199,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/437796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de patrocinar diretamente interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico:","provas":[{"id":1235,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2005-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 09:35:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":28906,"hashId":"daaf60b807748dc171e3203a8dc9fa4b","enunciado":"<p align=justify>O crime de patrocinar diretamente interesse privado perante a\r\nadministra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico:<\/p>","resposta":138229,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 crime de patroc\u00ednio infiel, previsto no C\u00f3digo Penal.","id":138226,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 crime de patroc\u00ednio infiel, previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 crime de favorecimento pessoal, previsto no C\u00f3digo Penal.","id":138227,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 crime de favorecimento pessoal, previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 crime de advocacia administrativa, previsto no C\u00f3digo Penal.","id":138228,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 crime de advocacia administrativa, previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto em lei especial.","id":138229,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto em lei especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 crime de explora\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio, previsto no C\u00f3digo Penal. ","id":138230,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 crime de explora\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio, previsto no C\u00f3digo Penal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/28906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bem normal ou superior \u00e9 aquele cujo efeito-renda \u00e9:","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63562,"hashId":"95a1e23c2f96f7afe7e1a4c2350265cc","enunciado":"<p align=justify>Um bem normal ou superior \u00e9 aquele cujo efeito-renda \u00e9:<\/p>","resposta":300118,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeterminado.","id":300117,"corpo":"<p align=justify>indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"negativo.","id":300118,"corpo":"<p align=justify>negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inferior ao efeito-substitui\u00e7\u00e3o","id":300119,"corpo":"<p align=justify>inferior ao efeito-substitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"positivo.","id":300120,"corpo":"<p align=justify>positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nulo.","id":300121,"corpo":"<p align=justify>nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/63562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a curto prazo do Sistema Financeiro Nacional:","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-02 09:38:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63578,"hashId":"dd43492fe8090aad8287a94d0173f26b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a curto prazo do Sistema Financeiro\r\nNacional:<\/p>","resposta":300197,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bancos comerciais, bancos de investimento e cooperativas de cr\u00e9dito.","id":300194,"corpo":"<p align=justify>bancos comerciais, bancos de investimento e cooperativas\r\nde cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bancos comerciais, sociedades distribuidoras (DTVM) e investidores institucionais.","id":300195,"corpo":"<p align=justify>bancos comerciais, sociedades distribuidoras (DTVM) e\r\ninvestidores institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bancos de investimento, caixas econ\u00f4micas e associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo.","id":300196,"corpo":"<p align=justify>bancos de investimento, caixas econ\u00f4micas e associa\u00e7\u00f5es\r\nde poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bancos comerciais, caixas econ\u00f4micas e cooperativas de cr\u00e9dito.","id":300197,"corpo":"<p align=justify>bancos comerciais, caixas econ\u00f4micas e cooperativas\r\nde cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caixas econ\u00f4micas, sociedades corretoras (CTVM), sociedades distribuidoras (DTVM) e sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio.","id":300198,"corpo":"<p align=justify>caixas econ\u00f4micas, sociedades corretoras (CTVM), sociedades\r\ndistribuidoras (DTVM) e sociedades de cr\u00e9dito\r\nimobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405305,"slug":"direito-constitucional-sistema-financeiro-nacional-artigo-192-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/63578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o em que o pronome obl\u00edquo N\u00c3O est\u00e1 colocado corretamente, de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-02 09:38:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60148,"hashId":"8272f0bbc697e370581a909bc74d53a6","enunciado":"<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o em que o pronome obl\u00edquo N\u00c3O est\u00e1\r\ncolocado corretamente, de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":284329,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor levou a moto para ser consertada - levou-a.","id":284326,"corpo":"<p align=justify>O professor levou a moto para ser consertada - levou-a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor levar\u00e1 a moto para ser consertada - lev\u00e1-la-\u00e1.","id":284327,"corpo":"<p align=justify>O professor levar\u00e1 a moto para ser consertada -\r\nlev\u00e1-la-\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor levaria a moto para ser consertada - a levaria.","id":284328,"corpo":"<p align=justify>O professor levaria a moto para ser consertada -\r\na levaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor tinha levado a moto para ser consertada - tinha levado-a.","id":284329,"corpo":"<p align=justify>O professor tinha levado a moto para ser consertada -\r\ntinha levado-a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor estava levando a moto para ser consertada - a estava levando.","id":284330,"corpo":"<p align=justify>O professor estava levando a moto para ser consertada -\r\na estava levando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":52170,"enunciado":"<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2388\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bastante pol\u00eamica e criticada no Brasil, a Estrada de Ferro Madeira-Mamor\u00e9 tornou-se fundamental para a forma\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtico-econ\u00f4mica de Rond\u00f4nia, mas n\u00e3o atingiu os objetivos para os quais fora constru\u00edda. Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o associadas ao per\u00edodo conhecido como &quot;erradica\u00e7\u00e3o da Madeira-Mamor\u00e9&quot;, EXCETO","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60224,"hashId":"7d2ecdeb6b6fd21d1c438ca5ca7d8ed3","enunciado":"<p align=justify>Bastante pol\u00eamica e criticada no Brasil, a Estrada de Ferro\r\nMadeira-Mamor\u00e9 tornou-se fundamental para a forma\u00e7\u00e3o\r\nsociopol\u00edtico-econ\u00f4mica de Rond\u00f4nia, mas n\u00e3o atingiu os\r\nobjetivos para os quais fora constru\u00edda. Todas as op\u00e7\u00f5es\r\nest\u00e3o associadas ao per\u00edodo conhecido como &quot;erradica\u00e7\u00e3o\r\nda Madeira-Mamor\u00e9&quot;, <b>EXCETO<\/b><\/p>","resposta":284692,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta de infra-estrutura vi\u00e1ria entre Brasil e Bol\u00edvia.","id":284691,"corpo":"<p align=justify>a falta de infra-estrutura vi\u00e1ria entre Brasil e Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de novas frentes agr\u00edcolas.","id":284692,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de novas frentes agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a abertura de novas estradas de rodagem em territ\u00f3rio nacional.","id":284693,"corpo":"<p align=justify>a abertura de novas estradas de rodagem em territ\u00f3rio\r\nnacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o decl\u00ednio do ciclo da borracha.","id":284694,"corpo":"<p align=justify>o decl\u00ednio do ciclo da borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os altos custos de operacionaliza\u00e7\u00e3o da estrada de ferro.","id":284695,"corpo":"<p align=justify>os altos custos de operacionaliza\u00e7\u00e3o da estrada de ferro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/60224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os plurais dos nomes compostos, o \u00fanico flexionado de modo adequado \u00e9:","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60137,"hashId":"4d6c0cd537ea037d92d83ecba4c921bb","enunciado":"<p align=justify>Dentre os plurais dos nomes compostos, o \u00fanico flexionado\r\nde modo adequado \u00e9:<\/p>","resposta":284282,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guarda-chuvas.","id":284282,"corpo":"<p align=justify>guarda-chuvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"olhos azuis-turquezas.","id":284283,"corpo":"<p align=justify>olhos azuis-turquezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escolas-modelos.","id":284284,"corpo":"<p align=justify>escolas-modelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"surdo-mudos.","id":284285,"corpo":"<p align=justify>surdo-mudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pores-dos-s\u00f3is.","id":284286,"corpo":"<p align=justify>pores-dos-s\u00f3is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":52170,"enunciado":"<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2388\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o trecho que apresenta pontua\u00e7\u00e3o adequada de acordo com as normas da l\u00edngua culta.","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60164,"hashId":"e6a555b673359c056ce3387ee7d5b4ce","enunciado":"<p align=justify>Assinale o trecho que apresenta pontua\u00e7\u00e3o adequada de\r\nacordo com as normas da l\u00edngua culta.<\/p>","resposta":284429,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava reuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas, como 1h 58min. Quem chegasse depois pagava uma multa proporcional aos minutos de atraso.","id":284429,"corpo":"<p align=justify>T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava\r\nreuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas, como\r\n1h 58min. Quem chegasse depois pagava uma multa\r\nproporcional aos minutos de atraso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava reuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas: como 1h 58min; quem chegasse depois pagava uma multa, proporcional, aos minutos de atraso.","id":284430,"corpo":"<p align=justify>T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava\r\nreuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas: como\r\n1h 58min; quem chegasse depois pagava uma multa,\r\nproporcional, aos minutos de atraso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava reuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas: como 1h 58min, quem chegasse depois pagava uma multa proporcional aos minutos de atraso.","id":284431,"corpo":"<p align=justify>T. Watson, o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava\r\nreuni\u00f5es para come\u00e7ar em horas quebradas: como\r\n1h 58min, quem chegasse depois pagava uma multa\r\nproporcional aos minutos de atraso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T. Watson o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava reuni\u00f5es para come\u00e7ar, em horas quebradas como 1h 58min. Quem chegasse depois, pagava uma multa proporcional aos minutos de atraso.","id":284432,"corpo":"<p align=justify>T. Watson o legend\u00e1rio presidente da IBM, marcava\r\nreuni\u00f5es para come\u00e7ar, em horas quebradas como\r\n1h 58min. Quem chegasse depois, pagava uma multa\r\nproporcional aos minutos de atraso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T. Watson o legend\u00e1rio presidente da IBM marcava reuni\u00f5es, para come\u00e7ar em horas quebradas como 1h 58min; quem chegasse depois pagava uma multa proporcional aos minutos de atraso.","id":284433,"corpo":"<p align=justify>T. Watson o legend\u00e1rio presidente da IBM marcava\r\nreuni\u00f5es, para come\u00e7ar em horas quebradas como\r\n1h 58min; quem chegasse depois pagava uma multa\r\nproporcional aos minutos de atraso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":52170,"enunciado":"<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2388\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dos instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria.","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63580,"hashId":"cfb67a761789a1df9b1fc511ec45d24b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dos instrumentos de\r\npol\u00edtica monet\u00e1ria.<\/p>","resposta":300211,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base monet\u00e1ria.","id":300209,"corpo":"<p align=justify>Base monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meios de pagamento.","id":300210,"corpo":"<p align=justify>Meios de pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle e sele\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":300211,"corpo":"<p align=justify>Controle e sele\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reservas banc\u00e1rias.","id":300212,"corpo":"<p align=justify>Reservas banc\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Taxa de c\u00e2mbio.","id":300213,"corpo":"<p align=justify>Taxa de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/63580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de a regi\u00e3o amaz\u00f4nica ser conhecida desde a \u00e9poca citada, n\u00e3o houve, at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII, por parte do governo portugu\u00eas, qualquer projeto de efetiva coloniza\u00e7\u00e3o do interior da Amaz\u00f4nia. Contudo, o desinteresse portugu\u00eas era relativo, o que pode ser evidenciado pela(o):","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60181,"hashId":"196110aeed4ba7f8bdbee135326e4404","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a regi\u00e3o amaz\u00f4nica ser conhecida desde a\r\n\u00e9poca citada, n\u00e3o houve, at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII, por parte do\r\ngoverno portugu\u00eas, qualquer projeto de efetiva coloniza\u00e7\u00e3o\r\ndo interior da Amaz\u00f4nia. Contudo, o desinteresse portugu\u00eas\r\nera relativo, o que pode ser evidenciado pela(o):<\/p>","resposta":284506,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assinatura do Tratado de Madri, em 1750, que garantia \u00e0 Espanha a explora\u00e7\u00e3o da Bacia Amaz\u00f4nica.","id":284502,"corpo":"<p align=justify>assinatura do Tratado de Madri, em 1750, que garantia\r\n\u00e0 Espanha a explora\u00e7\u00e3o da Bacia Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dificuldade em transpor os obst\u00e1culos dos rios Madeira e Mamor\u00e9 para embarcar produtos nativos extra\u00eddos da regi\u00e3o.","id":284503,"corpo":"<p align=justify>dificuldade em transpor os obst\u00e1culos dos rios Madeira\r\ne Mamor\u00e9 para embarcar produtos nativos extra\u00eddos da\r\nregi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o das miss\u00f5es jesu\u00edticas castelhanas que, sob o benepl\u00e1cito da Igreja e da Coroa Portuguesa, garantiram a catequese e a disponibilidade de m\u00e3o-de-obra escrava ind\u00edgena.","id":284504,"corpo":"<p align=justify>expans\u00e3o das miss\u00f5es jesu\u00edticas castelhanas que, sob\r\no benepl\u00e1cito da Igreja e da Coroa Portuguesa, garantiram\r\na catequese e a disponibilidade de m\u00e3o-de-obra\r\nescrava ind\u00edgena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o nativa, com cultura diversificada da europ\u00e9ia, resistente ao trabalho escravo.","id":284505,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o nativa, com cultura\r\ndiversificada da europ\u00e9ia, resistente ao trabalho escravo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"envio de expedi\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00e3o de fortifica\u00e7\u00f5es, com o objetivo de conter as investidas dos espanh\u00f3is, afastando-os das regi\u00f5es mineradoras do centro-oeste.","id":284506,"corpo":"<p align=justify>envio de expedi\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00e3o de fortifica\u00e7\u00f5es, com\r\no objetivo de conter as investidas dos espanh\u00f3is,\r\nafastando-os das regi\u00f5es mineradoras do centro-oeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de nos 11 e 12 ser\u00e3o respondidas com base no texto que se segue. \"Desde sua descoberta casual em 1542, a Amaz\u00f4nia tem funcionado como cabo de guerra entre fato e fic\u00e7\u00e3o, fantasia e realidade (...). Assim que os ensandecidos conquistadores do s\u00e9culo XVI foram substitu\u00eddos pelos meticulosos cientistas do s\u00e9culo XIX &#8211; entre eles o franc\u00eas La Condamine, o descobridor da borracha &#8211; ficou claro que o maior tesouro da Amaz\u00f4nia era vegetal.\" BUENO, Eduardo. Brasil: uma hist\u00f3ria. 2\u00aa ed. ver. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2003, p. 156.","id":52277,"enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left><STRONG>As quest\u00f5es de n<\/STRONG><\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=1><STRONG>os <\/STRONG><\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=2><STRONG>11 e 12 ser\u00e3o respondidas<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=left><STRONG>com base no texto que se segue.<\/STRONG><\/P><\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>\"Desde sua descoberta casual em 1542, a Amaz\u00f4nia<\/P>\r\n<P align=left>tem funcionado como cabo de guerra entre fato e fic\u00e7\u00e3o,<\/P>\r\n<P align=left>fantasia e realidade (...).<\/P>\r\n<P align=left>Assim que os ensandecidos conquistadores do s\u00e9culo XVI<\/P>\r\n<P align=left>foram substitu\u00eddos pelos meticulosos cientistas do s\u00e9culo<\/P>\r\n<P align=left>XIX &#8211; entre eles o franc\u00eas La Condamine, o descobridor da<\/P>\r\n<P align=left>borracha &#8211; ficou claro que o maior tesouro da Amaz\u00f4nia<\/P>\r\n<P align=left>era vegetal.\"<\/P><\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=1>\r\n<P align=left>BUENO, Eduardo. <\/FONT><B><FONT face=Arial color=#231f20 size=1>Brasil: uma hist\u00f3ria<\/B><\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=1>. 2\u00aa ed. ver.<\/P>\r\n<P>S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2003, p. 156.<\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/60181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60213,"hashId":"0d8cb8e58b7151055c11da75329297bc","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2332\/Imagem_17.gif><\/P>","resposta":284646,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grande diversidade de possibilidades econ\u00f4micas, o que fez surgirem unidades de produ\u00e7\u00e3o completamente distintas em cada um dos estados amaz\u00f4nicos, desde o s\u00e9culo XVII.","id":284643,"corpo":"<p align=justify>grande diversidade de possibilidades econ\u00f4micas, o\r\nque fez surgirem unidades de produ\u00e7\u00e3o completamente\r\ndistintas em cada um dos estados amaz\u00f4nicos, desde\r\no s\u00e9culo XVII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de recursos naturais que justificassem a estrat\u00e9gia de amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras ocidentais brasileiras.","id":284644,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de recursos naturais que justificassem a\r\nestrat\u00e9gia de amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras ocidentais\r\nbrasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o nativa que impedia a perman\u00eancia de colonizadores na regi\u00e3o.","id":284645,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o nativa que impedia a\r\nperman\u00eancia de colonizadores na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desconhecimento da abrang\u00eancia da bacia amaz\u00f4nica e de suas vias de penetra\u00e7\u00e3o para o interior da regi\u00e3o.","id":284646,"corpo":"<p align=justify>desconhecimento da abrang\u00eancia da bacia amaz\u00f4nica\r\ne de suas vias de penetra\u00e7\u00e3o para o interior da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cumprimento do princ\u00edpio do uti possidetis at\u00e9 os dias de hoje, o que garante, juridicamente, a internacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.","id":284647,"corpo":"<p align=justify>cumprimento do princ\u00edpio do uti possidetis at\u00e9\r\nos dias de hoje, o que garante, juridicamente, a\r\ninternacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/60213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto apresentar\u00e1 mais de uma taxa interna de retorno se possuir:","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63650,"hashId":"1c8684b95ab80dfe570a6951e8b36b48","enunciado":"<p align=justify>Um projeto apresentar\u00e1 mais de uma taxa interna de retorno\r\nse possuir:<\/p>","resposta":300529,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxos de caixa de diversas magnitudes, todos positivos.","id":300527,"corpo":"<p align=justify>fluxos de caixa de diversas magnitudes, todos positivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fluxos de caixa de diversas magnitudes, todos negativos.","id":300528,"corpo":"<p align=justify>fluxos de caixa de diversas magnitudes, todos negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fluxos de caixa de diversas magnitudes e diversos sinais.","id":300529,"corpo":"<p align=justify>fluxos de caixa de diversas magnitudes e diversos sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alguns fluxos de caixa nulos.","id":300530,"corpo":"<p align=justify>alguns fluxos de caixa nulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"valor presente l\u00edquido nulo.","id":300531,"corpo":"<p align=justify>valor presente l\u00edquido nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/63650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que N\u00c3O se encontra uma acep\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para a palavra tempo, de acordo com seus usos no texto.","provas":[{"id":2315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2328,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-agronomo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"},{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"},{"id":2380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957,"slug":"analista-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Arquitetura - 2005"},{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585,"slug":"analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"},{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"},{"id":2405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biblioteconomia - 2005"},{"id":2413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Biologia - 2005"},{"id":2418,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":7807,"slug":"analista-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Bioqu\u00edmica - 2005"},{"id":2427,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"},{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"},{"id":2475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":2485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":2489,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"},{"id":2516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":60071,"hashId":"6049481bf164815325519830ce319997","enunciado":"Indique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que N\u00c3O se encontra uma\r\nacep\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para a palavra tempo, de acordo com seus\r\nusos no texto.","resposta":283954,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o dos anos, dos dias, das horas.","id":283953,"corpo":"<p align=justify>Sucess\u00e3o dos anos, dos dias, das horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de presente, passado e futuro.","id":283954,"corpo":"<p align=justify>A no\u00e7\u00e3o de presente, passado e futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Momento apropriado para realizar algo.","id":283955,"corpo":"<p align=justify>Momento apropriado para realizar algo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas de dada regi\u00e3o.","id":283956,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas de dada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9poca em que determinados fatos ocorrem.","id":283957,"corpo":"<p align=justify>\u00c9poca em que determinados fatos ocorrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":52170,"enunciado":"<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2388\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a probabilidade de serem obtidos tr\u00eas ases em segui- da, quando se extraem tr\u00eas cartas de um baralho comum de 52 cartas se a carta extra\u00edda \u00e9 reposta no baralho antes da extra\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima carta?","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63656,"hashId":"df26f19a7e76c6c9cdf5fe24fd83feb0","enunciado":"<p align=justify>Qual a probabilidade de serem obtidos tr\u00eas ases em segui-\r\nda, quando se extraem tr\u00eas cartas de um baralho comum de\r\n52 cartas se a carta extra\u00edda \u00e9 reposta no baralho antes da\r\nextra\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima carta?<\/p>","resposta":300560,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/169","id":300558,"corpo":"<p align=justify>1\/169<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/221","id":300559,"corpo":"<p align=justify>1\/221<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/2197","id":300560,"corpo":"<p align=justify>1\/2197<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/5525","id":300561,"corpo":"<p align=justify>1\/5525<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1\/140608","id":300562,"corpo":"<p align=justify>1\/140608<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medidas Estat\u00edsticas","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medidas Estat\u00edsticas","pai":416497,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7142,"slug":"estatistica-calculo-de-medidas-estatisticas"}],"slug":"estatistica\/63656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo IS-LM\/OA-DA, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista levar\u00e1 a uma expans\u00e3o:","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63557,"hashId":"e0dc9a6d0ec36c07bb0416fd727c21eb","enunciado":"<p align=justify>No modelo IS-LM\/OA-DA, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria\r\nexpansionista levar\u00e1 a uma expans\u00e3o:<\/p>","resposta":300103,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na demanda agregada.","id":300103,"corpo":"<p align=justify>na demanda agregada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na oferta agregada.","id":300104,"corpo":"<p align=justify>na oferta agregada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nos gastos do governo.","id":300105,"corpo":"<p align=justify>nos gastos do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no produto e a uma alta da taxa de juros.","id":300106,"corpo":"<p align=justify>no produto e a uma alta da taxa de juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no produto seguida de uma queda nos pre\u00e7os.","id":300107,"corpo":"<p align=justify>no produto seguida de uma queda nos pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"}],"slug":"economia-e-financas\/63557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regra de investimento baseada na taxa interna de retorno afirma que o projeto deve ser rejeitado sempre que a taxa interna de retorno for:","provas":[{"id":2436,"cargo":{"descricao":"Analista em Economia","id":6589,"slug":"analista-em-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Economia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63629,"hashId":"e3aae2a518441122bc207b14be3a0373","enunciado":"<p align=justify>A regra de investimento baseada na taxa interna de retorno\r\nafirma que o projeto deve ser rejeitado sempre que a taxa\r\ninterna de retorno for:<\/p>","resposta":300451,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior \u00e0 taxa de desconto dos fluxos de caixa.","id":300447,"corpo":"<p align=justify>inferior \u00e0 taxa de desconto dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inferior \u00e0 taxa que torna o valor presente l\u00edquido dos fluxos de caixa positivo.","id":300448,"corpo":"<p align=justify>inferior \u00e0 taxa que torna o valor presente l\u00edquido dos fluxos\r\nde caixa positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superior \u00e0 taxa Selic. ","id":300449,"corpo":"<p align=justify>superior \u00e0 taxa Selic.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"superior \u00e0 taxa que torna o valor presente l\u00edquido dos fluxos de caixa negativo.","id":300450,"corpo":"<p align=justify>superior \u00e0 taxa que torna o valor presente l\u00edquido dos\r\nfluxos de caixa negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"superior \u00e0 taxa de desconto dos fluxos de caixa.","id":300451,"corpo":"<p align=justify>superior \u00e0 taxa de desconto dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/63629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz passiva a frase","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"},{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"},{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-06 16:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2080,"hashId":"dfdcb016ee999586ae3f474ffade7947","enunciado":"<p align=justify>Transpondo-se para a voz passiva a frase<\/p>","resposta":10277,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(...) alternativas diversas das que tipificam a atividade profissional, a forma verbal resultante ser\u00e1 s\u00e3o tipificadas.","id":10275,"corpo":"<p align=justify>(...) <em>alternativas diversas das que tipificam a atividade profissional<\/em>, a forma verbal resultante ser\u00e1 <strong>s\u00e3o tipificadas<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(...) a pol\u00edcia tem praticado entradas for\u00e7osas em escrit\u00f3rios de advocacia, a forma verbal resultante ser\u00e1 foram praticadas.","id":10276,"corpo":"<p align=justify>(...) <em>a pol\u00edcia tem praticado entradas for\u00e7osas em escrit\u00f3rios de advocacia<\/em>, a forma verbal resultante ser\u00e1 <strong>foram praticadas<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(...) a pol\u00edcia tem apreendido pap\u00e9is, a forma verbal resultante ser\u00e1 t\u00eam sido apreendidos.","id":10277,"corpo":"<p align=justify>(...) <em>a pol\u00edcia tem apreendido pap\u00e9is<\/em>, a forma verbal resultante ser\u00e1 <strong>t\u00eam sido apreendidos<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A advocacia exige qualifica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, a forma verbal resultante ser\u00e1 t\u00eam sido exigidas.","id":10278,"corpo":"<p align=justify><em>A advocacia exige qualifica\u00e7\u00f5es espec<\/em>\u00edficas, a forma verbal resultante ser\u00e1 <strong>t\u00eam sido exigidas<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(...) limitarei as anota\u00e7\u00f5es cab\u00edveis aos campos da Constitui\u00e7\u00e3o e da lei vigente, a forma verbal resultante ser\u00e1 terei limitado.","id":10279,"corpo":"<p align=justify>(...) <em>limitarei as anota\u00e7\u00f5es cab\u00edveis aos campos da Constitui\u00e7\u00e3o e da lei vigente<\/em>, a forma verbal resultante ser\u00e1 <strong>terei limitado<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":1709,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/78\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretos o emprego e a forma dos verbos na frase:","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"},{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"},{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-06 16:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2105,"hashId":"6d5df5bd51de9399197411ed10a24f8a","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos o emprego e a forma dos verbos na frase:<\/p>","resposta":10397,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que ret\u00eassemos apenas lembran\u00e7as felizes, as m\u00e1s lembran\u00e7as n\u00e3o tardariam a incorrer em nossa consci\u00eancia.","id":10395,"corpo":"<p align=justify>Ainda que ret\u00eassemos apenas lembran\u00e7as felizes,\r\nas m\u00e1s lembran\u00e7as n\u00e3o tardariam a incorrer em\r\nnossa consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a adolesc\u00eancia nos provisse apenas de momentos felizes, a ningu\u00e9m conviria esperar pelos bons momentos da velhice.","id":10396,"corpo":"<p align=justify>Se a adolesc\u00eancia nos provisse apenas de momentos\r\nfelizes, a ningu\u00e9m conviria esperar pelos bons\r\nmomentos da velhice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a um velho s\u00f3 lhe aprouver o lamento pelo tempo que j\u00e1 passou, caber-lhe-\u00e1 algo melhor que o temor do futuro?","id":10397,"corpo":"<p align=justify>Se a um velho s\u00f3 lhe aprouver o lamento pelo tempo\r\nque j\u00e1 passou, caber-lhe-\u00e1 algo melhor que o temor\r\ndo futuro?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Costuma ser repelido o adulto experiente que intervir na conduta de um jovem desorientado para tentar ratificar o rumo de sua vida.","id":10398,"corpo":"<p align=justify>Costuma ser repelido o adulto experiente que intervir\r\nna conduta de um jovem desorientado para tentar\r\nratificar o rumo de sua vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sempre conviu ao homem primitivo orientar-se pela sabedoria dos anci\u00e3os, ao passo que hoje poucos idosos conseguem fazer-se ouvido.","id":10399,"corpo":"<p align=justify>Sempre conviu ao homem primitivo orientar-se pela\r\nsabedoria dos anci\u00e3os, ao passo que hoje poucos\r\nidosos conseguem fazer-se ouvido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":1715,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/78\/44.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o emprego de ambos os segmentos sublinhados na frase:","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"},{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"},{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-06 16:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2106,"hashId":"2fa94b58f1964f6ad195d6456aaab4bd","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correto o emprego de ambos os segmentos sublinhados\r\nna frase:<\/p>","resposta":10408,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juventude \u00e9, hoje, uma palavra m\u00e1gica: consideramo- lhe um talism\u00e3, nela atribu\u00edmos o cond\u00e3o de uma chave que abre todas as portas.","id":10405,"corpo":"<p align=justify>Juventude \u00e9, hoje, uma palavra m\u00e1gica: consideramo- <u>lhe<\/u> um talism\u00e3, <u>nela<\/u> atribu\u00edmos o cond\u00e3o de uma chave que abre todas as portas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto ao passado, deixar-lhe em paz, pois se os dias n\u00e3o voltam n\u00e3o h\u00e1 como interferir-lhes.","id":10406,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao passado, deixar-<u>lhe<\/u> em paz, pois se os dias n\u00e3o voltam n\u00e3o h\u00e1 como interferir-<u>lhes<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se h\u00e1 dias bons na juventude, n\u00e3o os queiramos emprestar um valor absoluto, pois a eles se alternaram dias infelizes.","id":10407,"corpo":"<p align=justify>Se h\u00e1 dias bons na juventude, n\u00e3o <u>os<\/u> queiramos emprestar um valor absoluto, pois <u>a eles<\/u> se alternaram dias infelizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto aos jovens, poupemo-los de aconselhamentos a que n\u00e3o podem ou n\u00e3o sabem dar ouvidos.","id":10408,"corpo":"<p align=justify>Quanto aos jovens, poupemo-<u>los<\/u> de aconselhamentos <u>a que<\/u> n\u00e3o podem ou n\u00e3o sabem dar ouvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se \u00e9 para mim escolher entre o tumulto do jovem e a serenidade do velho, prefiro esta a aquele.","id":10409,"corpo":"<p align=justify>Se \u00e9 para <u>mim<\/u> escolher entre o tumulto do jovem e a serenidade do velho, prefiro esta a aquele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":1715,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/78\/44.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes frases: I. Retirei da biblioteca um romance de sucesso. II. A leitura do romance n\u00e3o me empolgou. III. Ao devolv\u00ea-lo, comentei minha impress\u00e3o com a bibliotec\u00e1ria. As frases acima est\u00e3o articuladas de modo claro, coerente e correto no seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"},{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"},{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-06 16:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2093,"hashId":"29a39facc53c47f86e87797781ca96c0","enunciado":"<p align=justify>Atente para as seguintes frases:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Retirei da biblioteca um romance de sucesso.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A leitura do romance n\u00e3o me empolgou.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Ao devolv\u00ea-lo, comentei minha impress\u00e3o com a bibliotec\u00e1ria.<\/p>\r\n<p align=justify>As frases acima est\u00e3o articuladas de modo claro, coerente e correto no seguinte per\u00edodo:<\/p>","resposta":10332,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A leitura do romance de sucesso que retirei da biblioteca n\u00e3o me empolgou, conforme a impress\u00e3o que comentei ao devolv\u00ea-lo com a bibliotec\u00e1ria.","id":10330,"corpo":"<p align=justify>A leitura do romance de sucesso que retirei da\r\nbiblioteca n\u00e3o me empolgou, conforme a impress\u00e3o\r\nque comentei ao devolv\u00ea-lo com a bibliotec\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao devolver \u00e0 biblioteca o romance de sucesso retirado, comentei com a bibliotec\u00e1ria minha impress\u00e3o de leitura, em cuja n\u00e3o conseguira me empolgar.","id":10331,"corpo":"<p align=justify>Ao devolver \u00e0 biblioteca o romance de sucesso\r\nretirado, comentei com a bibliotec\u00e1ria minha impress\u00e3o\r\nde leitura, em cuja n\u00e3o conseguira me empolgar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me empolgou a leitura do romance de sucesso que retirara da biblioteca, e ao devolv\u00ea-lo comentei com a bibliotec\u00e1ria essa minha impress\u00e3o.","id":10332,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o me empolgou a leitura do romance de sucesso\r\nque retirara da biblioteca, e ao devolv\u00ea-lo comentei\r\ncom a bibliotec\u00e1ria essa minha impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comentei com a bibliotec\u00e1ria, quando o devolvi, a impress\u00e3o de que n\u00e3o me empolgaria a leitura daquele romance de sucesso, que retirei na biblioteca.","id":10333,"corpo":"<p align=justify>Comentei com a bibliotec\u00e1ria, quando o devolvi, a\r\nimpress\u00e3o de que n\u00e3o me empolgaria a leitura\r\ndaquele romance de sucesso, que retirei na\r\nbiblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar de ter retirado na biblioteca o romance de sucesso, em cuja leitura n\u00e3o me empolguei, acabei por comentar tal impress\u00e3o com a bibliotec\u00e1ria quando o devolvera.","id":10334,"corpo":"<p align=justify>Apesar de ter retirado na biblioteca o romance de\r\nsucesso, em cuja leitura n\u00e3o me empolguei, acabei\r\npor comentar tal impress\u00e3o com a bibliotec\u00e1ria\r\nquando o devolvera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina que apresenta in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o imediato, pico entre 30 e 120 minutos e dura\u00e7\u00e3o de efeito de 4 a 6 horas \u00e9","provas":[{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-06 16:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":7678,"hashId":"1556866dc3626165c0546f1f8317723c","enunciado":"<p align=justify>A insulina que apresenta in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o imediato, pico entre\r\n30 e 120 minutos e dura\u00e7\u00e3o de efeito de 4 a 6 horas \u00e9<\/p>","resposta":37986,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glargina.","id":37982,"corpo":"glargina.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regular.","id":37983,"corpo":"regular.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NPH.","id":37984,"corpo":"NPH.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lenta.","id":37985,"corpo":"lenta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lispro.","id":37986,"corpo":"lispro.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/7678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um homem de 50 anos que apresenta glomerulonefrite cr\u00f4nica com clearance de creatinina de 10 mL\/min \u00e9 correto prescrever, EXCETO:","provas":[{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-06 16:07:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":7674,"hashId":"0ea22ac09d05730e19924f4b1ee66c55","enunciado":"<p align=justify>Para um homem de 50 anos que apresenta glomerulonefrite cr\u00f4nica com <em>clearance<\/em> de creatinina de 10 mL\/min \u00e9 correto prescrever, EXCETO:<\/p>","resposta":37962,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio.","id":37962,"corpo":"<p align=justify>hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dieta hipoprot\u00e9ica.","id":37963,"corpo":"<p align=justify>dieta hipoprot\u00e9ica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bicarbonato de s\u00f3dio.","id":37964,"corpo":"<p align=justify>bicarbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eritropoetina.","id":37965,"corpo":"<p align=justify>eritropoetina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vitamina D.","id":37966,"corpo":"<p align=justify>vitamina D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/7674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 25 anos apresenta h\u00e1 6 meses poliartrite, pleurite, fraqueza, anasarca e eritema malar. Os exames mostram hemoglobina de 7,5 g\/dL, aumento marcante de bilirrubina indireta e de desidrogenase l\u00e1tica, creatinina de 2,5 mg\/dL e protein\u00faria de 2,7 gramas em 24 horas. Espera- se encontrar nesta paciente as seguintes altera\u00e7\u00f5es laboratoriais, EXCETO:","provas":[{"id":206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-06 16:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":7665,"hashId":"82f3aeb9d150ca4a181f7636ae1c9e2d","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 25 anos apresenta h\u00e1 6 meses poliartrite, pleurite,\r\nfraqueza, anasarca e eritema malar. Os exames\r\nmostram hemoglobina de 7,5 g\/dL, aumento marcante de\r\nbilirrubina indireta e de desidrogenase l\u00e1tica, creatinina de\r\n2,5 mg\/dL e protein\u00faria de 2,7 gramas em 24 horas. Espera-\r\nse encontrar nesta paciente as seguintes altera\u00e7\u00f5es\r\nlaboratoriais, EXCETO:<\/p>","resposta":37924,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticorpo anti-DNA.","id":37922,"corpo":"<p align=justify>anticorpo anti-DNA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hipergamaglobulinemia policlonal.","id":37923,"corpo":"<p align=justify>hipergamaglobulinemia policlonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel s\u00e9rico de complemento.","id":37924,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel s\u00e9rico de complemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anticorpo anti-Smith.","id":37925,"corpo":"<p align=justify>anticorpo anti-Smith.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teste de Coombs direto positivo.","id":37926,"corpo":"<p align=justify>teste de Coombs direto positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/7665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verificando-se que um im\u00f3vel possui duplicidade de matr\u00edculas, poder\u00e1 o registrador, pela via administrativa, cancelar uma das matr\u00edculas e o respectivo registro feito posteriormente.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158635,"hashId":"89515cdb7aa67e1f96b233568e706f79","enunciado":"<p align=justify>Verificando-se que um im\u00f3vel possui duplicidade de\r\nmatr\u00edculas, poder\u00e1 o registrador, pela via administrativa,\r\ncancelar uma das matr\u00edculas e o respectivo registro feito\r\nposteriormente.<\/p>","resposta":697049,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":697048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":697049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro de im\u00f3veis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126928,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro de im\u00f3veis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 e 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/158635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio aplic\u00e1vel para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e que tem por finalidade verificar a compatibilidade entre os meios e os fins, evitando restri\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias a direitos, denominase:","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":135309,"hashId":"7593c94f36baad82dd18fb7b6a444f8b","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio aplic\u00e1vel para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e que\r\ntem por finalidade verificar a compatibilidade entre os meios e\r\nos fins, evitando restri\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias a direitos, denominase:<\/p>","resposta":616083,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade;","id":616080,"corpo":"<p align=justify>legalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade;","id":616081,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade;","id":616082,"corpo":"<p align=justify>moralidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade;","id":616083,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":616084,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Razoabilidade e da Proporcionalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Razoabilidade e da Proporcionalidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404362,"slug":"direito-administrativo-principios-da-razoabilidade-e-da-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/135309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Deposit\u00e1rio P\u00fablico","id":1197}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, h\u00e1 uma inst\u00e2ncia colegiada administrativa para dirimir controv\u00e9rsias entre o estado e seus servidores p\u00fablicos. Portanto, o servidor que se sentir lesado por ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o pode impetrar a\u00e7\u00e3o judicial para defesa de seu direito violado at\u00e9 que se esgotem todas as vias administrativas.","provas":[{"id":3967,"cargo":{"descricao":"Deposit\u00e1rio P\u00fablico","id":1197},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-depositario-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Deposit\u00e1rio P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":151481,"hashId":"1fd3968c4f94e41eaf4d9e79e93c7406","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, h\u00e1 uma\r\ninst\u00e2ncia colegiada administrativa para dirimir controv\u00e9rsias\r\nentre o estado e seus servidores p\u00fablicos. Portanto, o\r\nservidor que se sentir lesado por ato da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica n\u00e3o pode impetrar a\u00e7\u00e3o judicial para defesa de seu\r\ndireito violado at\u00e9 que se esgotem todas as vias\r\nadministrativas.<\/p>","resposta":671008,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":671007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":671008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, julgue os itens a seguir, acerca dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos em geral.","id":122404,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado\r\nda Bahia, julgue os itens a seguir, acerca dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es\r\ndos servidores p\u00fablicos em geral.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421830,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-bahia"}],"slug":"direito-constitucional\/151481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"se fosse utilizado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas, o valor da presta\u00e7\u00e3o seria superior a R$ 11.000,00.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 11:33:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941992,"hashId":"b8ed2434b5e19fd264b196e36bd21f6c","enunciado":"se fosse utilizado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas, o valor da\r\npresta\u00e7\u00e3o seria superior a R$ 11.000,00.","resposta":3300148,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo de R$ 64.000,00, em que se pratica a taxa de juros compostos de 8% ao ano, deve ser pago em 5 presta\u00e7\u00f5es anuais e consecutivas, com a primeira vencendo 1 ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Considerando (1,08)!5 = 0,68, conclui-se que, nesse empr\u00e9stimo,","id":358613,"enunciado":"Um empr\u00e9stimo de R$ 64.000,00, em que se pratica a taxa de juros\r\ncompostos de 8% ao ano, deve ser pago em 5 presta\u00e7\u00f5es anuais e\r\nconsecutivas, com a primeira vencendo 1 ano ap\u00f3s a tomada do\r\nempr\u00e9stimo. Considerando (1,08)!5 = 0,68, conclui-se que, nesse\r\nempr\u00e9stimo,","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/941992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acordos coletivos de pesca, pactuados entre membros de comunidades de pescadores tradicionais, est\u00e3o mais associados a projetos desenvolvidos na mesma linha do relatado pelo primeiro expositor, pois requerem, para surtir efeitos pr\u00e1ticos na conserva\u00e7\u00e3o do estoque pesqueiro, acima de tudo, a paix\u00e3o pela biodiversidade e o amor pelo mar.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 14:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638913,"hashId":"95b40a45b966f101f46136c18079e6c9","enunciado":"<p align=justify>Acordos coletivos de pesca, pactuados entre membros de\r\ncomunidades de pescadores tradicionais, est\u00e3o mais\r\nassociados a projetos desenvolvidos na mesma linha do\r\nrelatado pelo primeiro expositor, pois requerem, para surtir\r\nefeitos pr\u00e1ticos na conserva\u00e7\u00e3o do estoque pesqueiro, acima\r\nde tudo, a paix\u00e3o pela biodiversidade e o amor pelo mar.<\/p>","resposta":2214040,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao painel hipot\u00e9tico apresentado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18444\/124.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao painel hipot\u00e9tico apresentado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":"direito-ambiental\/638913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar privativamente sobre:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43568,"hashId":"0435216560a7e42f40110de1f03b77d8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, compete\r\n\u00e0 Uni\u00e3o legislar privativamente sobre:<\/p>","resposta":207051,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, registros p\u00fablicos e or\u00e7amento.","id":207048,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, registros p\u00fablicos e\r\nor\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia social, atividades nucleares e defensoria p\u00fablica.","id":207049,"corpo":"<p align=justify>previd\u00eancia social, atividades nucleares e\r\ndefensoria p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito civil, direito penal e direito tribut\u00e1rio.","id":207050,"corpo":"<p align=justify>direito civil, direito penal e direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o postal, tr\u00e2nsito e sistema monet\u00e1rio.","id":207051,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o postal, tr\u00e2nsito e sistema monet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito eleitoral, direito comercial e direito penitenci\u00e1rio.","id":207052,"corpo":"<p align=justify>direito eleitoral, direito comercial e direito\r\npenitenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/43568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas que recebem a incumb\u00eancia de atuar em nome do Estado. Eles s\u00e3o classificados de acordo com a natureza de sua atividade. Os mes\u00e1rios convocados para o servi\u00e7o eleitoral e os empregados p\u00fablicos s\u00e3o considerados, respectivamente, agentes:","provas":[{"id":3738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Assistente Administrativo - 2005"},{"id":3751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":133886,"hashId":"723842d670d722cd8ae180f06884b294","enunciado":"<p align=justify>Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas que recebem a\r\nincumb\u00eancia de atuar em nome do Estado. Eles s\u00e3o\r\nclassificados de acordo com a natureza de sua atividade. Os\r\nmes\u00e1rios convocados para o servi\u00e7o eleitoral e os empregados\r\np\u00fablicos s\u00e3o considerados, respectivamente, agentes:<\/p>","resposta":610783,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edticos e administrativos;","id":610782,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edticos e administrativos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"honor\u00edficos e administrativos;","id":610783,"corpo":"<p align=justify>honor\u00edficos e administrativos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativos e delegados;","id":610784,"corpo":"<p align=justify>administrativos e delegados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativos e pol\u00edticos;","id":610785,"corpo":"<p align=justify>administrativos e pol\u00edticos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"honor\u00edficos e pol\u00edticos.","id":610786,"corpo":"<p align=justify>honor\u00edficos e pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Agentes honor\u00edficos","oab":true,"nome":"Agentes honor\u00edficos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407996,"slug":"direito-administrativo-agentes-honorificos"}],"slug":"direito-administrativo\/133886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o dos limites da reserva biol\u00f3gica pode ser determinada por decreto, dependendo da relev\u00e2ncia para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, apontada por estudos t\u00e9cnicos e justificada pelo interesse p\u00fablico, sem exigir outros procedimentos.","provas":[{"id":4691,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 10:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":203978,"hashId":"1c1730902dbe33f4e2cfd2e5c1732dbb","enunciado":"<p align=justify>A amplia\u00e7\u00e3o dos limites da reserva biol\u00f3gica pode ser\r\ndeterminada por decreto, dependendo da relev\u00e2ncia para a\r\nconserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, apontada por estudos t\u00e9cnicos\r\ne justificada pelo interesse p\u00fablico, sem exigir outros\r\nprocedimentos.<\/p>","resposta":843220,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":843219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":843220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere um projeto de constru\u00e7\u00e3o de rodovia pavimentada de faixa dupla em regi\u00e3o de fragmentos remanescentes de vegeta\u00e7\u00e3o nativa da Amaz\u00f4nia, na fronteira entre os estados do Acre e Rond\u00f4nia. O tra\u00e7ado previsto corta a \u00e1rea de estudo em diagonal, na \u00e1rea inferior esquerda, conforme mostra a figura acima. O empreendedor prop\u00f4s como compensa\u00e7\u00e3o pelos eventuais danos ambientais a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1rea protegida privada, nos termos da Lei n.\u00ba 9.985\/2000, mediante aquisi\u00e7\u00e3o e revegeta\u00e7\u00e3o de uma das \u00e1reas assinaladas como AAAA ou BBBB na figura acima. Considere, ainda, que as regi\u00f5es claras correspondem a \u00e1reas agr\u00edcolas e que existe um curso d&#39;\u00e1gua cuja nascente localizase junto ao tra\u00e7ado da rodovia e penetra em F1, saindo desta pr\u00f3ximo a AAAA, para, ent\u00e3o, correr entre F1 e AAAA e, depois, seguir margeando F1, que \u00e9 uma reserva biol\u00f3gica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na condi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico que analisa o projeto, julgue os itens que se seguem. ","id":150170,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4691\/35.JPG><\/P>\r\n<P>Considere um projeto de constru\u00e7\u00e3o de rodovia pavimentada de faixa dupla em regi\u00e3o de fragmentos remanescentes de vegeta\u00e7\u00e3o nativa da Amaz\u00f4nia, na fronteira entre os estados do Acre e Rond\u00f4nia. O tra\u00e7ado previsto corta a \u00e1rea de estudo em diagonal, na \u00e1rea inferior esquerda, conforme mostra a figura acima. <\/P>\r\n<P>O empreendedor prop\u00f4s como compensa\u00e7\u00e3o pelos eventuais danos ambientais a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1rea protegida privada, nos termos da Lei n.\u00ba 9.985\/2000, mediante aquisi\u00e7\u00e3o e revegeta\u00e7\u00e3o de uma das \u00e1reas assinaladas como AAAA ou BBBB na figura acima. <\/P>\r\n<P>Considere, ainda, que as regi\u00f5es claras correspondem a \u00e1reas agr\u00edcolas e que existe um curso d&#39;\u00e1gua cuja nascente localizase junto ao tra\u00e7ado da rodovia e penetra em F1, saindo desta pr\u00f3ximo a AAAA, para, ent\u00e3o, correr entre F1 e AAAA e, depois, seguir margeando F1, que \u00e9 uma reserva biol\u00f3gica. <\/P>\r\n<P>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na condi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico que analisa o projeto, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/203978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM SE TRATANDO DE SERVID\u00d5ES: I. a servid\u00e3o de n\u00e3o construir \u00e9 negativa e aparente; II. a servid\u00e3o de n\u00e3o abrir janela \u00e9 cont\u00ednua e n\u00e3o aparente; III. as servid\u00f5es legais s\u00e3o restri\u00e7\u00f5es impostas pelo direito de vizinhan\u00e7a; IV. as servid\u00f5es urbanas dizem respeito \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o em zona urbana. Das proposi\u00e7\u00f5es acima: ","provas":[{"id":42883,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2005-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 18:42:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1280145,"hashId":"02b985ea1c9aaedae9ff352329f589e3","enunciado":"<p align=justify>EM SE TRATANDO DE SERVID\u00d5ES: \r\n<div><br><\/div><div>I. a servid\u00e3o de n\u00e3o construir \u00e9 negativa e aparente; <\/div><div><br><\/div><div>II. a servid\u00e3o de n\u00e3o abrir janela \u00e9 cont\u00ednua e n\u00e3o aparente; <\/div><div><br><\/div><div>III. as servid\u00f5es legais s\u00e3o restri\u00e7\u00f5es impostas pelo direito de vizinhan\u00e7a;  <\/div><div><br><\/div><div>IV. as servid\u00f5es urbanas dizem respeito \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o em zona urbana. <\/div><div><br><\/div><div>Das proposi\u00e7\u00f5es acima: <\/div><\/p>","resposta":4649679,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas;","id":4649677,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas;","id":4649678,"corpo":"<p align=justify>I e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas;","id":4649679,"corpo":"<p align=justify>II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":4649680,"corpo":"<p align=justify>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406071,"slug":"direito-civil-servidao-art-1-378-ao-1-389"}],"slug":"direito-civil\/1280145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos requisitos legais e constitucionais para aliena\u00e7\u00e3o de bens que integram o patrim\u00f4nio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4323,"hashId":"cb69d935d588ef5c21bca08cf2f88512","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos requisitos legais e constitucionais\r\npara aliena\u00e7\u00e3o de bens que integram o patrim\u00f4nio da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":21315,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis de propriedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclu\u00eddas as entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais, bem como as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, \u00e9 obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e ado\u00e7\u00e3o de procedimento licitat\u00f3rio, somente afastado este nas hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade previstas em lei.","id":21315,"corpo":"<p align=justify>para aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis de propriedade da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclu\u00eddas as entidades aut\u00e1rquicas\r\ne fundacionais, bem como as empresas p\u00fablicas\r\ne as sociedades de economia mista, \u00e9 obrigat\u00f3ria\r\na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e ado\u00e7\u00e3o de procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, somente afastado este nas hip\u00f3teses de\r\ndispensa e inexigibilidade previstas em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os bens im\u00f3veis de propriedade das entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive as submetidas a regime jur\u00eddico de direito privado, podem ser alienados independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica e de procedimento licitat\u00f3rio, sendo necess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade do pre\u00e7o de venda com os valores praticados no mercado.","id":21316,"corpo":"<p align=justify>os bens im\u00f3veis de propriedade das entidades integrantes\r\nda Administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive as\r\nsubmetidas a regime jur\u00eddico de direito privado,\r\npodem ser alienados independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa espec\u00edfica e de procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, sendo necess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e\r\ncomprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade do pre\u00e7o de venda\r\ncom os valores praticados no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"os bens im\u00f3veis de propriedade da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais somente podem ser alienados mediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, comprova\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico, avalia\u00e7\u00e3o e pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, dispensados tais requisitos na hip\u00f3tese de venda a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":21317,"corpo":"<p align=justify>os bens im\u00f3veis de propriedade da Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta e das entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais\r\nsomente podem ser alienados mediante autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa espec\u00edfica, comprova\u00e7\u00e3o de interesse\r\np\u00fablico, avalia\u00e7\u00e3o e pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio,\r\ndispensados tais requisitos na hip\u00f3tese de venda a\r\noutro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade licitat\u00f3ria prevista em lei para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de propriedade das entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, sendo vedada a ado\u00e7\u00e3o de outra modalidade, independentemente do valor e da forma de aquisi\u00e7\u00e3o do bem.","id":21318,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade licitat\u00f3ria prevista em\r\nlei para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de propriedade\r\ndas entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta,\r\naut\u00e1rquica e fundacional, sendo vedada a ado\u00e7\u00e3o de\r\noutra modalidade, independentemente do valor e da\r\nforma de aquisi\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a aliena\u00e7\u00e3o de \u00e1rea remanescente ou resultante de obra p\u00fablica, que se torne inaproveit\u00e1vel para a Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser feita diretamente aos propriet\u00e1rios de im\u00f3veis lindeiros, sendo irrelevante o valor do bem para efeito de caracteriza\u00e7\u00e3o de tal hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":21319,"corpo":"<p align=justify>a aliena\u00e7\u00e3o de \u00e1rea remanescente ou resultante de\r\nobra p\u00fablica, que se torne inaproveit\u00e1vel para a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser feita diretamente aos\r\npropriet\u00e1rios de im\u00f3veis lindeiros, sendo irrelevante\r\no valor do bem para efeito de caracteriza\u00e7\u00e3o de tal\r\nhip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/4323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos disciplinares no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24306,"hashId":"34f2f8f5a3d223133fb78336bf13ab1f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos processos disciplinares no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":117236,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Sindic\u00e2ncia \u00e9 um meio de apura\u00e7\u00e3o das faltas cometidas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por meio da qual pode ao final ser aplicada a penalidade de advert\u00eancia verbal, suspens\u00e3o ou demiss\u00e3o.","id":117233,"corpo":"<p align=justify>a Sindic\u00e2ncia \u00e9 um meio de apura\u00e7\u00e3o das faltas cometidas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, por meio da qual pode ao final ser aplicada a penalidade de\r\nadvert\u00eancia verbal, suspens\u00e3o ou demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no processo administrativo disciplinar, por ter car\u00e1ter interno, mesmo que a infra\u00e7\u00e3o apurada constitua crime, n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade de envio dos fatos apurados \u00e0s autoridades policiais respectivas.","id":117234,"corpo":"<p align=justify>no processo administrativo disciplinar, por ter car\u00e1ter interno, mesmo que a\r\ninfra\u00e7\u00e3o apurada constitua crime, n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade de envio dos fatos\r\napurados \u00e0s autoridades policiais respectivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia antes da abertura de processo administrativo disciplinar, sob pena de nulidade deste.","id":117235,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia antes da abertura de processo administrativo\r\ndisciplinar, sob pena de nulidade deste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio que se respeite o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio nos processos administrativos disciplinares, em que a comiss\u00e3o processante deve dar ao investigado a oportunidade de acompanhar toda a instru\u00e7\u00e3o processual.","id":117236,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio que se respeite o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio nos processos administrativos\r\ndisciplinares, em que a comiss\u00e3o processante deve dar ao investigado\r\na oportunidade de acompanhar toda a instru\u00e7\u00e3o processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sindic\u00e2ncia e o processo administrativo disciplinar s\u00e3o compostos de tr\u00eas fases: a instaura\u00e7\u00e3o, a defesa e a decis\u00e3o.","id":117237,"corpo":"<p align=justify>a sindic\u00e2ncia e o processo administrativo disciplinar s\u00e3o compostos de tr\u00eas fases:\r\na instaura\u00e7\u00e3o, a defesa e a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/24306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo","id":13432}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso esse plantio seja autorizado, a madeira dele obtida poder\u00e1 ser processada em carvoarias legalmente instaladas no territ\u00f3rio do DF.","provas":[{"id":26621,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo","id":13432},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-ecologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 19:05:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":892337,"hashId":"209f5e6abc36ea6256907725b274b138","enunciado":"Caso esse plantio seja autorizado, a madeira dele obtida\r\npoder\u00e1 ser processada em carvoarias legalmente instaladas no\r\nterrit\u00f3rio do DF.","resposta":3124348,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma empresa pretenda iniciar atividade de reflorestamento com eucalipto, em \u00e1rea inserida nos limites do Parque Nacional de Bras\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":349584,"enunciado":"Considerando que uma empresa pretenda iniciar atividade de\r\nreflorestamento com eucalipto, em \u00e1rea inserida nos limites do\r\nParque Nacional de Bras\u00edlia, julgue os itens a seguir.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/892337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas constitucionais relativas aos servidores p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir: \u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s): \u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":3738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Assistente Administrativo - 2005"},{"id":3751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":133858,"hashId":"4fc31ac5bf79c9b42410cd7a51eda2c1","enunciado":"<P align=justify>Sobre as normas constitucionais relativas aos servidores p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir: \u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3738\/143.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":610690,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":610687,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":610688,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":610689,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":610690,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":610691,"corpo":"<p align=justify>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/133858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem compet\u00eancias do Supremo Tribunal Federal: processar e julgar, originalmente, a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal e julgar o presidente e o vicepresidente da Rep\u00fablica nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade.","provas":[{"id":1031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":197706,"hashId":"da2a61d5c5351067f0ae68f6013c6aec","enunciado":"<p align=justify>Constituem compet\u00eancias do Supremo Tribunal Federal:\r\nprocessar e julgar, originalmente, a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou\r\nestadual e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei\r\nou ato normativo federal e julgar o presidente e o vicepresidente\r\nda Rep\u00fablica nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos\r\ncrimes de responsabilidade.<\/p>","resposta":825852,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":825851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":825852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147549,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes previstos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/197706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo ordin\u00e1rio:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080974,"hashId":"9f86f54472b9853dd9497624a5c75aea","enunciado":"<p align=justify>No processo ordin\u00e1rio:<\/p>","resposta":3808866,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exige-se o comparecimento de todos os membros do Conselho, inclusive no julgamento, para os atos probat\u00f3rios em que sua presen\u00e7a seja necess\u00e1ria.","id":3808864,"corpo":"<p align=justify>Exige-se o comparecimento de todos os membros do\r\nConselho, inclusive no julgamento, para os atos probat\u00f3rios\r\nem que sua presen\u00e7a seja necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Promotor n\u00e3o poder\u00e1, nas alega\u00e7\u00f5es finais, atribuir ao fato descrito na den\u00fancia tipo penal mais grave, sem proceder ao seu aditamento, em respeito ao contradit\u00f3rio e \u00e0 ampla defesa.","id":3808865,"corpo":"<p align=justify>O Promotor n\u00e3o poder\u00e1, nas alega\u00e7\u00f5es finais, atribuir ao\r\nfato descrito na den\u00fancia tipo penal mais grave, sem\r\nproceder ao seu aditamento, em respeito ao contradit\u00f3rio e\r\n\u00e0 ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acusado poder\u00e1 solicitar, no interrogat\u00f3rio, que lhe sejam lidos os trechos de depoimento prestado no IPM, ou as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio do seu Encarregado.","id":3808866,"corpo":"<p align=justify>O acusado poder\u00e1 solicitar, no interrogat\u00f3rio, que lhe\r\nsejam lidos os trechos de depoimento prestado no IPM, ou\r\nas conclus\u00f5es do relat\u00f3rio do seu Encarregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revelia importa na suspens\u00e3o do processo e do curso do lapso prescricional.","id":3808867,"corpo":"<p align=justify>A revelia importa na suspens\u00e3o do processo e do curso do\r\nlapso prescricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 31 a 65, assinale a alternativa correta:","id":383106,"enunciado":"<p align=justify>Para as <strong>quest\u00f5es de 31 a 65<\/strong>, assinale a alternativa\r\n<strong>correta<\/strong>:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Processos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Processos em Esp\u00e9cie","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403345,"slug":"direito-processual-penal-militar-processos-em-especie"},{"nome_clean":"Processo ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Processo ordin\u00e1rio","pai":403345,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":404042,"slug":"direito-processual-penal-militar-processo-ordinario"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1080974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na forma federativa de Estado, os estados-membros que comp\u00f5em a Federa\u00e7\u00e3o mant\u00eam certo n\u00edvel de autonomia, inclusive a capacidade de autogoverno, n\u00e3o podendo, no entanto, estabelecer nacionalidades distintas para seus cidad\u00e3os.","provas":[{"id":26676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca - 2005"},{"id":26677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894310,"hashId":"ad2ca7c5961ccf1feea59e5f977b69a6","enunciado":"Na forma federativa de Estado, os estados-membros que\r\ncomp\u00f5em a Federa\u00e7\u00e3o mant\u00eam certo n\u00edvel de autonomia,\r\ninclusive a capacidade de autogoverno, n\u00e3o podendo, no\r\nentanto, estabelecer nacionalidades distintas para seus\r\ncidad\u00e3os.","resposta":3130777,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3130777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3130778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes.","id":349984,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do\r\nEstado e dos poderes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/894310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM TEMA DE DOMIC\u00cdLIO ELEITORAL: I. A transfer\u00eancia do t\u00edtulo eleitoral, em caso de mudan\u00e7a de domic\u00edlio, al\u00e9m de somente poder ser feita ap\u00f3s o transcurso de pelo menos 1 (um) ano da inscri\u00e7\u00e3o primitiva e da exig\u00eancia de resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio, dever\u00e1 ser pelo eleitor requerida ao juiz eleitoral do novo domic\u00edlio, mediante requerimento com entrada no cart\u00f3rio eleitoral at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o. II. O domic\u00edlio eleitoral n\u00e3o se confunde com o domic\u00edlio civil, regido pelo direito civil, ficando aquele tamb\u00e9m caracterizado quando a pessoa, mesmo n\u00e3o residindo no local com \u00e2nimo definitivo, com ele mantenha v\u00ednculos de natureza meramente afetiva, social, econ\u00f4mica ou pol\u00edtica. III. Empregado de empresa privada que venha a ser removido para outra cidade n\u00e3o fica sujeito a exig\u00eancia de resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio, bastando que d\u00ea entrada no cart\u00f3rio eleitoral do novo domic\u00edlio de requerimento de transfer\u00eancia at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o. IV. O eleitor que j\u00e1 tenha transferido anteriormente seu t\u00edtulo eleitoral, pretendendo outra transfer\u00eancia, por nova mudan\u00e7a de domic\u00edlio, somente fica obrigado a comprovar resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio quando da apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento de transfer\u00eancia ao cart\u00f3rio eleitoral, que deve ocorrer at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se exigindo, nesse caso, o transcurso de pelo menos 1 (um) ano da inscri\u00e7\u00e3o anterior. Das assertivas acima: ","provas":[{"id":42883,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2005-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 14:30:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1280266,"hashId":"c704d84d7913154c851ae3822e9c4d88","enunciado":"<p align=justify>EM TEMA DE DOMIC\u00cdLIO ELEITORAL: \r\n<div><br><\/div><div>I. A transfer\u00eancia do t\u00edtulo eleitoral, em caso de mudan\u00e7a de domic\u00edlio, al\u00e9m de somente poder ser feita ap\u00f3s o transcurso de pelo menos 1 (um) ano da inscri\u00e7\u00e3o primitiva e da exig\u00eancia de resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio, dever\u00e1 ser pelo eleitor requerida ao juiz eleitoral do novo domic\u00edlio, mediante requerimento com entrada no cart\u00f3rio eleitoral at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>II. O domic\u00edlio eleitoral n\u00e3o se confunde com o domic\u00edlio civil, regido pelo direito civil, ficando aquele tamb\u00e9m caracterizado quando a pessoa, mesmo n\u00e3o residindo no local com \u00e2nimo definitivo, com ele mantenha v\u00ednculos de natureza meramente afetiva, social, econ\u00f4mica ou pol\u00edtica. <\/div><div><br><\/div><div>III. Empregado de empresa privada que venha a ser removido para outra cidade n\u00e3o fica sujeito a exig\u00eancia de resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio, bastando que d\u00ea entrada no cart\u00f3rio eleitoral do novo domic\u00edlio de requerimento de transfer\u00eancia at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o.  <\/div><div><br><\/div><div>IV. O eleitor que j\u00e1 tenha transferido anteriormente seu t\u00edtulo eleitoral, pretendendo outra transfer\u00eancia, por nova mudan\u00e7a de domic\u00edlio, somente fica obrigado a comprovar resid\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) meses no novo domic\u00edlio quando da apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento de transfer\u00eancia ao cart\u00f3rio eleitoral, que deve ocorrer at\u00e9 150 (cento e cinq\u00fcenta) dias antes da data da elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se exigindo, nesse caso, o transcurso de pelo menos 1 (um) ano da inscri\u00e7\u00e3o anterior. <\/div><div><br><\/div><div>Das assertivas acima: \r\n\r\n<\/div><\/p>","resposta":4650182,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas somente as de n\u00fameros I, II e IV;","id":4650179,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas somente as de n\u00fameros I, II e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a de n\u00famero II est\u00e1 correta.","id":4650180,"corpo":"<p align=justify>apenas a de n\u00famero II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas apenas as de n\u00fameros II, III e IV;","id":4650181,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas apenas as de n\u00fameros II, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as de n\u00fameros I e II est\u00e3o corretas.","id":4650182,"corpo":"<p align=justify>somente as de n\u00fameros I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Alistamento Eleitoral - Resolu\u00e7\u00e3o n. 21.538\/2003","oab":true,"nome":"Alistamento Eleitoral - Resolu\u00e7\u00e3o n. 21.538\/2003","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404002,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-eleitoral-resolucao-n-21-538-2003"}],"slug":"direito-eleitoral\/1280266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o ordenamento jur\u00eddico e a Jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, representada pelas S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais, \u00e9 correto afirmar: I) O ordenamento jur\u00eddico confere \u00e0s empresas p\u00fablicas o direito de efetuar contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado, mediante processo seletivo simplificado, a fim de atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. II) \u00c9 nula a contrata\u00e7\u00e3o de empregado por sociedade de economia mista, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, somente fazendo jus, al\u00e9m da assinatura da Carteira de Trabalho e do recolhimento das parcelas previdenci\u00e1rias, ao pagamento das horas trabalhadas, respeitado o valor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e dos valores referentes aos dep\u00f3sitos do FGTS. III) \u00c9 vedada a dispensa, sem alega\u00e7\u00e3o de motivo, de servidor p\u00fablico celetista contratado por sociedade de economia mista, ap\u00f3s regular aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. IV) Em caso de terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, por parte do empregador, implica a responsabilidade subsidi\u00e1ria do tomador dos servi\u00e7os, quanto \u00e0quelas obriga\u00e7\u00f5es, abrangendo-se inclusive as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, que n\u00e3o poder\u00e3o vir a ser chamadas para responder processualmente apenas por ocasi\u00e3o do procedimento de execu\u00e7\u00e3o. V) A exist\u00eancia, no \u00e2mbito de sociedade de economia mista, de quadro de pessoal organizado em carreira, com homologa\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, constitui fator de veda\u00e7\u00e3o ao direito de equipara\u00e7\u00e3o salarial.","provas":[{"id":1108,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"codern-rn-2005-comperve-ufrn-advogado","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - CODERN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":25757,"hashId":"2fd7a20a7374f6e00b5a36057b13be3b","enunciado":"<p>Considerando o ordenamento jur\u00eddico e a Jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, representada pelas S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>\r\n<p>I) O ordenamento jur\u00eddico confere \u00e0s empresas p\u00fablicas o direito de efetuar contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado, mediante processo seletivo simplificado, a fim de atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>\r\n<p>II) \u00c9 nula a contrata\u00e7\u00e3o de empregado por sociedade de economia mista, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, somente fazendo jus, al\u00e9m da assinatura da Carteira de Trabalho e do recolhimento das parcelas previdenci\u00e1rias, ao pagamento das horas trabalhadas, respeitado o valor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e dos valores referentes aos dep\u00f3sitos do FGTS.<\/p>\r\n<p>III) \u00c9 vedada a dispensa, sem alega\u00e7\u00e3o de motivo, de servidor p\u00fablico celetista contratado por sociedade de economia mista, ap\u00f3s regular aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>\r\n<p>IV) Em caso de terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, por parte do empregador, implica a responsabilidade subsidi\u00e1ria do tomador dos servi\u00e7os, quanto \u00e0quelas obriga\u00e7\u00f5es, abrangendo-se inclusive as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, que n\u00e3o poder\u00e3o vir a ser chamadas para responder processualmente apenas por ocasi\u00e3o do procedimento de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>V) A exist\u00eancia, no \u00e2mbito de sociedade de economia mista, de quadro de pessoal organizado em carreira, com homologa\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, constitui fator de veda\u00e7\u00e3o ao direito de equipara\u00e7\u00e3o salarial.<\/p>","resposta":123923,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.","id":123920,"corpo":"Apenas as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":123921,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":123922,"corpo":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.","id":123923,"corpo":"Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/25757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ordem constitucional de 1988, est\u00e1 prevista, de modo expl\u00edcito, a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral. No entanto, a fim de se evitar enriquecimento sem causa da v\u00edtima de dano, a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral n\u00e3o pode ser cumulada com a indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, quando as duas decorrerem de um mesmo fato.","provas":[{"id":26676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca - 2005"},{"id":26677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894308,"hashId":"67abe292052dabc028f41a141fe85a0d","enunciado":"Na ordem constitucional de 1988, est\u00e1 prevista, de modo\r\nexpl\u00edcito, a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral. No entanto, a fim\r\nde se evitar enriquecimento sem causa da v\u00edtima de dano,\r\na indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral n\u00e3o pode ser cumulada\r\ncom a indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, quando as duas\r\ndecorrerem de um mesmo fato.","resposta":3130774,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3130773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3130774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":349983,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 e dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/894308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o ocupante de cargo em comiss\u00e3o e titular de cargo efetivo N\u00c3O poder\u00e1 ser benefici\u00e1rio de licen\u00e7a","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 13:26:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925196,"hashId":"3ba6b885d4ae2c3a5398aa2dae19a103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o ocupante de cargo em comiss\u00e3o e titular de cargo efetivo N\u00c3O poder\u00e1 ser benefici\u00e1rio de licen\u00e7a<\/p>","resposta":7437010,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para tratamento de sa\u00fade.","id":7437009,"corpo":"<p>para tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para servi\u00e7o militar.","id":7437010,"corpo":"<p>para servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":7437011,"corpo":"<p>por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por motivo de acidente em servi\u00e7o.","id":7437012,"corpo":"<p>por motivo de acidente em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gestante, adotante ou paternidade.","id":7437013,"corpo":"<p>gestante, adotante ou paternidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395520,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o C\u00f3digo Civil vigente, o erro ou a simula\u00e7\u00e3o s\u00e3o v\u00edcios de consentimento capazes de tornar nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico.","provas":[{"id":28425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Advogado - 2005"},{"id":28429,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932339,"hashId":"573fc4e456742ae81e6a031dc09b2cc9","enunciado":"Para o C\u00f3digo Civil vigente, o erro ou a simula\u00e7\u00e3o s\u00e3o v\u00edcios\r\nde consentimento capazes de tornar nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico.","resposta":3269989,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3269988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3269989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico, julgue os itens que se seguem.","id":356637,"enunciado":"Quanto aos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Erro ou Ignor\u00e2ncia (Art. 138 ao 144)","oab":true,"nome":"Erro ou Ignor\u00e2ncia (Art. 138 ao 144)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405895,"slug":"direito-civil-erro-ou-ignorancia-art-138-ao-144"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"},{"nome_clean":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","oab":false,"nome":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","pai":415566,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415570,"slug":"direito-civil-simulacao-do-negocio-juridico-art-167"}],"slug":"direito-civil\/932339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gilberto, por ser servidor estudante, tem direito \u00e0 concess\u00e3o de hor\u00e1rio especial no seu trabalho, sem necessidade de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio.","provas":[{"id":17507,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-pindorama","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608277,"hashId":"fcedd2d3d0265d55ce82e5e81ac09874","enunciado":"<p align=justify>Gilberto, por ser servidor estudante, tem direito \u00e0 concess\u00e3o\r\nde hor\u00e1rio especial no seu trabalho, sem necessidade de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio.<\/p>","resposta":2132650,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2132649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2132650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gilberto, servidor p\u00fablico federal, \u00e9 estudante universit\u00e1rio e, ao dirigir-se \u00e0 faculdade para matricular-se nas mat\u00e9rias previstas para o semestre que deveria cursar, descobriu que algumas delas estavam sendo oferecidas em hor\u00e1rios id\u00eanticos ao seu hor\u00e1rio de trabalho. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes.","id":294267,"enunciado":"<P align=justify>Gilberto, servidor p\u00fablico federal, \u00e9 estudante universit\u00e1rio e, ao dirigir-se \u00e0 faculdade para matricular-se nas mat\u00e9rias previstas para o semestre que deveria cursar, descobriu que algumas delas estavam sendo oferecidas em hor\u00e1rios id\u00eanticos ao seu hor\u00e1rio de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/608277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pertence ao DF uma parcela das receitas de transfer\u00eancias constitucionais obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o destinadas aos estados, na forma do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos estados e aos munic\u00edpios, na forma do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668702,"hashId":"04bd78327f7908bf8f29a6a03cbca81c","enunciado":"<p align=justify>Pertence ao DF uma parcela das receitas de transfer\u00eancias\r\nconstitucionais obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o destinadas aos estados,\r\nna forma do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos estados e aos\r\nmunic\u00edpios, na forma do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos\r\nmunic\u00edpios.<\/p>","resposta":2292662,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da receita tribut\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":307457,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da receita tribut\u00e1ria, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/668702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o regime previdenci\u00e1rio do servidor p\u00fablico, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa falsa.","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":84170,"hashId":"27b720d47e3ef73fb25334f2dd8b902a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o regime previdenci\u00e1rio do servidor\r\np\u00fablico, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa\r\n<U>falsa<\/U>.<\/p>","resposta":397339,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor ocupante exclusivamente de cargo tempor\u00e1rio ser\u00e1 vinculado ao regime geral de previd\u00eancia social.","id":397338,"corpo":"O servidor ocupante exclusivamente de cargo tempor\u00e1rio\r\nser\u00e1 vinculado ao regime geral de previd\u00eancia\r\nsocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o dos requisitos gerais de idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, previstos para os servidores p\u00fablicos em geral, ser\u00e3o reduzidos em cinco anos para o servidor professor do ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.","id":397339,"corpo":"A redu\u00e7\u00e3o dos requisitos gerais de idade e tempo de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o, previstos para os servidores p\u00fablicos\r\nem geral, ser\u00e3o reduzidos em cinco anos para o\r\nservidor professor do ensino fundamental, m\u00e9dio e\r\nsuperior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.","id":397340,"corpo":"\u00c9 vedada a contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o\r\nfict\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o, em lei complementar, de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria a servidores que exer\u00e7am atividades que prejudiquem a sa\u00fade.","id":397341,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o, em lei complementar, de requisitos\r\ne crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de\r\naposentadoria a servidores que exer\u00e7am atividades\r\nque prejudiquem a sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aposentadoria compuls\u00f3ria se d\u00e1 aos setenta anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":397342,"corpo":"A aposentadoria compuls\u00f3ria se d\u00e1 aos setenta anos\r\nde idade, com proventos proporcionais ao tempo de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/84170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 pessoa que se declarar pobre para efeitos legais ser\u00e1 assegurada a gratuidade dos registros de \u00f3bito e nascimento ou eventuais averba\u00e7\u00f5es, tais como ado\u00e7\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o e tutela, bem como as respectivas certid\u00f5es.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198243,"hashId":"4bb640dd2120132714677bb6a0d347c8","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 pessoa que se declarar pobre para efeitos legais ser\u00e1\r\nassegurada a gratuidade dos registros de \u00f3bito e nascimento\r\nou eventuais averba\u00e7\u00f5es, tais como ado\u00e7\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o,\r\ninterdi\u00e7\u00e3o e tutela, bem como as respectivas certid\u00f5es.<\/p>","resposta":827329,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro civil das pessoas naturais, julgue os itens a seguir.","id":147772,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro civil das pessoas naturais, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/198243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conseq\u00fc\u00eancia de rescis\u00e3o contratual e desde que atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente corrigido, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 dispensar a licita\u00e7\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o ou fornecimento.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198520,"hashId":"3a2c8ca7a53829c8338457d15e25cc99","enunciado":"<p align=justify>Em conseq\u00fc\u00eancia de rescis\u00e3o contratual e desde que\r\natendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e\r\naceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante\r\nvencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente\r\ncorrigido, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 dispensar a\r\nlicita\u00e7\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o\r\nou fornecimento.<\/p>","resposta":827950,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contratos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147850,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contratos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o de Pleno Direito","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o de Pleno Direito","pai":408224,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408228,"slug":"direito-administrativo-rescisao-de-pleno-direito"}],"slug":"direito-administrativo\/198520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. O princ\u00edpio segundo o qual \u00e9 vedado cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado (art. 150,III, &#39;a&#39; da CRFB\/88) \u00e9 o da:","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":256932,"hashId":"df16f6ee25bedd761620928be8a56b0a","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>O princ\u00edpio segundo o qual \u00e9 vedado cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado (art. 150,III, &#39;a&#39; da CRFB\/88) \u00e9 o da:<\/P>","resposta":984255,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterioridade.","id":984254,"corpo":"anterioridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irretroatividade.","id":984255,"corpo":"irretroatividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anualidade.","id":984256,"corpo":"anualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imunidade rec\u00edproca.","id":984257,"corpo":"imunidade rec\u00edproca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":984258,"corpo":"legalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"}],"slug":"direito-constitucional\/256932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante de pedido de arquivamento do inqu\u00e9rito formulado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz, caso entenda que outras dilig\u00eancias devam ser realizadas para apurar o crime, poder\u00e1 requisit\u00e1-las diretamente \u00e0 autoridade policial.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893073,"hashId":"97785d1021c507d98b32bfd2800bf9f4","enunciado":"Diante de pedido de arquivamento do inqu\u00e9rito formulado\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz, caso entenda que outras\r\ndilig\u00eancias devam ser realizadas para apurar o crime, poder\u00e1\r\nrequisit\u00e1-las diretamente \u00e0 autoridade policial.","resposta":3126551,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349748,"enunciado":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","oab":false,"nome":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","pai":421099,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421125,"slug":"direito-processual-penal-desarquivamento-e-oferecimento-de-denuncia-no-surgimento-de-provas-novas"}],"slug":"direito-processual-penal\/893073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Materiais","id":367}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro-garantia deve ser exigido em contratos firmados entre empresas privadas e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":1075,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Materiais","id":367},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista - \u00c1rea Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":205243,"hashId":"952dbc7d13ba184724ed178e28fd2a7e","enunciado":"<p align=justify>O seguro-garantia deve ser exigido em contratos firmados\r\nentre empresas privadas e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":848239,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":848238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":848239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e contratos de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o regidos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Em rela\u00e7\u00e3o a essa lei, julgue os itens seguintes.","id":151028,"enunciado":"<p align=justify>Licita\u00e7\u00f5es e contratos de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o\r\nregidos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Em rela\u00e7\u00e3o a essa lei, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/205243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem no Direito Processual Penal diversos atos de comunica\u00e7\u00e3o processual, tais como: cita-\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o. Assinale dentre as alternativas o que se entende por intima\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":903,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21800,"hashId":"4fb828fd85940644f7dc8d20b61122ff","enunciado":"<p align=justify>Existem no Direito Processual Penal diversos atos de comunica\u00e7\u00e3o processual, tais como: cita-\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o. Assinale dentre as alternativas o que se entende por intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":105743,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia ou conhecimento, \u00e0 parte ou pessoa interessada, da pr\u00e1tica de um ato, despacho ou senten\u00e7a.","id":105743,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia ou conhecimento, \u00e0 parte ou pessoa interessada, da pr\u00e1tica de um ato, despacho ou senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia \u00e0 parte ou pessoa interessada do dia, hora e lugar a que deve comparecer, para praticar um ato.","id":105744,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia \u00e0 parte ou pessoa interessada do dia, hora e lugar a que deve comparecer, para praticar um ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato processual pelo qual se intima o acusado do dia, hora e lugar do seu interrogat\u00f3rio ou-torgando-lhe o prazo de tr\u00eas dias para se defender.","id":105745,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato processual pelo qual se intima o acusado do dia, hora e lugar do seu interrogat\u00f3rio ou-torgando-lhe o prazo de tr\u00eas dias para se defender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia ao acusado da acusa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 feita, chamando-o a ju\u00edzo para exercer sua defesa.","id":105746,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato processual pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia ao acusado da acusa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 feita, chamando-o a ju\u00edzo para exercer sua defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406670,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-e-notificacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/21800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica vigente, o nutricionista","provas":[{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":258082,"hashId":"3e1c2391a735f87efba45d2ef4fd5b5f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica vigente, o nutricionista<\/p>","resposta":988143,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode solicitar exames laboratoriais.","id":988141,"corpo":"n\u00e3o pode solicitar exames laboratoriais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode realizar consulta e diagn\u00f3stico nutricionais via internet.","id":988142,"corpo":"<p align=justify>pode realizar consulta e diagn\u00f3stico nutricionais via\r\ninternet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode fornecer atestado de qualidade de alimentos.","id":988143,"corpo":"pode fornecer atestado de qualidade de alimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode permitir que a empresa use seu nome at\u00e9 30 dias ap\u00f3s seu desligamento.","id":988144,"corpo":"<p align=justify>pode permitir que a empresa use seu nome at\u00e9 30\r\ndias ap\u00f3s seu desligamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode participar de movimentos reivindicat\u00f3rios de sua categoria.","id":988145,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode participar de movimentos reivindicat\u00f3rios\r\nde sua categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","pai":418157,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":430173,"slug":"nutricao-codigo-de-etica-do-nutricionista"}],"slug":"nutricao\/258082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador","id":10042}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os iluministas, a figura de Voltaire se distingue, basicamente por duas raz\u00f5es: a concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que desenvolveu e a teoria da divis\u00e3o dos poderes do Estado que elaborou, aceitas praticamente em todo o mundo nos dias de hoje.","provas":[{"id":18476,"cargo":{"descricao":"Pesquisador","id":10042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-pesquisador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - Pesquisador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":640609,"hashId":"123ed6cbd89350bcfde76c0bcea44337","enunciado":"<p align=justify>Entre os iluministas, a figura de Voltaire se distingue,\r\nbasicamente por duas raz\u00f5es: a concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que\r\ndesenvolveu e a teoria da divis\u00e3o dos poderes do Estado que\r\nelaborou, aceitas praticamente em todo o mundo nos dias de\r\nhoje.<\/p>","resposta":2217455,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2217454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2217455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da forma\u00e7\u00e3o do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.","id":301086,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18476\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da forma\u00e7\u00e3o do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/640609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atual sistema jur\u00eddico brasileiro e o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica permitem que sejam exercidas a distan\u00e1sia, a ortotan\u00e1sia ou mesmo a eutan\u00e1sia, quando existe consentimento do paciente, por escrito, obtido sem v\u00edcios na manifesta\u00e7\u00e3o de sua vontade \u2014 decorrentes de coa\u00e7\u00e3o, fraude, dolo ou simula\u00e7\u00e3o \u2014 e desde que o paciente tenha capacidade de compreender os fatos, discernir e manifestarse de modo livre e espont\u00e2neo.","provas":[{"id":19283,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":668404,"hashId":"c8dbda22d2a6c9559ab6d0bcc66a4f51","enunciado":"<p align=justify>O atual sistema jur\u00eddico brasileiro e o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nM\u00e9dica permitem que sejam exercidas a distan\u00e1sia, a\r\nortotan\u00e1sia ou mesmo a eutan\u00e1sia, quando existe\r\nconsentimento do paciente, por escrito, obtido sem v\u00edcios na\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de sua vontade \u2014 decorrentes de coa\u00e7\u00e3o,\r\nfraude, dolo ou simula\u00e7\u00e3o \u2014 e desde que o paciente tenha\r\ncapacidade de compreender os fatos, discernir e manifestarse\r\nde modo livre e espont\u00e2neo.<\/p>","resposta":2291438,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2291437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2291438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS) e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) definiram, em 2001, a bio\u00e9tica como sendo o uso criativo do di\u00e1logo para formular, articular e, sempre que poss\u00edvel, solucionar dilemas propostos pela investiga\u00e7\u00e3o e pela interven\u00e7\u00e3o sobre a vida, a sa\u00fade e o meio ambiente. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":307406,"enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS) e a\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) definiram, em 2001, a\r\nbio\u00e9tica como sendo o uso criativo do di\u00e1logo para formular,\r\narticular e, sempre que poss\u00edvel, solucionar dilemas propostos\r\npela investiga\u00e7\u00e3o e pela interven\u00e7\u00e3o sobre a vida, a sa\u00fade e o\r\nmeio ambiente. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":"medicina\/668404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfermeiro que emite opini\u00f5es negativas infundadas a respeito de um paciente comete ato de difama\u00e7\u00e3o, caracterizado como delito intencional.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683972,"hashId":"8d706a314ad398f68b23acc55331e98b","enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro que emite opini\u00f5es negativas infundadas a\r\nrespeito de um paciente comete ato de difama\u00e7\u00e3o,\r\ncaracterizado como delito intencional.<\/p>","resposta":2337475,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, declara\u00e7\u00e3o escrita do comportamento apropriado desses profissionais, e a lei do exerc\u00edcio profissional definem regras, normas e condutas com vistas \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia profissional e social. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":310866,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, declara\u00e7\u00e3o\r\nescrita do comportamento apropriado desses profissionais, e a lei\r\ndo exerc\u00edcio profissional definem regras, normas e condutas com\r\nvistas \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia\r\nprofissional e social. Acerca desse tema, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/683972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e3o da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":1741},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":2647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Munic\u00edpio do Estado de Minas Gerais possui 22 mil habitantes. Considerada a hip\u00f3tese, \u00e9 CORRETO afirmar que esse Munic\u00edpio ","provas":[{"id":840,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e3o da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":1741},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissao-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e3o da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2005"},{"id":855,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":861,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2005"},{"id":868,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":2647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":19430,"hashId":"1d905eeb3edb4178ad1784a4abbe5258","enunciado":"<P align=justify>Determinado Munic\u00edpio do Estado de Minas Gerais possui 22 mil habitantes. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerada a hip\u00f3tese, \u00e9 <STRONG><EM>CORRETO <\/EM><\/STRONG>afirmar que esse Munic\u00edpio <\/P>","resposta":94733,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dever\u00e1 contar, obrigatoriamente, com \u00f3rg\u00e3o da Defensoria P\u00fablica, caso se constitua em Comarca.","id":94733,"corpo":"<p align=justify> dever\u00e1 contar, obrigatoriamente, com \u00f3rg\u00e3o da Defensoria P\u00fablica, caso se constitua em Comarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ter\u00e1 sua C\u00e2mara Municipal composta de, no m\u00e1ximo, 19 Vereadores.","id":94734,"corpo":"<p align=justify> ter\u00e1 sua C\u00e2mara Municipal composta de, no m\u00e1ximo, 19 Vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o poder\u00e1 despender mais que 3% de sua receita com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereado-res.","id":94735,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o poder\u00e1 despender mais que 3% de sua receita com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereado-res.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o preenche o requisito de popula\u00e7\u00e3o m\u00ednima para se constituir, isoladamente, em Comarca.","id":94736,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o preenche o requisito de popula\u00e7\u00e3o m\u00ednima para se constituir, isoladamente, em Comarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/19430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3128,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2005-esag-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAG - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":95338,"hashId":"60d574902e190f447facae9c041a4fbe","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":450497,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado compulsoriamente aos 70 (setenta) anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o.","id":450494,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado compulsoriamente aos 70\r\n(setenta) anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rescis\u00e3o do contrato administrativo, consoante a nova dic\u00e7\u00e3o legal, comporta quatro tipos: pode a rescis\u00e3o ser unilateral; pode ser amig\u00e1vel; pode ser ainda determinada por laudo arbitral e finalmente, pode a rescis\u00e3o do contrato administrativo se dar na via judicial.","id":450495,"corpo":"<p align=justify>A rescis\u00e3o do contrato administrativo, consoante a nova dic\u00e7\u00e3o legal,\r\ncomporta quatro tipos: pode a rescis\u00e3o ser unilateral; pode ser\r\namig\u00e1vel; pode ser ainda determinada por laudo arbitral e\r\nfinalmente, pode a rescis\u00e3o do contrato administrativo se dar na via\r\njudicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Revoga\u00e7\u00e3o\" \u00e9 o ato administrativo vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica extingue um ato v\u00e1lido, por raz\u00f5es de oportunidade e conveni\u00eancia.","id":450496,"corpo":"<p align=justify>\"Revoga\u00e7\u00e3o\" \u00e9 o ato administrativo vinculado pelo qual a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica extingue um ato v\u00e1lido, por raz\u00f5es de\r\noportunidade e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o conceitos claramente distintos. A descentraliza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e pessoas jur\u00eddicas diversas. A desconcentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre referida a uma s\u00f3 pessoa, pois cogita-se da distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias na intimidade dela mantendo-se, pois, o liame unificador da hierarquia.","id":450497,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o conceitos claramente\r\ndistintos. A descentraliza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e pessoas jur\u00eddicas diversas.\r\nA desconcentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre referida a uma s\u00f3 pessoa, pois\r\ncogita-se da distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias na intimidade dela\r\nmantendo-se, pois, o liame unificador da hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/95338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo","id":13432},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Economista","id":13440},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Pericial)","id":13452},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Odontologista","id":13453},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo","id":13454},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Cl\u00ednica)","id":13455},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Pericial)","id":13456},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Revisor de Texto","id":13457}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, o princ\u00edpio da adaptabilidade implica a atualiza\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, ainda que isso ocorra apenas em fun\u00e7\u00e3o das possibilidades materiais do poder p\u00fablico.","provas":[{"id":26598,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador - 2005"},{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"},{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"},{"id":26621,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo","id":13432},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-ecologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Ec\u00f3logo - 2005"},{"id":26633,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Economista","id":13440},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Economista - 2005"},{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"},{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"},{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"},{"id":26653,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Pericial)","id":13452},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-pericial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Pericial) - 2005"},{"id":26654,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Odontologista","id":13453},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-odontologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Odontologista - 2005"},{"id":26655,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo","id":13454},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - 2005"},{"id":26656,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Cl\u00ednica)","id":13455},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-psicologo-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Cl\u00ednica) - 2005"},{"id":26657,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Pericial)","id":13456},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-psicologo-pericial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Psic\u00f3logo (Pericial) - 2005"},{"id":26658,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Revisor de Texto","id":13457},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Revisor de Texto - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":891706,"hashId":"013b8d6365cbc883c8766271d6edff70","enunciado":"De acordo com Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, o princ\u00edpio\r\nda adaptabilidade implica a atualiza\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos, ainda que isso ocorra apenas em fun\u00e7\u00e3o das\r\npossibilidades materiais do poder p\u00fablico.","resposta":3122445,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que tange aos poderes e princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":349462,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, no que tange aos poderes e princ\u00edpios\r\nb\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/891706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente de seguran\u00e7a contratado por empresa terceirizada e que presta servi\u00e7os na CLDF equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893058,"hashId":"15e03d4dc86b9986057d02dd8cc98310","enunciado":"O agente de seguran\u00e7a contratado por empresa terceirizada\r\ne que presta servi\u00e7os na CLDF equipara-se a funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico para fins penais.","resposta":3126520,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito processual penal.","id":349746,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito\r\nprocessual penal.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/893058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":903,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21650,"hashId":"7f5ba25590ae165e9a5ef421c87401cf","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":105119,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades descentralizadas que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, enquanto que os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o unidades abstratas e despersonalizadas, atrav\u00e9s dos quais se realizam as atividades das entidades pol\u00edticas e administrativas.","id":105117,"corpo":"<p align=justify>As entidades descentralizadas que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, enquanto que os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o unidades abstratas e despersonalizadas, atrav\u00e9s dos quais se realizam as atividades das entidades pol\u00edticas e administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica designa as pessoas e \u00f3rg\u00e3os administrativos e, tamb\u00e9m, a pr\u00f3pria atividade administrativa.","id":105119,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica designa as pessoas e \u00f3rg\u00e3os administrativos e, tamb\u00e9m, a pr\u00f3pria atividade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios constitucionais que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica servem apenas para orienta-\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico na aus\u00eancia de lei espec\u00edfica sobre determinado assunto.","id":105121,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios constitucionais que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica servem apenas para orienta-\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico na aus\u00eancia de lei espec\u00edfica sobre determinado assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como ocorre no Direito Privado, no Direito P\u00fablico o sil\u00eancio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em face de peti\u00e7\u00e3o do administrado deve ser entendido como aceita\u00e7\u00e3o do pedido.","id":105123,"corpo":"<p align=justify>Assim como ocorre no Direito Privado, no Direito P\u00fablico o sil\u00eancio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em face de peti\u00e7\u00e3o do administrado deve ser entendido como aceita\u00e7\u00e3o do pedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/21650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade civil do Estado, analise as afirmativas a seguir: \u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":135361,"hashId":"9a282b95630fafb2f721ecfb8915010e","enunciado":"<P align=justify>Sobre a responsabilidade civil do Estado, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3760\/Imagem_17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":616278,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":616275,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":616276,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":616277,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":616278,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":616279,"corpo":"<p align=justify>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/135361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos, deve ser ajustada ao lucro l\u00edquido, para fins de origens de recursos, a despesa:","provas":[{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 21:03:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1920980,"hashId":"43de40274a274889dc852523db2fdac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos, deve ser ajustada ao lucro l\u00edquido, para fins de origens de recursos, a despesa:<\/p>","resposta":7418998,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com participa\u00e7\u00e3o de empregados nos lucros, independentemente de pagamento ou n\u00e3o no m\u00eas de dezembro.","id":7418995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com participa\u00e7\u00e3o de empregados nos lucros, independentemente de pagamento ou n\u00e3o no m\u00eas de dezembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com multa e juros sobre atraso no pagamento de tributos.","id":7418996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com multa e juros sobre atraso no pagamento de tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de verbas salariais dos empregados registrados em despesa em dezembro e pagos no m\u00eas de janeiro do ano seguinte.","id":7418997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de verbas salariais dos empregados registrados em despesa em dezembro e pagos no m\u00eas de janeiro do ano seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeira, relativa a financiamentos de longo prazo.","id":7418998,"corpo":"<p>financeira, relativa a financiamentos de longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" referente a contas de energia e telefone vencidas no m\u00eas de dezembro, mas pagas apenas no primeiro bimestre do ano seguinte. ","id":7418999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> referente a contas de energia e telefone vencidas no m\u00eas de dezembro, mas pagas apenas no primeiro bimestre do ano seguinte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos (DOAR)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos (DOAR)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4418,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-origens-e-aplicacoes-de-recursos-doar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados da Empresa ABC apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2004, em reais:Revers\u00e3o de reservas de exerc\u00edcios anteriores400,00Parcela dos lucros incorporada ao Capital Social500,00Dividendos distribu\u00eddos300,00Transfer\u00eancias para reservas150,00Preju\u00edzo Operacional L\u00edquido do Exerc\u00edcio280,00Sabe-se que em 31 de dezembro de 2003 a empresa apresentava na conta Lucros Acumulados saldo de R$ 3.200,00. O saldo da Conta Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados em 31 de dezembro de 2004, em reais, foi:","provas":[{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 21:08:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1921056,"hashId":"2481f172a0e090a58949da58dc76b3ba","enunciado":"<p>A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados da Empresa ABC apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2004, em reais:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 425px;\"><colgroup><col width=\"325.00000762939453\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ijde\"><td data-row=\"row-ijde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ijde\" data-cell=\"cell-992f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revers\u00e3o de reservas de exerc\u00edcios anteriores<\/p><\/td><td data-row=\"row-ijde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ijde\" data-cell=\"cell-gf2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zn1o\"><td data-row=\"row-zn1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zn1o\" data-cell=\"cell-59t0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Parcela dos lucros incorporada ao Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-zn1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zn1o\" data-cell=\"cell-gyt1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-740p\"><td data-row=\"row-740p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-740p\" data-cell=\"cell-4wbs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendos distribu\u00eddos<\/p><\/td><td data-row=\"row-740p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-740p\" data-cell=\"cell-woiv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nx1q\"><td data-row=\"row-nx1q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nx1q\" data-cell=\"cell-yce1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transfer\u00eancias para reservas<\/p><\/td><td data-row=\"row-nx1q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nx1q\" data-cell=\"cell-q36b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yqcr\"><td data-row=\"row-yqcr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqcr\" data-cell=\"cell-4kxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Preju\u00edzo Operacional L\u00edquido do Exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqcr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqcr\" data-cell=\"cell-1okq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que em 31 de dezembro de 2003 a empresa apresentava na conta Lucros Acumulados saldo de R$ 3.200,00. O saldo da Conta Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados em 31 de dezembro de 2004, em reais, foi:<\/p>","resposta":7419358,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.970,00","id":7419356,"corpo":"<p>1.970,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.120,00","id":7419357,"corpo":"<p>2.120,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.370,00 ","id":7419358,"corpo":"<p>2.370,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.520,00","id":7419359,"corpo":"<p>2.520,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.920,00","id":7419360,"corpo":"<p>2.920,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, para a concess\u00e3o de aposentadoria especial, \u00e9 IMPRESCIND\u00cdVEL que o(a):","provas":[{"id":11377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2005-cesgranrio-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":437816,"hashId":"2bd94c341956e706b31d6672b850f49b","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, para a concess\u00e3o de aposentadoria especial,\r\n\u00e9 IMPRESCIND\u00cdVEL que o(a):<\/p>","resposta":1552746,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segurado comprove, al\u00e9m do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou associa\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica, de modo habitual, permanente e n\u00e3o intermitente.","id":1552746,"corpo":"<p align=justify>segurado comprove, al\u00e9m do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, a\r\nexposi\u00e7\u00e3o aos agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos\r\nou associa\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou\r\n\u00e0 integridade f\u00edsica, de modo habitual, permanente e n\u00e3o\r\nintermitente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segurado comprove que trabalhou durante 15 (quinze), 20 (vinte) ou 25 (vinte e cinco) anos sujeito a condi\u00e7\u00f5es especiais, independente do per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o a agentes agressivos durante a jornada de trabalho.","id":1552747,"corpo":"<p align=justify>segurado comprove que trabalhou durante 15 (quinze),\r\n20 (vinte) ou 25 (vinte e cinco) anos sujeito a condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais, independente do per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nagressivos durante a jornada de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segurado declare que executou atividades sob condi\u00e7\u00f5es especiais, independente de a empresa empregadora emitir ou n\u00e3o laudo t\u00e9cnico.","id":1552748,"corpo":"<p align=justify>segurado declare que executou atividades sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais, independente de a empresa empregadora\r\nemitir ou n\u00e3o laudo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segurado tenha, no m\u00ednimo, 50 (cinq\u00fcenta) anos de idade.","id":1552749,"corpo":"<p align=justify>segurado tenha, no m\u00ednimo, 50 (cinq\u00fcenta) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade desempenhada pelo segurado se enquadre na categoria profissional presumida em lei como sujeita a condi\u00e7\u00f5es insalubres, penosas ou perigosas.","id":1552750,"corpo":"<p align=justify>atividade desempenhada pelo segurado se enquadre\r\nna categoria profissional presumida em lei como sujeita\r\na condi\u00e7\u00f5es insalubres, penosas ou perigosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253212,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Aposentadoria Especial","oab":true,"nome":"Aposentadoria Especial","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407026,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial"}],"slug":"direito-previdenciario\/437816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":21736,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2005-cev-ufmt-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":738283,"hashId":"16055c0f45872bc2f8314dd19df073eb","enunciado":"Sobre a Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2532150,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral dever\u00e1 ser Delegado de Pol\u00edcia, da ativa, preferencialmente da Classe Especial.","id":2532150,"corpo":"O Corregedor-Geral dever\u00e1 ser Delegado de Pol\u00edcia, da ativa, preferencialmente da Classe Especial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Corregedoria-Geral instaurar procedimento de investiga\u00e7\u00e3o preliminar.","id":2532151,"corpo":"Compete \u00e0 Corregedoria-Geral instaurar procedimento de investiga\u00e7\u00e3o preliminar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Corregedoria-Geral poder\u00e1 adotar provid\u00eancias para prevenir abuso de poder.","id":2532152,"corpo":"A Corregedoria-Geral poder\u00e1 adotar provid\u00eancias para prevenir abuso de poder.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral Adjunto substitui o titular em seus impedimentos.","id":2532153,"corpo":"O Corregedor-Geral Adjunto substitui o titular em seus impedimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cargo de Corregedor-Geral Adjunto \u00e9 privativo de Delegado de Pol\u00edcia, da ativa, preferencialmente, Classe Especial.","id":2532154,"corpo":"O cargo de Corregedor-Geral Adjunto \u00e9 privativo de Delegado de Pol\u00edcia, da ativa, preferencialmente, Classe\r\nEspecial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321431,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC MG","pai":400012,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400013,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/738283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do DF integra o Poder Judici\u00e1rio do DF.","provas":[{"id":26676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca - 2005"},{"id":26677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894337,"hashId":"6f4da4c21b6c8d51d574ec4429710b2c","enunciado":"O Tribunal de Contas do DF integra o Poder Judici\u00e1rio\r\ndo DF.","resposta":3130832,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3130831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3130832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No referente aos poderes do DF, julgue os itens seguintes.","id":349991,"enunciado":"No referente aos poderes do DF, julgue os itens seguintes.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"nome_clean":"Art. 82","oab":false,"nome":"Art. 82","pai":409721,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409722,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-82"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/894337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s medidas a serem adotadas para o levantamento individual e transporte manual de cargas:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:45:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942565,"hashId":"d620291521cd92b2275d2717e0171c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong> quanto \u00e0s medidas a serem adotadas para o levantamento individual e transporte manual de cargas:<\/p>","resposta":7514849,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a coluna reta e usar a musculatura da perna.","id":7514848,"corpo":"<p>Manter a coluna reta e usar a musculatura da perna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantar cargas de 80(oitenta) Kg(quilogramas).","id":7514849,"corpo":"<p>Levantar cargas de 80(oitenta) Kg(quilogramas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaixar-se dobrando os joelhos e mantendo a cabe\u00e7a e as costas em linha reta.","id":7514850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixar-se dobrando os joelhos e mantendo a cabe\u00e7a e as costas em linha reta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segurar firmemente a carga, usando a palma das m\u00e3os e todos os dedos.","id":7514851,"corpo":"<p>Segurar firmemente a carga, usando a palma das m\u00e3os e todos os dedos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posicionar-se junto \u00e0 carga, mantendo os p\u00e9s afastados.","id":7514852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar-se junto \u00e0 carga, mantendo os p\u00e9s afastados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto ao requisito referente \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de caldeira em ambiente aberto.A \u201c\u00c1rea de Caldeiras\u201d deve:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:49:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942572,"hashId":"2bbb7c20ade1e3d40c96808c66ac0ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong> quanto ao requisito referente \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de caldeira em ambiente aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u201c\u00c1rea de Caldeiras\u201d deve:<\/p>","resposta":7514886,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar afastada de, no m\u00ednimo, 3(tr\u00eas) metros do limite com as vias p\u00fablicas.","id":7514883,"corpo":"<p>estar afastada de, no m\u00ednimo, 3(tr\u00eas) metros do limite com as vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar afastada de, no m\u00ednimo, 3(tr\u00eas) metros do limite de propriedade de terceiros.","id":7514884,"corpo":"<p>estar afastada de, no m\u00ednimo, 3(tr\u00eas) metros do limite de propriedade de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispor de, pelo menos, 2(duas) sa\u00eddas amplas, permanentemente desobstru\u00eddas e dispostas em dire\u00e7\u00e3o distinta.","id":7514885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor de, pelo menos, 2(duas) sa\u00eddas amplas, permanentemente desobstru\u00eddas e dispostas em dire\u00e7\u00e3o distinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispor de uma porta de sa\u00edda na via p\u00fablica.","id":7514886,"corpo":"<p>dispor de uma porta de sa\u00edda na via p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter sistema de ilumina\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, caso opere \u00e0 noite.","id":7514887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter sistema de ilumina\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, caso opere \u00e0 noite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.Para efeitos da concess\u00e3o do adicional de periculosidade, constituem atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas com inflam\u00e1veis:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:49:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942573,"hashId":"b5fb0ac4e0598d5f1d7feb94dd0c8553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da concess\u00e3o do adicional de periculosidade, constituem atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas com inflam\u00e1veis:<\/p>","resposta":7514889,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de lixo urbano.","id":7514888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coleta de lixo urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, transporte, processamento e armazenagem do g\u00e1s liquefeito.","id":7514889,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o, transporte, processamento e armazenagem do g\u00e1s liquefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalhos na extra\u00e7\u00e3o de sal.","id":7514890,"corpo":"<p>trabalhos na extra\u00e7\u00e3o de sal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es com baga\u00e7o de cana nas fases de grande exposi\u00e7\u00e3o a poeiras.","id":7514891,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00f5es com baga\u00e7o de cana nas fases de grande exposi\u00e7\u00e3o a poeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalhos ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as contagiosas.","id":7514892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhos ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as contagiosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI adequado para a prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em atividades em contato com objetos e materiais quentes:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:31:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942551,"hashId":"254723be08181e469e9e0456b87e524d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong> quanto ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI adequado para a prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em atividades em contato com objetos e materiais quentes:<\/p>","resposta":7514780,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas de PVC.","id":7514778,"corpo":"<p>Luvas de PVC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luvas de neoprene.","id":7514779,"corpo":"<p>Luvas de neoprene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luvas de raspa de couro.","id":7514780,"corpo":"<p>Luvas de raspa de couro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luvas de borracha.","id":7514781,"corpo":"<p>Luvas de borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luvas de pl\u00e1stico comum.","id":7514782,"corpo":"<p>Luvas de pl\u00e1stico comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: Para combater inc\u00eandio em equipamento el\u00e9trico h\u00e1 um agente extintor excelente, que n\u00e3o deixa res\u00edduo e n\u00e3o conduz corrente.Trata-se de:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:31:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942553,"hashId":"305ac01743415826f7e429a1ccd44c82","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong><em><u>correta: <\/u><\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Para combater inc\u00eandio em equipamento el\u00e9trico h\u00e1 um agente extintor excelente, que n\u00e3o deixa res\u00edduo e n\u00e3o conduz corrente.<\/p><p><br><\/p><p>Trata-se de:<\/p>","resposta":7514789,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espuma.","id":7514788,"corpo":"<p>Espuma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G\u00e1s carb\u00f4nico- CO2.","id":7514789,"corpo":"<p>G\u00e1s carb\u00f4nico- CO2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":7514790,"corpo":"<p>\u00c1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio.","id":7514791,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1gua pressurizada.","id":7514792,"corpo":"<p>\u00c1gua pressurizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417206,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-equipamentos-de-deteccao-e-combate-a-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, quanto ao profissional habilitado para ser o coordenador do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade ocupacional - PCMSO:","provas":[{"id":63385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:42:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1942563,"hashId":"3ad6b8f0fc7fe1f4b57efb6c42152da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>, quanto ao profissional habilitado para ser o coordenador do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade ocupacional - PCMSO:<\/p>","resposta":7514840,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho. ","id":7514838,"corpo":"<p>T\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de enfermagem do trabalho.","id":7514839,"corpo":"<p>T\u00e9cnico de enfermagem do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico do trabalho.","id":7514840,"corpo":"<p>M\u00e9dico do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfermeiro do trabalho.","id":7514841,"corpo":"<p>Enfermeiro do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engenheiro de seguran\u00e7a.","id":7514842,"corpo":"<p>Engenheiro de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre an\u00e1lise de sistemas el\u00e9tricos de energia, examine as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:I \u2013 A convers\u00e3o das grandezas do sistema el\u00e9trico para valores por unidade, sempre utiliza uma mesma base de tens\u00e3o.II \u2013 O valor de imped\u00e2ncia de base do circuito monof\u00e1sico pode ser obtido pela divis\u00e3o da tens\u00e3o de linha ao quadrado pela pot\u00eancia trif\u00e1sica.III \u2013 Para analisar um sistema el\u00e9trico devemos definir um modelo para cada componente do sistema, a linha de transmiss\u00e3o tem seu modelo de quadripolo usando par\u00e2metros de transmiss\u00e3o, que s\u00e3o grandezas adimensionais.IV \u2013 Na an\u00e1lise do fluxo de carga de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, os dados relativos \u00e0s barras dos geradores s\u00e3o geralmente pot\u00eancia ativa, m\u00f3dulo e \u00e2ngulo de fase da tens\u00e3o.Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas:","provas":[{"id":63383,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-eletricista-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 07:49:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942734,"hashId":"d623fba69eaed79346c2e5e09c50b5d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre an\u00e1lise de sistemas el\u00e9tricos de energia, examine as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A convers\u00e3o das grandezas do sistema el\u00e9trico para valores por unidade, sempre utiliza uma mesma base de tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O valor de imped\u00e2ncia de base do circuito monof\u00e1sico pode ser obtido pela divis\u00e3o da tens\u00e3o de linha ao quadrado pela pot\u00eancia trif\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Para analisar um sistema el\u00e9trico devemos definir um modelo para cada componente do sistema, a linha de transmiss\u00e3o tem seu modelo de quadripolo usando par\u00e2metros de transmiss\u00e3o, que s\u00e3o grandezas adimensionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Na an\u00e1lise do fluxo de carga de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, os dados relativos \u00e0s barras dos geradores s\u00e3o geralmente pot\u00eancia ativa, m\u00f3dulo e \u00e2ngulo de fase da tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o)<strong><em><u> correta<\/u><\/em><\/strong> (s) apenas:<\/p>","resposta":7515697,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7515693,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7515694,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7515695,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":7515696,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":7515697,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"},{"nome_clean":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400634,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fluxo-de-potencia-e-estabilidade-e-regulacao-dos-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte de tens\u00f5es trif\u00e1sicas de seq\u00fc\u00eancia positiva alimenta uma carga trif\u00e1sica equilibrada ligada em estrela, quando uma das imped\u00e2ncias da carga tem seu valor reduzido \u00e0 metade. A tens\u00e3o de deslocamento do neutro tem m\u00f3dulo igual a:","provas":[{"id":63383,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-eletricista-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 07:45:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942732,"hashId":"fc63a0a07e1bee2d831946a7411c4952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de tens\u00f5es trif\u00e1sicas de seq\u00fc\u00eancia positiva alimenta uma carga trif\u00e1sica equilibrada ligada em estrela, quando uma das imped\u00e2ncias da carga tem seu valor reduzido \u00e0 metade. A tens\u00e3o de deslocamento do neutro tem m\u00f3dulo igual a:<\/p>","resposta":7515684,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase","id":7515683,"corpo":"<p>10% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase.","id":7515684,"corpo":"<p>25% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase. ","id":7515685,"corpo":"<p>50% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de fase. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha","id":7515686,"corpo":"<p>25% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha.","id":7515687,"corpo":"<p>10% do m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos n\u00e3o ir ao Canad\u00e1 \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Alexandre ir \u00e0 Alemanha. Helena n\u00e3o ir \u00e0 Holanda \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para Carlos ir ao Canad\u00e1. Alexandre n\u00e3o ir \u00e0 Alemanha \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Carlos n\u00e3o ir ao Canad\u00e1. Helena ir \u00e0 Holanda \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para Alexandre ir \u00e0 Alemanha. Portanto:","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-16 04:00:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":186,"hashId":"63e672cd28f977e970ed9695280f797c","enunciado":"<p align=justify>Carlos n\u00e3o ir ao Canad\u00e1 \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Alexandre\r\nir \u00e0 Alemanha. Helena n\u00e3o ir \u00e0 Holanda \u00e9 condi\u00e7\u00e3o\r\nsuficiente para Carlos ir ao Canad\u00e1. Alexandre n\u00e3o ir\r\n\u00e0 Alemanha \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Carlos n\u00e3o ir ao\r\nCanad\u00e1. Helena ir \u00e0 Holanda \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para\r\nAlexandre ir \u00e0 Alemanha. Portanto:<\/p>","resposta":928,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos vai ao Canad\u00e1, Alexandre n\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.","id":927,"corpo":"<p align=justify>Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos vai ao Canad\u00e1, Alexandre\r\nn\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Helena n\u00e3o vai \u00e0 Holanda, Carlos vai ao Canad\u00e1, Alexandre n\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.","id":928,"corpo":"<p align=justify>Helena n\u00e3o vai \u00e0 Holanda, Carlos vai ao Canad\u00e1, Alexandre\r\nn\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1, Alexandre vai \u00e0 Alemanha.","id":929,"corpo":"<p align=justify>Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1, Alexandre\r\nvai \u00e0 Alemanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1, Alexandre n\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.","id":930,"corpo":"<p align=justify>Helena vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1, Alexandre\r\nn\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"},{"corpo_clean":"Helena n\u00e3o vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1, Alexandre n\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.","id":1329336,"corpo":"<p align=justify>Helena n\u00e3o vai \u00e0 Holanda, Carlos n\u00e3o vai ao Canad\u00e1,\r\nAlexandre n\u00e3o vai \u00e0 Alemanha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","pai":411076,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425269,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-ou-necessaria"}],"slug":"raciocinio-logico\/186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas","id":10032},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo","id":10033},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o","id":10034}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao encontrar uma anilha perdida, o procedimento correto \u00e9 encaminh\u00e1-la \u00e0 institui\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima de pesquisa em vida animal.","provas":[{"id":18432,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas","id":10032},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-dos-ecossistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas - 2005"},{"id":18433,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo","id":10033},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-manejo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo - 2005"},{"id":18434,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o","id":10034},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-16 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":638584,"hashId":"44c534f1c4d96e536ae34564c1948efc","enunciado":"<p align=justify>Ao encontrar uma anilha perdida, o procedimento correto \u00e9\r\nencaminh\u00e1-la \u00e0 institui\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima de pesquisa em vida\r\nanimal.<\/p>","resposta":2213383,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300578,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18432\/98.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Monitoramento Ambiental","oab":false,"nome":"Monitoramento Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403482,"slug":"meio-ambiente-monitoramento-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/638584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico","id":24709}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No grupo de trabalho de Cristina, Maria tem dois anos a menos que ela e Paulo tem cinco anos a mais que Cristina. A m\u00e9dia da idade desse grupo \u00e9 de 26 anos. Qual \u00e9 a idade de cada um do grupo? ","provas":[{"id":63378,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico","id":24709},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"cbtu-2005-ipad-auxiliar-operacional-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-16 04:29:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943238,"hashId":"23c7c4e1383a757b5471d3387836d212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo de trabalho de Cristina, Maria tem dois anos a menos que ela e Paulo tem cinco anos a mais que Cristina. A m\u00e9dia da idade desse grupo \u00e9 de 26 anos. Qual \u00e9 a idade de cada um do grupo? <\/p>","resposta":7518160,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristina 30, Maria 25, Paulo 23. ","id":7518159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina 30, Maria 25, Paulo 23. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cristina 25, Maria 23, Paulo 30.","id":7518160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina 25, Maria 23, Paulo 30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cristina 23, Maria 30, Paulo 25.","id":7518161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina 23, Maria 30, Paulo 25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cristina 25, Maria 30, Paulo 25.","id":7518162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina 25, Maria 30, Paulo 25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cristina 30, Maria 23, Paulo 25","id":7518163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina 30, Maria 23, Paulo 25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico","id":24709}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira semana de abril os postos de combust\u00edveis estavam vendendo o litro da gasolina por R$ 2,00. Em maio houve um aumento de 10% sobre o pre\u00e7o de abril . Em junho um novo aumento de 10% foi implantado sobre o m\u00eas de maio pelos postos de combust\u00edveis. Qual o pre\u00e7o da gasolina no m\u00eas de junho e qual o percentual de aumento em rela\u00e7\u00e3o abril?","provas":[{"id":63378,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico","id":24709},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"cbtu-2005-ipad-auxiliar-operacional-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Auxiliar Operacional \u2013 \u00c1rea: Metal\u00fargico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-16 04:29:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943240,"hashId":"61b8f3e10fd5de8aac9b71aba7baff32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira semana de abril os postos de combust\u00edveis estavam vendendo o litro da gasolina por R$ 2,00. Em maio houve um aumento de 10% sobre o pre\u00e7o de abril . Em junho um novo aumento de 10% foi implantado sobre o m\u00eas de maio pelos postos de combust\u00edveis. Qual o pre\u00e7o da gasolina no m\u00eas de junho e qual o percentual de aumento em rela\u00e7\u00e3o abril?<\/p>","resposta":7518170,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2,40 e 20%. ","id":7518169,"corpo":"<p>R$ 2,40 e 20%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2,42 e 21%. ","id":7518170,"corpo":"<p>R$ 2,42 e 21%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2,40 e 21%. ","id":7518171,"corpo":"<p>R$ 2,40 e 21%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2,42 e 20%.","id":7518172,"corpo":"<p>R$ 2,42 e 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2,40 e 10%.","id":7518173,"corpo":"<p>R$ 2,40 e 10%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio da descoberta do ouro no norte de Goi\u00e1s, as atividades econ\u00f4micas eram desenvolvidas, prioritariamente, pela m\u00e3o-de-obra negra. A pouca utiliza\u00e7\u00e3o, neste per\u00edodo, de m\u00e3o-de-obra ind\u00edgena pode ser explicada:","provas":[{"id":62968,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-assistencia-administrativa-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 16:21:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1921123,"hashId":"614e45f8ab13b1ef4c96d85529673545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio da descoberta do ouro no norte de Goi\u00e1s, as atividades econ\u00f4micas eram desenvolvidas, prioritariamente, pela m\u00e3o-de-obra negra. A pouca utiliza\u00e7\u00e3o, neste per\u00edodo, de m\u00e3o-de-obra ind\u00edgena pode ser explicada:<\/p>","resposta":7419676,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo temor do colonizador de que o ind\u00edgena se refugiasse nos quilombos que viessem a surgir na regi\u00e3o.","id":7419672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo temor do colonizador de que o ind\u00edgena se refugiasse nos quilombos que viessem a surgir na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela tradi\u00e7\u00e3o do emprego de m\u00e3o-de-obra nativa apenas em pr\u00e1ticas agr\u00edcolas.","id":7419673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela tradi\u00e7\u00e3o do emprego de m\u00e3o-de-obra nativa apenas em pr\u00e1ticas agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela maior facilidade de obten\u00e7\u00e3o do negro que, ainda, se tornava aliado dos sertanistas para eliminar os nativos.","id":7419674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela maior facilidade de obten\u00e7\u00e3o do negro que, ainda, se tornava aliado dos sertanistas para eliminar os nativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica central do Estado de Goi\u00e1s, que n\u00e3o apresentava grande percentual de popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.","id":7419675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica central do Estado de Goi\u00e1s, que n\u00e3o apresentava grande percentual de popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela dificuldade de adapta\u00e7\u00e3o do ind\u00edgena ao rigor do trabalho exigido pelo colonizador, gerando uma produ\u00e7\u00e3o de baixa rentabilidade.","id":7419676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela dificuldade de adapta\u00e7\u00e3o do ind\u00edgena ao rigor do trabalho exigido pelo colonizador, gerando uma produ\u00e7\u00e3o de baixa rentabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395537,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"},{"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Condutor - \u00c1rea: Opera\u00e7\u00e3o de Trens","id":24689}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do faturamento anual de uma ind\u00fastria, 7 milh\u00f5es de reais foram utilizados para o pagamento dos empregados e para aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria prima. Do que sobrou, 25% foram gastos com publicidade, sobrando 3 milh\u00f5es de reais para outras despesas, incluindo pagamento dos impostos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o faturamento dessa ind\u00fastria? ","provas":[{"id":63379,"cargo":{"descricao":"Assistente Condutor - \u00c1rea: Opera\u00e7\u00e3o de Trens","id":24689},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-operador-ferroviario-area-operador-transporte-e-circulacao-de-trens-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Assistente Condutor - \u00c1rea: Opera\u00e7\u00e3o de Trens - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1942584,"hashId":"6ffcec417db0d5c81b96f856febb2dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do faturamento anual de uma ind\u00fastria, 7 milh\u00f5es de reais foram utilizados para o pagamento dos empregados e para aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria prima. Do que sobrou, 25% foram gastos com publicidade, sobrando 3 milh\u00f5es de reais para outras despesas, incluindo pagamento dos impostos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o faturamento dessa ind\u00fastria? <\/p>","resposta":7514944,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0 milh\u00f5es de reais. ","id":7514943,"corpo":"<p>10,0 milh\u00f5es de reais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,0 milh\u00f5es de reais. ","id":7514944,"corpo":"<p>11,0 milh\u00f5es de reais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,5 milh\u00f5es de reais.","id":7514945,"corpo":"<p>11,5 milh\u00f5es de reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,0 milh\u00f5es de reais. ","id":7514946,"corpo":"<p>12,0 milh\u00f5es de reais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,5 milh\u00f5es de reais.","id":7514947,"corpo":"<p>12,5 milh\u00f5es de reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 suficiente a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de impacto ambiental complementar para a avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental, para fins de licenciamento, de parcelamento do solo rural no DF.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-17 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891820,"hashId":"503b23f6a0e0797207708fcf88266907","enunciado":"\u00c9 suficiente a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de impacto\r\nambiental complementar para a avalia\u00e7\u00e3o do impacto\r\nambiental, para fins de licenciamento, de parcelamento do\r\nsolo rural no DF.","resposta":3122674,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas que regem o parcelamento do solo rural no DF, julgue os itens seguintes.","id":349485,"enunciado":"Acerca das normas que regem o parcelamento do solo rural no\r\nDF, julgue os itens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/891820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo","id":12783}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto 2, o uso de linguagem formal ou informal nos relacionamentos dentro de uma empresa depende:","provas":[{"id":63375,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo","id":12783},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-assistente-operacional-area-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1941783,"hashId":"e548d7de248bbfda9cff2a3c248915ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto 2, o uso de linguagem formal ou informal nos relacionamentos dentro de uma empresa depende:<\/p>","resposta":7511090,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos que as pessoas t\u00eam dentro da empresa.","id":7511090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos que as pessoas t\u00eam dentro da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do tempo de servi\u00e7o que as pessoas t\u00eam dentro da empresa.","id":7511091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tempo de servi\u00e7o que as pessoas t\u00eam dentro da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da idade que t\u00eam as pessoas que l\u00e1 trabalham.","id":7511092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da idade que t\u00eam as pessoas que l\u00e1 trabalham.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das inten\u00e7\u00f5es que a pessoa tem, se \u00e9 de impressionar ou de comunicar.","id":7511093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das inten\u00e7\u00f5es que a pessoa tem, se \u00e9 de impressionar ou de comunicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da bagagem de palavreado t\u00e9cnico que as pessoas possuem.","id":7511094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da bagagem de palavreado t\u00e9cnico que as pessoas possuem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2U. Corporativa - Existem formas de tornar a linguagem corporativa mais atrativa? Persona - Sim, certamente. A primeira provid\u00eancia \u00e9 esquecer os jarg\u00f5es que ainda povoam textos e discursos. (...) \u00c9 importante simplificar a linguagem, principalmente no meio de neg\u00f3cios. Mas simplificar n\u00e3o significa falar ou escrever errado. \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de economia de palavras. Se um profissional n\u00e3o quiser ficar na situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem palavras para se expressar, \u00e9 bom economiz\u00e1-las. Brinco que em minhas viagens sempre deveria ter levado metade das roupas e o dobro do dinheiro. Falar bem \u00e9 usar metade das palavras com o dobro do significado. O uso de express\u00f5es pr\u00f3prias para cada neg\u00f3cio \u00e9 uma faca de dois gumes. Serve para comunicar bem as id\u00e9ias para os da mesma confraria, por\u00e9m pode se transformar em linguagem elitista e herm\u00e9tica, principalmente no trato com o cliente. As piores pessoas para voc\u00ea deixar falar com os clientes s\u00e3o justamente aquelas que prezam mais a bagagem de palavreado t\u00e9cnico que possuem. Acabam usando seu arsenal para impressionar e n\u00e3o se preocupam em comunicar. U. Corporativa - Qual o limite entre a formalidade e a informalidade? Persona - H\u00e1 dois vocabul\u00e1rios, o informal demais e o formal demais. Vou dar um exemplo. Veja dois amigos que est\u00e3o hoje no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico na empresa e voc\u00ea ir\u00e1 encontr\u00e1-los sem papas na l\u00edngua. Deixe que um deles suba bastante, e o que ficou preso ao ch\u00e3o perde aquela informalidade e o relacionamento passa a soar falso. O que aconteceu? Antes havia respeito de menos. Depois, respeito demais. Se existisse uma linguagem informal sem exageros, nem para cima, nem para baixo, a comunica\u00e7\u00e3o continuaria no mesmo n\u00edvel. Tenho por h\u00e1bito n\u00e3o chamar as pessoas por \"senhor\" ou \"senhora\", a menos que sejam mais velhas do que eu. Bem, nunca chamei meu pai ou minha m\u00e3e de \"senhor\" ou \"senhora\", mas nunca os desrespeitei. Tinha um colega de inf\u00e2ncia que costumava chamar sua m\u00e3e de \"senhora\" em p\u00fablico, algo do tipo, \"a senhora \u00e9 uma #@*&amp;%!$\", e l\u00e1 vinham impreca\u00e7\u00f5es contra a pr\u00f3pria av\u00f3. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a forma da linguagem que exala o respeito, mas o seu conte\u00fado. E, obviamente, a qualidade da garganta de onde ela sai. Trecho da entrevista de M\u00e1rio Persona, especialista em Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 Universidade Corporativa.","id":480482,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>U. Corporativa<\/strong> - Existem formas de tornar a linguagem corporativa mais atrativa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Persona<\/strong> - Sim, certamente. A primeira provid\u00eancia \u00e9 esquecer os jarg\u00f5es que ainda povoam textos e discursos. (...) \u00c9 importante simplificar a linguagem, principalmente no meio de neg\u00f3cios. Mas simplificar n\u00e3o significa falar ou escrever errado. \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de economia de palavras. Se um profissional n\u00e3o quiser ficar na situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem palavras para se expressar, \u00e9 bom economiz\u00e1-las. Brinco que em minhas viagens sempre deveria ter levado metade das roupas e o dobro do dinheiro. Falar bem \u00e9 usar metade das palavras com o dobro do significado. O uso de express\u00f5es pr\u00f3prias para cada neg\u00f3cio \u00e9 uma faca de dois gumes. Serve para comunicar bem as id\u00e9ias para os da mesma confraria, por\u00e9m pode se transformar em linguagem elitista e herm\u00e9tica, principalmente no trato com o cliente. As piores pessoas para voc\u00ea deixar falar com os clientes s\u00e3o justamente aquelas que prezam mais a bagagem de palavreado t\u00e9cnico que possuem. Acabam usando seu arsenal para impressionar e n\u00e3o se preocupam em comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>U. Corporativa<\/strong> - Qual o limite entre a formalidade e a informalidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Persona<\/strong> - H\u00e1 dois vocabul\u00e1rios, o informal demais e o formal demais. Vou dar um exemplo. Veja dois amigos que est\u00e3o hoje no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico na empresa e voc\u00ea ir\u00e1 encontr\u00e1-los sem papas na l\u00edngua. Deixe que um deles suba bastante, e o que ficou preso ao ch\u00e3o perde aquela informalidade e o relacionamento passa a soar falso. O que aconteceu? Antes havia respeito de menos. Depois, respeito demais. Se existisse uma linguagem informal sem exageros, nem para cima, nem para baixo, a comunica\u00e7\u00e3o continuaria no mesmo n\u00edvel. Tenho por h\u00e1bito n\u00e3o chamar as pessoas por \"<em>senhor<\/em>\" ou \"<em>senhora<\/em>\", a menos que sejam mais velhas do que eu. Bem, nunca chamei meu pai ou minha m\u00e3e de \"senhor\" ou \"senhora\", mas nunca os desrespeitei. Tinha um colega de inf\u00e2ncia que costumava chamar sua m\u00e3e de \"senhora\" em p\u00fablico, algo do tipo, <em>\"a senhora \u00e9 uma #@*&amp;%!$\"<\/em>, e l\u00e1 vinham impreca\u00e7\u00f5es contra a pr\u00f3pria av\u00f3. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a forma da linguagem que exala o respeito, mas o seu conte\u00fado. E, obviamente, a qualidade da garganta de onde ela sai. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Trecho da entrevista de M\u00e1rio Persona, especialista em Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: right;\">Universidade Corporativa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"nome_clean":"Linguagem formal","oab":false,"nome":"Linguagem formal","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419157,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-formal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo","id":12783}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a grafia dos termos sublinhados nos enunciados abaixo.1. Muitas pessoas n\u00e3o sabem porque usam uma linguagem mais formal ou mais informal.2. Sempre h\u00e1 um porqu\u00ea que justifica o grau de formalidade da linguagem nos relacionamentos humanos.3. Relacionar-se com algu\u00e9m que sobrecarrega no palavreado t\u00e9cnico \u00e9 um problema por que muitas pessoas passam.4. Poucas pessoas imaginam porque, em uma empresa, a linguagem utilizada \u00e9 fator de vital import\u00e2ncia.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":63375,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo","id":12783},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2005-ipad-assistente-operacional-area-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1941793,"hashId":"c26a01d18ef5c31dc4c697960f56ad52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a grafia dos termos sublinhados nos enunciados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Muitas pessoas n\u00e3o sabem <u>porque<\/u> usam uma linguagem mais formal ou mais informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sempre h\u00e1 um <u>porqu\u00ea<\/u> que justifica o grau de formalidade da linguagem nos relacionamentos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Relacionar-se com algu\u00e9m que sobrecarrega no palavreado t\u00e9cnico \u00e9 um problema <u>por que<\/u> muitas pessoas passam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Poucas pessoas imaginam <u>porque<\/u>, em uma empresa, a linguagem utilizada \u00e9 fator de vital import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><em><u>corretas:<\/u><\/em><\/strong><\/p>","resposta":7511141,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":7511139,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":7511140,"corpo":"<p>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":7511141,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":7511142,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":7511143,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2U. Corporativa - Existem formas de tornar a linguagem corporativa mais atrativa? Persona - Sim, certamente. A primeira provid\u00eancia \u00e9 esquecer os jarg\u00f5es que ainda povoam textos e discursos. (...) \u00c9 importante simplificar a linguagem, principalmente no meio de neg\u00f3cios. Mas simplificar n\u00e3o significa falar ou escrever errado. \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de economia de palavras. Se um profissional n\u00e3o quiser ficar na situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem palavras para se expressar, \u00e9 bom economiz\u00e1-las. Brinco que em minhas viagens sempre deveria ter levado metade das roupas e o dobro do dinheiro. Falar bem \u00e9 usar metade das palavras com o dobro do significado. O uso de express\u00f5es pr\u00f3prias para cada neg\u00f3cio \u00e9 uma faca de dois gumes. Serve para comunicar bem as id\u00e9ias para os da mesma confraria, por\u00e9m pode se transformar em linguagem elitista e herm\u00e9tica, principalmente no trato com o cliente. As piores pessoas para voc\u00ea deixar falar com os clientes s\u00e3o justamente aquelas que prezam mais a bagagem de palavreado t\u00e9cnico que possuem. Acabam usando seu arsenal para impressionar e n\u00e3o se preocupam em comunicar. U. Corporativa - Qual o limite entre a formalidade e a informalidade? Persona - H\u00e1 dois vocabul\u00e1rios, o informal demais e o formal demais. Vou dar um exemplo. Veja dois amigos que est\u00e3o hoje no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico na empresa e voc\u00ea ir\u00e1 encontr\u00e1-los sem papas na l\u00edngua. Deixe que um deles suba bastante, e o que ficou preso ao ch\u00e3o perde aquela informalidade e o relacionamento passa a soar falso. O que aconteceu? Antes havia respeito de menos. Depois, respeito demais. Se existisse uma linguagem informal sem exageros, nem para cima, nem para baixo, a comunica\u00e7\u00e3o continuaria no mesmo n\u00edvel. Tenho por h\u00e1bito n\u00e3o chamar as pessoas por \"senhor\" ou \"senhora\", a menos que sejam mais velhas do que eu. Bem, nunca chamei meu pai ou minha m\u00e3e de \"senhor\" ou \"senhora\", mas nunca os desrespeitei. Tinha um colega de inf\u00e2ncia que costumava chamar sua m\u00e3e de \"senhora\" em p\u00fablico, algo do tipo, \"a senhora \u00e9 uma #@*&amp;%!$\", e l\u00e1 vinham impreca\u00e7\u00f5es contra a pr\u00f3pria av\u00f3. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a forma da linguagem que exala o respeito, mas o seu conte\u00fado. E, obviamente, a qualidade da garganta de onde ela sai. Trecho da entrevista de M\u00e1rio Persona, especialista em Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 Universidade Corporativa.","id":480482,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>U. Corporativa<\/strong> - Existem formas de tornar a linguagem corporativa mais atrativa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Persona<\/strong> - Sim, certamente. A primeira provid\u00eancia \u00e9 esquecer os jarg\u00f5es que ainda povoam textos e discursos. (...) \u00c9 importante simplificar a linguagem, principalmente no meio de neg\u00f3cios. Mas simplificar n\u00e3o significa falar ou escrever errado. \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de economia de palavras. Se um profissional n\u00e3o quiser ficar na situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem palavras para se expressar, \u00e9 bom economiz\u00e1-las. Brinco que em minhas viagens sempre deveria ter levado metade das roupas e o dobro do dinheiro. Falar bem \u00e9 usar metade das palavras com o dobro do significado. O uso de express\u00f5es pr\u00f3prias para cada neg\u00f3cio \u00e9 uma faca de dois gumes. Serve para comunicar bem as id\u00e9ias para os da mesma confraria, por\u00e9m pode se transformar em linguagem elitista e herm\u00e9tica, principalmente no trato com o cliente. As piores pessoas para voc\u00ea deixar falar com os clientes s\u00e3o justamente aquelas que prezam mais a bagagem de palavreado t\u00e9cnico que possuem. Acabam usando seu arsenal para impressionar e n\u00e3o se preocupam em comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>U. Corporativa<\/strong> - Qual o limite entre a formalidade e a informalidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Persona<\/strong> - H\u00e1 dois vocabul\u00e1rios, o informal demais e o formal demais. Vou dar um exemplo. Veja dois amigos que est\u00e3o hoje no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico na empresa e voc\u00ea ir\u00e1 encontr\u00e1-los sem papas na l\u00edngua. Deixe que um deles suba bastante, e o que ficou preso ao ch\u00e3o perde aquela informalidade e o relacionamento passa a soar falso. O que aconteceu? Antes havia respeito de menos. Depois, respeito demais. Se existisse uma linguagem informal sem exageros, nem para cima, nem para baixo, a comunica\u00e7\u00e3o continuaria no mesmo n\u00edvel. Tenho por h\u00e1bito n\u00e3o chamar as pessoas por \"<em>senhor<\/em>\" ou \"<em>senhora<\/em>\", a menos que sejam mais velhas do que eu. Bem, nunca chamei meu pai ou minha m\u00e3e de \"senhor\" ou \"senhora\", mas nunca os desrespeitei. Tinha um colega de inf\u00e2ncia que costumava chamar sua m\u00e3e de \"senhora\" em p\u00fablico, algo do tipo, <em>\"a senhora \u00e9 uma #@*&amp;%!$\"<\/em>, e l\u00e1 vinham impreca\u00e7\u00f5es contra a pr\u00f3pria av\u00f3. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a forma da linguagem que exala o respeito, mas o seu conte\u00fado. E, obviamente, a qualidade da garganta de onde ela sai. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Trecho da entrevista de M\u00e1rio Persona, especialista em Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: right;\">Universidade Corporativa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 apresenta algumas diferen\u00e7as entre \u2018monologia\u2019 e \u2018dialogia\u2019. Segundo ele, s\u00e3o caracter\u00edsticas da \u2018monologia\u2019:1. achar que a produ\u00e7\u00e3o de um texto n\u00e3o requer a exist\u00eancia de um interlocutor, pois o texto est\u00e1 pronto no pensamento do seu produtor.2. entender a l\u00edngua como um c\u00f3digo pronto, que dispensa a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, uma vez que todo o sentido est\u00e1 no produtor do texto.3. considerar que a l\u00edngua \u00e9 uma entidade pronta, acabada, que tem exist\u00eancia independente de seu sujeito.4. acreditar que, nas atividades de ensino-aprendizagem da l\u00edngua, n\u00e3o \u00e9 importante chamar a aten\u00e7\u00e3o do aluno para o papel desempenhado pelo interlocutor.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"},{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"},{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:52:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1941997,"hashId":"4d446be0cadecd0393e2ad30cdd18c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto 1 apresenta algumas diferen\u00e7as entre \u2018monologia\u2019 e \u2018dialogia\u2019. Segundo ele, s\u00e3o caracter\u00edsticas da \u2018monologia\u2019:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. achar que a produ\u00e7\u00e3o de um texto n\u00e3o requer a exist\u00eancia de um interlocutor, pois o texto est\u00e1 pronto no pensamento do seu produtor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. entender a l\u00edngua como um c\u00f3digo pronto, que dispensa a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, uma vez que todo o sentido est\u00e1 no produtor do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. considerar que a l\u00edngua \u00e9 uma entidade pronta, acabada, que tem exist\u00eancia independente de seu sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. acreditar que, nas atividades de ensino-aprendizagem da l\u00edngua, n\u00e3o \u00e9 importante chamar a aten\u00e7\u00e3o do aluno para o papel desempenhado pelo interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><em><u>corretas<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":7512100,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":7512096,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":7512097,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":7512098,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":7512099,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":7512100,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1\tCompreender a linguagem como forma de intera\u00e7\u00e3o pode representar significativa contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de padr\u00f5es proficientes de comunica\u00e7\u00e3o escrita, pois pr\u00e1ticas interacionistas tendem a favorecer a amplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio dos recursos expressivos do portugu\u00eas, na busca de diferentes efeitos de sentido. (...) Assim, o interacionismo \u00e9 uma forma mais adequada de ver a linguagem, pois pode tornar mais concreta a possibilidade de o aluno adquirir maior profici\u00eancia no uso da l\u00edngua materna, uma vez que vai consider\u00e1-lo como portador de uma fala pr\u00f3pria. A intera\u00e7\u00e3o tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio, porque agimos sobre os outros e os outros sobre n\u00f3s. A l\u00edngua n\u00e3o se separa do indiv\u00edduo. Aprend\u00ea-la significa, a nosso ver, criar situa\u00e7\u00f5es sociais id\u00eanticas \u00e0s que vivenciamos no cotidiano. Em outros termos, o ato interlocutivo n\u00e3o deve se isolar das atividades cotidianas, visto que a linguagem n\u00e3o est\u00e1 dissociada de nossas a\u00e7\u00f5es e, portanto, aprender uma l\u00edngua significa participar de situa\u00e7\u00f5es concretas de comunica\u00e7\u00e3o.\tPara a tradicional concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica de linguagem, o texto \u00e9 algo que deve estar pronto no pensamento do sujeito. Portanto, se este elabora mal suas id\u00e9ias, hesita, faz autocorre\u00e7\u00f5es, digress\u00f5es, o locutor pensa errado e, em virtude disso, o texto tamb\u00e9m est\u00e1 errado. Assim, n\u00e3o existe a necessidade do outro, ou, no nosso caso, do professor\/leitor\/destinat\u00e1rio. No processo de constru\u00e7\u00e3o do texto, nossos alunos, n\u00e3o raras vezes, desconsideram o destinat\u00e1rio de seu texto e, ao escrever, fazem-no para si mesmos. Se entend\u00eassemos a l\u00edngua como um \u201creceitu\u00e1rio dispon\u00edvel\u201d, um c\u00f3digo pronto, n\u00e3o existiria a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, visto que todo o sentido estaria no produtor do texto; por sua vez, a argumenta\u00e7\u00e3o que imprimimos no texto a fim de persuadir e a for\u00e7a ilocucion\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos seriam desnecess\u00e1rias. Sabemos que somos cerceados, limitados pela imagem que temos do nosso interlocutor.\tSendo assim, \u00e9 preciso repensar a linguagem, n\u00e3o mais apenas como express\u00e3o do pensamento, nem, apenas, como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o. A linguagem, como espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o, permite ao sujeito compreender o mundo, agir sobre ele. Somente atrav\u00e9s da interlocu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel devolver a fala ao sujeito e, possivelmente, a constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.\tPara a monologia, a l\u00edngua est\u00e1 pronta, acabada. Para a dialogia, a l\u00edngua nunca est\u00e1 pronta, mas \u00e9 um sistema com o qual o sujeito interage para us\u00e1-lo em suas necessidades pontuais num contexto espec\u00edfico de interlocu\u00e7\u00e3o. Para a concep\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, a cada momento interlocutivo a linguagem se reconfigura, reconstr\u00f3i-se, e, obviamente, tamb\u00e9m o sujeito se reconstr\u00f3i. Para a concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica, independentemente da situa\u00e7\u00e3o discursiva, a linguagem \u00e9 \u00fanica, como exposta num tabuleiro de xadrez. (...) Portanto, atividades que n\u00e3o requerem do educando uma abertura para o outro, para um interlocutor, podem estar fadadas ao insucesso profissional. Nosso texto configura-se no texto do outro. (...)\tA respeito da dialogia, Todorov afirma que: \u201cA vida \u00e9 dial\u00f3gica por natureza. Viver significa participar de um di\u00e1logo, interrogar, escutar, responder, concordar, etc. Toda comunica\u00e7\u00e3o verbal, toda intera\u00e7\u00e3o verbal se realiza em forma de uma troca de enunciados, em forma de di\u00e1logo\u201d. GON\u00c7ALVES, Adair V. Texto publicado no site www.portrasdasletras.com.br.\tExcerto adaptado.","id":480515,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCompreender a linguagem como forma de intera\u00e7\u00e3o pode representar significativa contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de padr\u00f5es proficientes de comunica\u00e7\u00e3o escrita, pois pr\u00e1ticas interacionistas tendem a favorecer a amplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio dos recursos expressivos do portugu\u00eas, na busca de diferentes efeitos de sentido. (...) Assim, o interacionismo \u00e9 uma forma mais adequada de ver a linguagem, pois pode tornar mais concreta a possibilidade de o aluno adquirir maior profici\u00eancia no uso da l\u00edngua materna, uma vez que vai consider\u00e1-lo como portador de uma fala pr\u00f3pria. A intera\u00e7\u00e3o tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio, porque agimos sobre os outros e os outros sobre n\u00f3s. A l\u00edngua n\u00e3o se separa do indiv\u00edduo. Aprend\u00ea-la significa, a nosso ver, criar situa\u00e7\u00f5es sociais id\u00eanticas \u00e0s que vivenciamos no cotidiano. Em outros termos, o ato interlocutivo n\u00e3o deve se isolar das atividades cotidianas, visto que a linguagem n\u00e3o est\u00e1 dissociada de nossas a\u00e7\u00f5es e, portanto, aprender uma l\u00edngua significa participar de situa\u00e7\u00f5es concretas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a tradicional concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica de linguagem, o texto \u00e9 algo que deve estar pronto no pensamento do sujeito. Portanto, se este elabora mal suas id\u00e9ias, hesita, faz autocorre\u00e7\u00f5es, digress\u00f5es, o locutor pensa errado e, em virtude disso, o texto tamb\u00e9m est\u00e1 errado. Assim, n\u00e3o existe a necessidade do outro, ou, no nosso caso, do professor\/leitor\/destinat\u00e1rio. No processo de constru\u00e7\u00e3o do texto, nossos alunos, n\u00e3o raras vezes, desconsideram o destinat\u00e1rio de seu texto e, ao escrever, fazem-no para si mesmos. Se entend\u00eassemos a l\u00edngua como um \u201creceitu\u00e1rio dispon\u00edvel\u201d, um c\u00f3digo pronto, n\u00e3o existiria a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, visto que todo o sentido estaria no produtor do texto; por sua vez, a argumenta\u00e7\u00e3o que imprimimos no texto a fim de persuadir e a for\u00e7a ilocucion\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos seriam desnecess\u00e1rias. Sabemos que somos cerceados, limitados pela imagem que temos do nosso interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSendo assim, \u00e9 preciso repensar a linguagem, n\u00e3o mais apenas como express\u00e3o do pensamento, nem, apenas, como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o. A linguagem, como espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o, permite ao sujeito compreender o mundo, agir sobre ele. Somente atrav\u00e9s da interlocu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel devolver a fala ao sujeito e, possivelmente, a constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a monologia, a l\u00edngua est\u00e1 pronta, acabada. Para a dialogia, a l\u00edngua nunca est\u00e1 pronta, mas \u00e9 um sistema com o qual o sujeito interage para us\u00e1-lo em suas necessidades pontuais num contexto espec\u00edfico de interlocu\u00e7\u00e3o. Para a concep\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, a cada momento interlocutivo a linguagem se reconfigura, reconstr\u00f3i-se, e, obviamente, tamb\u00e9m o sujeito se reconstr\u00f3i. Para a concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica, independentemente da situa\u00e7\u00e3o discursiva, a linguagem \u00e9 \u00fanica, como exposta num tabuleiro de xadrez. (...) Portanto, atividades que n\u00e3o requerem do educando uma abertura para o outro, para um interlocutor, podem estar fadadas ao insucesso profissional. Nosso texto configura-se no texto do outro. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA respeito da dialogia, Todorov afirma que: \u201cA vida \u00e9 dial\u00f3gica por natureza. Viver significa participar de um di\u00e1logo, interrogar, escutar, responder, concordar, etc. Toda comunica\u00e7\u00e3o verbal, toda intera\u00e7\u00e3o verbal se realiza em forma de uma troca de enunciados, em forma de di\u00e1logo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tGON\u00c7ALVES, Adair V. Texto publicado no site www.portrasdasletras.com.br.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tExcerto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas gerais do texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. 1. Podemos afirmar que se trata de um texto predominantemente dissertativo. 2. H\u00e1, nele, v\u00e1rias marcas expl\u00edcitas que indicam tratar-se de um texto liter\u00e1rio. 3. O autor optou pelo uso de uma linguagem informal, com diversas marcas da oralidade. 4. O texto est\u00e1 organizado segundo o padr\u00e3o culto da l\u00edngua, no que se refere tanto ao vocabul\u00e1rio quanto \u00e0 sintaxe. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"},{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"},{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:52:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1941998,"hashId":"09e40bfa8e5cf3ca291f70c19238a900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas gerais do texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Podemos afirmar que se trata de um texto predominantemente dissertativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. H\u00e1, nele, v\u00e1rias marcas expl\u00edcitas que indicam tratar-se de um texto liter\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O autor optou pelo uso de uma linguagem informal, com diversas marcas da oralidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O texto est\u00e1 organizado segundo o padr\u00e3o culto da l\u00edngua, no que se refere tanto ao vocabul\u00e1rio quanto \u00e0 sintaxe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><em><u>corretas<\/u><\/em><\/strong>: <\/p>","resposta":7512103,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":7512101,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":7512102,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":7512103,"corpo":"<p>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":7512104,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":7512105,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1\tCompreender a linguagem como forma de intera\u00e7\u00e3o pode representar significativa contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de padr\u00f5es proficientes de comunica\u00e7\u00e3o escrita, pois pr\u00e1ticas interacionistas tendem a favorecer a amplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio dos recursos expressivos do portugu\u00eas, na busca de diferentes efeitos de sentido. (...) Assim, o interacionismo \u00e9 uma forma mais adequada de ver a linguagem, pois pode tornar mais concreta a possibilidade de o aluno adquirir maior profici\u00eancia no uso da l\u00edngua materna, uma vez que vai consider\u00e1-lo como portador de uma fala pr\u00f3pria. A intera\u00e7\u00e3o tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio, porque agimos sobre os outros e os outros sobre n\u00f3s. A l\u00edngua n\u00e3o se separa do indiv\u00edduo. Aprend\u00ea-la significa, a nosso ver, criar situa\u00e7\u00f5es sociais id\u00eanticas \u00e0s que vivenciamos no cotidiano. Em outros termos, o ato interlocutivo n\u00e3o deve se isolar das atividades cotidianas, visto que a linguagem n\u00e3o est\u00e1 dissociada de nossas a\u00e7\u00f5es e, portanto, aprender uma l\u00edngua significa participar de situa\u00e7\u00f5es concretas de comunica\u00e7\u00e3o.\tPara a tradicional concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica de linguagem, o texto \u00e9 algo que deve estar pronto no pensamento do sujeito. Portanto, se este elabora mal suas id\u00e9ias, hesita, faz autocorre\u00e7\u00f5es, digress\u00f5es, o locutor pensa errado e, em virtude disso, o texto tamb\u00e9m est\u00e1 errado. Assim, n\u00e3o existe a necessidade do outro, ou, no nosso caso, do professor\/leitor\/destinat\u00e1rio. No processo de constru\u00e7\u00e3o do texto, nossos alunos, n\u00e3o raras vezes, desconsideram o destinat\u00e1rio de seu texto e, ao escrever, fazem-no para si mesmos. Se entend\u00eassemos a l\u00edngua como um \u201creceitu\u00e1rio dispon\u00edvel\u201d, um c\u00f3digo pronto, n\u00e3o existiria a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, visto que todo o sentido estaria no produtor do texto; por sua vez, a argumenta\u00e7\u00e3o que imprimimos no texto a fim de persuadir e a for\u00e7a ilocucion\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos seriam desnecess\u00e1rias. Sabemos que somos cerceados, limitados pela imagem que temos do nosso interlocutor.\tSendo assim, \u00e9 preciso repensar a linguagem, n\u00e3o mais apenas como express\u00e3o do pensamento, nem, apenas, como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o. A linguagem, como espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o, permite ao sujeito compreender o mundo, agir sobre ele. Somente atrav\u00e9s da interlocu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel devolver a fala ao sujeito e, possivelmente, a constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.\tPara a monologia, a l\u00edngua est\u00e1 pronta, acabada. Para a dialogia, a l\u00edngua nunca est\u00e1 pronta, mas \u00e9 um sistema com o qual o sujeito interage para us\u00e1-lo em suas necessidades pontuais num contexto espec\u00edfico de interlocu\u00e7\u00e3o. Para a concep\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, a cada momento interlocutivo a linguagem se reconfigura, reconstr\u00f3i-se, e, obviamente, tamb\u00e9m o sujeito se reconstr\u00f3i. Para a concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica, independentemente da situa\u00e7\u00e3o discursiva, a linguagem \u00e9 \u00fanica, como exposta num tabuleiro de xadrez. (...) Portanto, atividades que n\u00e3o requerem do educando uma abertura para o outro, para um interlocutor, podem estar fadadas ao insucesso profissional. Nosso texto configura-se no texto do outro. (...)\tA respeito da dialogia, Todorov afirma que: \u201cA vida \u00e9 dial\u00f3gica por natureza. Viver significa participar de um di\u00e1logo, interrogar, escutar, responder, concordar, etc. Toda comunica\u00e7\u00e3o verbal, toda intera\u00e7\u00e3o verbal se realiza em forma de uma troca de enunciados, em forma de di\u00e1logo\u201d. GON\u00c7ALVES, Adair V. Texto publicado no site www.portrasdasletras.com.br.\tExcerto adaptado.","id":480515,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCompreender a linguagem como forma de intera\u00e7\u00e3o pode representar significativa contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de padr\u00f5es proficientes de comunica\u00e7\u00e3o escrita, pois pr\u00e1ticas interacionistas tendem a favorecer a amplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio dos recursos expressivos do portugu\u00eas, na busca de diferentes efeitos de sentido. (...) Assim, o interacionismo \u00e9 uma forma mais adequada de ver a linguagem, pois pode tornar mais concreta a possibilidade de o aluno adquirir maior profici\u00eancia no uso da l\u00edngua materna, uma vez que vai consider\u00e1-lo como portador de uma fala pr\u00f3pria. A intera\u00e7\u00e3o tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio, porque agimos sobre os outros e os outros sobre n\u00f3s. A l\u00edngua n\u00e3o se separa do indiv\u00edduo. Aprend\u00ea-la significa, a nosso ver, criar situa\u00e7\u00f5es sociais id\u00eanticas \u00e0s que vivenciamos no cotidiano. Em outros termos, o ato interlocutivo n\u00e3o deve se isolar das atividades cotidianas, visto que a linguagem n\u00e3o est\u00e1 dissociada de nossas a\u00e7\u00f5es e, portanto, aprender uma l\u00edngua significa participar de situa\u00e7\u00f5es concretas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a tradicional concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica de linguagem, o texto \u00e9 algo que deve estar pronto no pensamento do sujeito. Portanto, se este elabora mal suas id\u00e9ias, hesita, faz autocorre\u00e7\u00f5es, digress\u00f5es, o locutor pensa errado e, em virtude disso, o texto tamb\u00e9m est\u00e1 errado. Assim, n\u00e3o existe a necessidade do outro, ou, no nosso caso, do professor\/leitor\/destinat\u00e1rio. No processo de constru\u00e7\u00e3o do texto, nossos alunos, n\u00e3o raras vezes, desconsideram o destinat\u00e1rio de seu texto e, ao escrever, fazem-no para si mesmos. Se entend\u00eassemos a l\u00edngua como um \u201creceitu\u00e1rio dispon\u00edvel\u201d, um c\u00f3digo pronto, n\u00e3o existiria a necessidade da constru\u00e7\u00e3o de sentidos, visto que todo o sentido estaria no produtor do texto; por sua vez, a argumenta\u00e7\u00e3o que imprimimos no texto a fim de persuadir e a for\u00e7a ilocucion\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos seriam desnecess\u00e1rias. Sabemos que somos cerceados, limitados pela imagem que temos do nosso interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSendo assim, \u00e9 preciso repensar a linguagem, n\u00e3o mais apenas como express\u00e3o do pensamento, nem, apenas, como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o. A linguagem, como espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o, permite ao sujeito compreender o mundo, agir sobre ele. Somente atrav\u00e9s da interlocu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel devolver a fala ao sujeito e, possivelmente, a constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a monologia, a l\u00edngua est\u00e1 pronta, acabada. Para a dialogia, a l\u00edngua nunca est\u00e1 pronta, mas \u00e9 um sistema com o qual o sujeito interage para us\u00e1-lo em suas necessidades pontuais num contexto espec\u00edfico de interlocu\u00e7\u00e3o. Para a concep\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, a cada momento interlocutivo a linguagem se reconfigura, reconstr\u00f3i-se, e, obviamente, tamb\u00e9m o sujeito se reconstr\u00f3i. Para a concep\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica, independentemente da situa\u00e7\u00e3o discursiva, a linguagem \u00e9 \u00fanica, como exposta num tabuleiro de xadrez. (...) Portanto, atividades que n\u00e3o requerem do educando uma abertura para o outro, para um interlocutor, podem estar fadadas ao insucesso profissional. Nosso texto configura-se no texto do outro. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA respeito da dialogia, Todorov afirma que: \u201cA vida \u00e9 dial\u00f3gica por natureza. Viver significa participar de um di\u00e1logo, interrogar, escutar, responder, concordar, etc. Toda comunica\u00e7\u00e3o verbal, toda intera\u00e7\u00e3o verbal se realiza em forma de uma troca de enunciados, em forma de di\u00e1logo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tGON\u00c7ALVES, Adair V. Texto publicado no site www.portrasdasletras.com.br.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tExcerto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta.","provas":[{"id":62968,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-assistencia-administrativa-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":62969,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-programacao-de-computadores-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:56:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1920921,"hashId":"13d98303f9f993805a4c90398cf824bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":7418729,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imagens e telefonemas di\u00e1rias intrigavam os pesquisadores.","id":7418727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens e telefonemas di\u00e1rias intrigavam os pesquisadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garimpagem \u00e9 proibido naquela regi\u00e3o.","id":7418728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garimpagem \u00e9 proibido naquela regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havia m\u00edsticos e pesquisadoras interessados no lugar.","id":7418729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia m\u00edsticos e pesquisadoras interessados no lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fotos e imagens eram a mesma de sempre.","id":7418730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fotos e imagens eram a mesma de sempre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cidade crescia rapidamente, a olho vistos.","id":7418731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidade crescia rapidamente, a olho vistos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Conta-se que, certa vez, ligaram para Bras\u00edlia uns cientistas americanos intrigados com o que viram em algumas fotos de sat\u00e9lite. Eles queriam saber o que havia na regi\u00e3o ao norte do Distrito Federal, porque 5 as imagens mostravam um brilho intenso naquelas coordenadas, algo muito incomum. Bem, esse telefonema pode nem ter ocorrido, mas o certo \u00e9 que a Chapada dos Veadeiros, a 230 quil\u00f4metros de Bras\u00edlia, est\u00e1 sobre uma das mais generosas jazidas de cristal 10 de que se tem not\u00edcia. Os tais cientistas americanos, caso tenham ligado mesmo, n\u00e3o estavam descobrindo nenhuma Am\u00e9rica, pois durante longo tempo a garimpagem do cristal movimentou a Chapada e seus arredores. Esse 15 min\u00e9rio transl\u00facido servia como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos e de computador, em vista de sua alt\u00edssima condutividade. Com o tempo, os pesquisadores desenvolveram outros materiais em laborat\u00f3rio e o cava-cava acabou. 20 Os m\u00edsticos falam que h\u00e1 uma gigantesca placa de cristal sob toda a regi\u00e3o. E sobre ela, como voc\u00ea pode imaginar, uma gigantesca massa de m\u00edsticos. Atra\u00eddos pela ineg\u00e1vel atmosfera divinal da Chapada, que \u00e9 um manancial de \u00e1gua e luz (a solar, ok?) e com 25 visuais que chamam \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o, milhares de terapeutas, psic\u00f3logos, massagistas e l\u00edderes espirituais se mudaram para l\u00e1, o que faz de Alto Para\u00edso e da vizinha vila de S\u00e3o Jorge um \u201cterrit\u00f3rio alto-astral\u201d de fama internacional. RODRIGUES, Ot\u00e1vio. Viagem, Edi\u00e7\u00e3o Especial (Ecoturismo) Ed. Abril \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 108-A.","id":477793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conta-se que, certa vez, ligaram para Bras\u00edlia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uns cientistas americanos intrigados com o que viram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em algumas fotos de sat\u00e9lite. Eles queriam saber o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que havia na regi\u00e3o ao norte do Distrito Federal, porque <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 as imagens mostravam um brilho intenso naquelas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">coordenadas, algo muito incomum. Bem, esse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">telefonema pode nem ter ocorrido, mas o certo \u00e9 que a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chapada dos Veadeiros, a 230 quil\u00f4metros de Bras\u00edlia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sobre uma das mais generosas jazidas de cristal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 de que se tem not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os tais cientistas americanos, caso tenham <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ligado mesmo, n\u00e3o estavam descobrindo nenhuma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica, pois durante longo tempo a garimpagem do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cristal movimentou a Chapada e seus arredores. Esse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 min\u00e9rio transl\u00facido servia como mat\u00e9ria-prima para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fabrica\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos e de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, em vista de sua alt\u00edssima condutividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o tempo, os pesquisadores desenvolveram outros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">materiais em laborat\u00f3rio e o cava-cava acabou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">20 Os m\u00edsticos falam que h\u00e1 uma gigantesca placa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de cristal sob toda a regi\u00e3o. E sobre ela, como voc\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode imaginar, uma gigantesca massa de m\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atra\u00eddos pela ineg\u00e1vel atmosfera divinal da Chapada, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que \u00e9 um manancial de \u00e1gua e luz (a solar, ok?) e com <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 visuais que chamam \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o, milhares de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">terapeutas, psic\u00f3logos, massagistas e l\u00edderes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">espirituais se mudaram para l\u00e1, o que faz de Alto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para\u00edso e da vizinha vila de S\u00e3o Jorge um \u201cterrit\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alto-astral\u201d de fama internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">RODRIGUES, Ot\u00e1vio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Viagem<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, Edi\u00e7\u00e3o Especial (Ecoturismo) Ed. Abril \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 108-A.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, tanto o garimpo como o turismo m\u00edstico, atividades econ\u00f4micas da regi\u00e3o, surgiram em fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":62968,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-assistencia-administrativa-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":62969,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-programacao-de-computadores-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:55:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1920914,"hashId":"521f8e74c5e73b399f75911967e72ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, tanto o garimpo como o turismo m\u00edstico, atividades econ\u00f4micas da regi\u00e3o, surgiram em fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7418699,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da produ\u00e7\u00e3o industrial.","id":7418696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da produ\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da extens\u00e3o territorial.","id":7418697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da extens\u00e3o territorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das terapias alternativas.","id":7418698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das terapias alternativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos recursos naturais.","id":7418699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos recursos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos cientistas americanos.","id":7418700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos cientistas americanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Conta-se que, certa vez, ligaram para Bras\u00edlia uns cientistas americanos intrigados com o que viram em algumas fotos de sat\u00e9lite. Eles queriam saber o que havia na regi\u00e3o ao norte do Distrito Federal, porque 5 as imagens mostravam um brilho intenso naquelas coordenadas, algo muito incomum. Bem, esse telefonema pode nem ter ocorrido, mas o certo \u00e9 que a Chapada dos Veadeiros, a 230 quil\u00f4metros de Bras\u00edlia, est\u00e1 sobre uma das mais generosas jazidas de cristal 10 de que se tem not\u00edcia. Os tais cientistas americanos, caso tenham ligado mesmo, n\u00e3o estavam descobrindo nenhuma Am\u00e9rica, pois durante longo tempo a garimpagem do cristal movimentou a Chapada e seus arredores. Esse 15 min\u00e9rio transl\u00facido servia como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos e de computador, em vista de sua alt\u00edssima condutividade. Com o tempo, os pesquisadores desenvolveram outros materiais em laborat\u00f3rio e o cava-cava acabou. 20 Os m\u00edsticos falam que h\u00e1 uma gigantesca placa de cristal sob toda a regi\u00e3o. E sobre ela, como voc\u00ea pode imaginar, uma gigantesca massa de m\u00edsticos. Atra\u00eddos pela ineg\u00e1vel atmosfera divinal da Chapada, que \u00e9 um manancial de \u00e1gua e luz (a solar, ok?) e com 25 visuais que chamam \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o, milhares de terapeutas, psic\u00f3logos, massagistas e l\u00edderes espirituais se mudaram para l\u00e1, o que faz de Alto Para\u00edso e da vizinha vila de S\u00e3o Jorge um \u201cterrit\u00f3rio alto-astral\u201d de fama internacional. RODRIGUES, Ot\u00e1vio. Viagem, Edi\u00e7\u00e3o Especial (Ecoturismo) Ed. Abril \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 108-A.","id":477793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conta-se que, certa vez, ligaram para Bras\u00edlia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uns cientistas americanos intrigados com o que viram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em algumas fotos de sat\u00e9lite. Eles queriam saber o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que havia na regi\u00e3o ao norte do Distrito Federal, porque <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 as imagens mostravam um brilho intenso naquelas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">coordenadas, algo muito incomum. Bem, esse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">telefonema pode nem ter ocorrido, mas o certo \u00e9 que a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chapada dos Veadeiros, a 230 quil\u00f4metros de Bras\u00edlia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sobre uma das mais generosas jazidas de cristal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 de que se tem not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os tais cientistas americanos, caso tenham <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ligado mesmo, n\u00e3o estavam descobrindo nenhuma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica, pois durante longo tempo a garimpagem do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cristal movimentou a Chapada e seus arredores. Esse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 min\u00e9rio transl\u00facido servia como mat\u00e9ria-prima para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fabrica\u00e7\u00e3o de componentes eletr\u00f4nicos e de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, em vista de sua alt\u00edssima condutividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o tempo, os pesquisadores desenvolveram outros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">materiais em laborat\u00f3rio e o cava-cava acabou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">20 Os m\u00edsticos falam que h\u00e1 uma gigantesca placa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de cristal sob toda a regi\u00e3o. E sobre ela, como voc\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode imaginar, uma gigantesca massa de m\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atra\u00eddos pela ineg\u00e1vel atmosfera divinal da Chapada, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que \u00e9 um manancial de \u00e1gua e luz (a solar, ok?) e com <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 visuais que chamam \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o, milhares de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">terapeutas, psic\u00f3logos, massagistas e l\u00edderes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">espirituais se mudaram para l\u00e1, o que faz de Alto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para\u00edso e da vizinha vila de S\u00e3o Jorge um \u201cterrit\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alto-astral\u201d de fama internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">RODRIGUES, Ot\u00e1vio. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Viagem<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, Edi\u00e7\u00e3o Especial (Ecoturismo) Ed. Abril \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 108-A.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 muito bom ter para onde voltar, posso garantir, tendo passado tantos anos proibido de fazer esse retorno.\u201d (l. 13-15) No trecho acima, o autor fala de(a):","provas":[{"id":62968,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-assistencia-administrativa-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":62969,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-programacao-de-computadores-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:56:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1920948,"hashId":"385cfe7c8d6c884cbb7c0d08aca5ab48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 muito bom ter para onde voltar, posso garantir, tendo passado tantos anos proibido de fazer esse retorno.\u201d (l. 13-15) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, o autor fala de(a):<\/p>","resposta":7418846,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua experi\u00eancia pessoal.","id":7418846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua experi\u00eancia pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu dia-a-dia profissional.","id":7418847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu dia-a-dia profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus projetos futuros.","id":7418848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus projetos futuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldades do trabalho jornal\u00edstico.","id":7418849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldades do trabalho jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"import\u00e2ncia do rep\u00f3rter.","id":7418850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">import\u00e2ncia do rep\u00f3rter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II O caminho de volta\u201cSossega, menino, parece que tem bicho-carpinteirono corpo!\u201d, ralhava minha m\u00e3e. Nunca conseguisaber com exatid\u00e3o como era o tal bicho-carpinteiro.Lu\u00eds da C\u00e2mara Cascudo, mestre de sapi\u00eancia maior5 nessas coisas do povo, nada esclarece, mas, pelo sentidoda frase, d\u00e1 para entender que \u00e9 alguma afli\u00e7\u00e3o quenos faz viver num movimento perp\u00e9tuo. Se \u00e9 isso mesmo,n\u00e3o creio que seja defeito para um rep\u00f3rter. Pelomenos, nos faz sempre voltar para a cidade de onde10 partimos, que \u00e9 aquela cujas esquinas conhecemos,onde esbarramos nas ruas com conhecidos ou comvelhos amigos, cujos cheiros, sons e cores nos trazemlembran\u00e7as. \u00c9 muito bom ter para onde voltar, possogarantir, tendo passado tantos anos proibido de fazer15 esse retorno. Joaquim du Bellay, poeta renascentistafranc\u00eas, nos ensina que \u201cfeliz \u00e9 quem, como Ulisses,fez uma bela viagem, e, depois, voltou, cheio de sabedoria,a viver o resto de seus dias entre os seus parentes\u201d.ALVES, Marcio Moreira. O Globo. 18 dez. 2003.","id":477819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caminho de volta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cSossega, menino, parece que tem bicho-carpinteiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no corpo!\u201d, ralhava minha m\u00e3e. Nunca consegui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber com exatid\u00e3o como era o tal bicho-carpinteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00eds da C\u00e2mara Cascudo, mestre de sapi\u00eancia maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 nessas coisas do povo, nada esclarece, mas, pelo sentido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da frase, d\u00e1 para entender que \u00e9 alguma afli\u00e7\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos faz viver num movimento perp\u00e9tuo. Se \u00e9 isso mesmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o creio que seja defeito para um rep\u00f3rter. Pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos, nos faz sempre voltar para a cidade de onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 partimos, que \u00e9 aquela cujas esquinas conhecemos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde esbarramos nas ruas com conhecidos ou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">velhos amigos, cujos cheiros, sons e cores nos trazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lembran\u00e7as. \u00c9 muito bom ter para onde voltar, posso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">garantir, tendo passado tantos anos proibido de fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 esse retorno. Joaquim du Bellay, poeta renascentista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">franc\u00eas, nos ensina que \u201cfeliz \u00e9 quem, como Ulisses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fez uma bela viagem, e, depois, voltou, cheio de sabedoria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a viver o resto de seus dias entre os seus parentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ALVES, Marcio Moreira. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. 18 dez. 2003.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA intera\u00e7\u00e3o tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio.\u201d O termo destacado \u00e9 composto por um prefixo que tem o mesmo sentido do prefixo presente em:","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"},{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"},{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:53:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942002,"hashId":"9fda639b4951d5ea1ca64e5541e5d6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA <strong><em><u>intera\u00e7\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> tende a provocar mudan\u00e7as tanto no sujeito quanto no destinat\u00e1rio.\u201d O termo destacado \u00e9 composto por um prefixo que tem o mesmo sentido do prefixo presente em:<\/p>","resposta":7512124,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enterrar.","id":7512121,"corpo":"<p>enterrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interior.","id":7512122,"corpo":"<p>interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integral.","id":7512123,"corpo":"<p>integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrelinha.","id":7512124,"corpo":"<p>entrelinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instante.","id":7512125,"corpo":"<p>instante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"},{"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os enunciados abaixo, atentando para as regras de concord\u00e2ncia. 1. Haveria muitas pessoas que discordariam do fato de que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para os estudos ling\u00fc\u00edsticos? 2. Os estudos ling\u00fc\u00edsticos mais recentes tem provado que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 primordial para a compreens\u00e3o da l\u00edngua. 3. Quem de n\u00f3s duvidaria de que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos ling\u00fc\u00edsticos? 4. N\u00e3o resta d\u00favida de que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio algumas mudan\u00e7as no que se refere ao tratamento conferido \u00e0 l\u00edngua. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"},{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"},{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:54:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942006,"hashId":"cea9cfceccb291a3745b105a0a50560d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os enunciados abaixo, atentando para as regras de concord\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Haveria muitas pessoas que discordariam do fato de que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para os estudos ling\u00fc\u00edsticos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os estudos ling\u00fc\u00edsticos mais recentes tem provado que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 primordial para a compreens\u00e3o da l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quem de n\u00f3s duvidaria de que a intera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos ling\u00fc\u00edsticos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. N\u00e3o resta d\u00favida de que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio algumas mudan\u00e7as no que se refere ao tratamento conferido \u00e0 l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><em><u>corretas<\/u><\/em><\/strong>: <\/p>","resposta":7512142,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":7512141,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":7512142,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":7512143,"corpo":"<p>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":7512144,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":7512145,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00faltima frase do texto permite inferir corretamente que","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:41:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939225,"hashId":"530bc4f9dd013d0ac4ebc606f837b038","enunciado":"<p>A \u00faltima frase do texto permite inferir corretamente que<\/p>","resposta":7498893,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve haver, realmente, desenvolvimento cada vez mais acentuado da tecnologia, para oferecer a maior quantidade poss\u00edvel de aparelhos velozes, que acompanhem a evolu\u00e7\u00e3o do mundo moderno.","id":7498892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver, realmente, desenvolvimento cada vez mais acentuado da tecnologia, para oferecer a maior quantidade poss\u00edvel de aparelhos velozes, que acompanhem a evolu\u00e7\u00e3o do mundo moderno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seria importante buscar momentos relaxantes, bem como contatos mais freq\u00fcentes com atividades prazerosas, evitando a tend\u00eancia a realizar rapidamente um n\u00famero cada vez maior de coisas, nem sempre t\u00e3o urgentes.","id":7498893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria importante buscar momentos relaxantes, bem como contatos mais freq\u00fcentes com atividades prazerosas, evitando a tend\u00eancia a realizar rapidamente um n\u00famero cada vez maior de coisas, nem sempre t\u00e3o urgentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo das m\u00e1quinas necess\u00e1rias \u00e0 r\u00e1pida comunica\u00e7\u00e3o, a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, tornou poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de um n\u00famero sempre maior de atividades simult\u00e2neas.","id":7498894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo das m\u00e1quinas necess\u00e1rias \u00e0 r\u00e1pida comunica\u00e7\u00e3o, a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, tornou poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de um n\u00famero sempre maior de atividades simult\u00e2neas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as facilidades dos meios de transporte moderno oferecem, al\u00e9m de conforto, a necess\u00e1ria rapidez de deslocamento das pessoas, para atender \u00e0 velocidade do mundo moderno.","id":7498895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as facilidades dos meios de transporte moderno oferecem, al\u00e9m de conforto, a necess\u00e1ria rapidez de deslocamento das pessoas, para atender \u00e0 velocidade do mundo moderno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o enorme desenvolvimento tecnol\u00f3gico, a partir do final do s\u00e9culo XX, imprimiu maior qualidade de vida \u00e0s pessoas, possibilitando rapidez em seus deslocamentos e a comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea entre lugares distantes.","id":7498896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enorme desenvolvimento tecnol\u00f3gico, a partir do final do s\u00e9culo XX, imprimiu maior qualidade de vida \u00e0s pessoas, possibilitando rapidez em seus deslocamentos e a comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea entre lugares distantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. (GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. Superinteressante, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":480224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. <strong>Superinteressante<\/strong>, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 e 6, considere a seguinte frase do texto:... a que o cavalo permitisse. (2\u00ba par\u00e1grafo)A forma verbal permitisse indica, considerando-se o contexto,","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:41:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939247,"hashId":"b0bc71975a455aca3b12fa6306a16206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 e 6, considere a seguinte frase do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>... <u>a<\/u> que o cavalo <u>permitisse<\/u>.<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p><br><\/p><p>A forma verbal permitisse indica, considerando-se o contexto,<\/p>","resposta":7499005,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00favida real da realiza\u00e7\u00e3o de um fato passado.","id":7499002,"corpo":"<p>d\u00favida real da realiza\u00e7\u00e3o de um fato passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade de um fato ocorrido anteriormente.","id":7499003,"corpo":"<p>finalidade de um fato ocorrido anteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de uma a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, em determinado tempo.","id":7499004,"corpo":"<p>ocorr\u00eancia de uma a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, em determinado tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"probabilidade da ocorr\u00eancia de um fato.","id":7499005,"corpo":"<p>probabilidade da ocorr\u00eancia de um fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desejo de que um fato se realize, num tempo futuro.","id":7499006,"corpo":"<p>desejo de que um fato se realize, num tempo futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. (GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. Superinteressante, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":480224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. <strong>Superinteressante<\/strong>, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00edrculo vicioso (3\u00ba par\u00e1grafo) referido no texto retoma a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:41:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939222,"hashId":"cf2207f1bcb206db871b01172e6504c0","enunciado":"<p>O <em>c\u00edrculo vicioso<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo) referido no texto retoma a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":7498879,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo.","id":7498877,"corpo":"<p><em>A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo.","id":7498878,"corpo":"<p><em>E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la.","id":7498879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo.","id":7498880,"corpo":"<p><em>... estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais.","id":7498881,"corpo":"<p><em>... al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. (GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. Superinteressante, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":480224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O tempo est\u00e1 se acelerando. Mas h\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o generalizada de que n\u00e3o conseguimos fazer tudo que queremos. Falta tempo. Pagamos fortunas por novidades tecnol\u00f3gicas que deveriam facilitar nossas vidas e continuamos com uma pressa insaci\u00e1vel. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Essa histeria provavelmente come\u00e7ou na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, com m\u00e1quinas que trabalhavam mais r\u00e1pido que os homens. Muitas atividades rotineiras foram agilizadas. Entre elas, uma vital: a capacidade de deslocamento. Dos tempos de J\u00falio C\u00e9sar, no s\u00e9culo I a.C., aos de Napole\u00e3o, no s\u00e9culo XIX de nossa era, nossa velocidade de movimenta\u00e7\u00e3o foi quase a mesma: a que o cavalo permitisse. A inven\u00e7\u00e3o dos motores, colocados em trens, mudou tudo. E o impacto provocou a organiza\u00e7\u00e3o s\u00f3lida do tempo, com a conseq\u00fcente import\u00e2ncia dos fusos hor\u00e1rios, pela velocidade com que os deslocamentos entre pontos de um territ\u00f3rio come\u00e7aram a ser feitos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A tecnologia ent\u00e3o disparou a oferecer velocidade a quem quiser consumi-la. No final do s\u00e9culo XX, transfigurou-se nossa capacidade de nos comunicarmos. \u201cA tecnologia e a internet provocaram uma revolu\u00e7\u00e3o na troca e na quantidade de informa\u00e7\u00f5es\u201d, diz um especialista. Vemo-nos num c\u00edrculo vicioso aparentemente inquebr\u00e1vel: a tecnologia gera demanda por velocidade, que empurra o desenvolvimento de novas tecnologias que precisam ser mais r\u00e1pidas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O resultado dessa avidez por ganhar tempo \u00e9 que estamos cada vez mais com a sensa\u00e7\u00e3o de perd\u00ea-lo. Pressa. Ansiedade. E a sensa\u00e7\u00e3o de que nunca \u00e9 poss\u00edvel fazer tudo \u2013 al\u00e9m da certeza de que a vida est\u00e1 passando r\u00e1pido demais. Essas s\u00e3o as principais conseq\u00fc\u00eancias de vivermos num mundo em que para tudo vale a regra do \u201cquanto mais r\u00e1pido, melhor\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Psiquiatras j\u00e1 discutem a exist\u00eancia de um dist\u00farbio conhecido como \u201cdoen\u00e7a da pressa\u201d, cujos sintomas seriam a alta ansiedade, dificuldade para relaxar e, em casos mais graves, problemas de sa\u00fade e de relacionamento. A resposta para esse dilema \u00e9 qualidade, n\u00e3o quantidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GWERCMAN, S\u00e9rgio. Cada vez mais acelerado. <strong>Superinteressante<\/strong>, S\u00e3o Paulo, ed. 211, p. 52-55, mar. 2005, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase cujos verbos est\u00e3o corretamente flexionados \u00e9:","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 17:42:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939262,"hashId":"d00f8afb242403127f4d4010bad198bf","enunciado":"<p>A frase cujos verbos est\u00e3o corretamente flexionados \u00e9:<\/p>","resposta":7499075,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, houve um enorme desenvolvimento tecnol\u00f3gico, sem que se prevessem os resultados at\u00e9 mesmo perniciosos das facilidades da vida moderna.","id":7499074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, houve um enorme desenvolvimento tecnol\u00f3gico, sem que se prevessem os resultados at\u00e9 mesmo perniciosos das facilidades da vida moderna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m previu, no in\u00edcio da acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento tecnol\u00f3gico, at\u00e9 que ponto chegariam as novidades e como influenciariam a vida das pessoas.","id":7499075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m previu, no in\u00edcio da acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento tecnol\u00f3gico, at\u00e9 que ponto chegariam as novidades e como influenciariam a vida das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisadores proporam melhorias da qualidade de vida com medidas simples, que tivessem por objetivo uma redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de ansiedade.","id":7499076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores proporam melhorias da qualidade de vida com medidas simples, que tivessem por objetivo uma redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de ansiedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pressa na leitura dos relat\u00f3rios apresentados impediu que os respons\u00e1veis retessem as informa\u00e7\u00f5es que seriam importantes naquele trabalho.","id":7499077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pressa na leitura dos relat\u00f3rios apresentados impediu que os respons\u00e1veis retessem as informa\u00e7\u00f5es que seriam importantes naquele trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico interviu no controle das m\u00e1quinas que operavam naquele momento, para evitar a paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos e os inevit\u00e1veis preju\u00edzos.","id":7499078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico interviu no controle das m\u00e1quinas que operavam naquele momento, para evitar a paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos e os inevit\u00e1veis preju\u00edzos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}