{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165338,"perPage":"100","pages":21654,"page":20346,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo previsto no Regimento, sem prorroga\u00e7\u00e3o, para a posse de Desembargador, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do decreto em Di\u00e1rio Oficial \u00e9, em dias, de at\u00e9:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159670,"hashId":"97f271d6431afbe3e826baee877a4662","enunciado":"<p align=justify>O prazo previsto no Regimento, sem prorroga\u00e7\u00e3o,\r\npara a posse de Desembargador, contado a partir\r\nda publica\u00e7\u00e3o do decreto em Di\u00e1rio Oficial \u00e9, em\r\ndias, de at\u00e9:<\/p>","resposta":700309,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":700309,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":700310,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":700311,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75","id":700312,"corpo":"<p align=justify>75<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90","id":700313,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395921,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/159670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empr\u00e9stimo gratuito de coisa n\u00e3o fung\u00edvel, denominado comodato, se perfaz com a:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159796,"hashId":"83dca5a92703ad523384a04ca7f9c27c","enunciado":"<p align=justify>O empr\u00e9stimo gratuito de coisa n\u00e3o fung\u00edvel,\r\ndenominado comodato, se perfaz com a:<\/p>","resposta":700755,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o do comodat\u00e1rio para a entrega do bem","id":700751,"corpo":"<p align=justify>notifica\u00e7\u00e3o do comodat\u00e1rio para a entrega\r\ndo bem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o do comodante para a entrega do bem","id":700752,"corpo":"<p align=justify>notifica\u00e7\u00e3o do comodante para a entrega do bem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transcri\u00e7\u00e3o no registro p\u00fablico","id":700753,"corpo":"<p align=justify>transcri\u00e7\u00e3o no registro p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assinatura do contrato","id":700754,"corpo":"<p align=justify>assinatura do contrato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o","id":700755,"corpo":"<p align=justify>tradi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/159796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa sob premente necessidade ou por inexperi\u00eancia, que se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta, tem sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade viciada por:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159800,"hashId":"b09bcf825eca65c611504387d914bd36","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa sob premente necessidade ou por\r\ninexperi\u00eancia, que se obriga a presta\u00e7\u00e3o\r\nmanifestamente desproporcional ao valor da\r\npresta\u00e7\u00e3o oposta, tem sua manifesta\u00e7\u00e3o de\r\nvontade viciada por:<\/p>","resposta":700772,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erro","id":700770,"corpo":"<p align=justify>erro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dolo","id":700771,"corpo":"<p align=justify>dolo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o","id":700772,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o","id":700773,"corpo":"<p align=justify>coa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estado de perigo","id":700774,"corpo":"<p align=justify>estado de perigo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/159800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para facilitar o arquivamento e a localiza\u00e7\u00e3o dos documentos existe um m\u00e9todo baseado em cores. Este m\u00e9todo, que \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o do alfab\u00e9tico, denomina-se:","provas":[{"id":4184,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-recepcionista","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - Recepcionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":164692,"hashId":"7e84767623c5f15beb857dd2895600bd","enunciado":"<p align=justify>Para facilitar o arquivamento e a localiza\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos existe um m\u00e9todo baseado em cores.\r\nEste m\u00e9todo, que \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o do alfab\u00e9tico,\r\ndenomina-se:<\/p>","resposta":717417,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplex","id":717416,"corpo":"duplex","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"variadex","id":717417,"corpo":"variadex","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mnem\u00f4nico","id":717418,"corpo":"mnem\u00f4nico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplificado","id":717419,"corpo":"simplificado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alfanum\u00e9rico","id":717420,"corpo":"alfanum\u00e9rico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo variadex","oab":false,"nome":"M\u00e9todo variadex","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404756,"slug":"arquivologia-metodo-variadex"}],"slug":"arquivologia\/164692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auxiliar de enfermagem Carla realizou o atendimento domiciliar p\u00f3s-parto de Dona Clara que tem 30 anos e \u00e9 G VII, P III, A IV. No seu registro deve identific\u00e1-la como","provas":[{"id":3932,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auxiliar de Enfermagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":149165,"hashId":"4d80ae4518ab335c18a6d3e197ebe4d3","enunciado":"A auxiliar de enfermagem Carla realizou o atendimento domiciliar\r\np\u00f3s-parto de Dona Clara que tem 30 anos e \u00e9 G VII,\r\nP III, A IV. No seu registro deve identific\u00e1-la como","resposta":662534,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nul\u00edpara jovem","id":662530,"corpo":"<p align=justify>nul\u00edpara jovem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00edpara precoce","id":662531,"corpo":"<p align=justify>prim\u00edpara precoce<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00edpara idosa","id":662532,"corpo":"<p align=justify>prim\u00edpara idosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00edpara","id":662533,"corpo":"<p align=justify>secund\u00edpara<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mult\u00edpara","id":662534,"corpo":"<p align=justify>mult\u00edpara<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":120955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/149165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os per\u00edmetros cranianos e tor\u00e1cicos podem fornecer indica\u00e7\u00f5es \u00fateis do estado da crian\u00e7a em qualquer idade. A auxiliar de enfermagem Roberta, que acompanha o crescimento e desenvolvimento de crian\u00e7as na unidade de sa\u00fade, informa corretamente \u00e0s m\u00e3es que, ao nascimento, o craniano \u00e9 maior que o tor\u00e1cico, por\u00e9m iguala-se aos","provas":[{"id":3932,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auxiliar de Enfermagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":149177,"hashId":"815aa34ec1d4f050f26134e3df1a9269","enunciado":"<p align=justify>Os per\u00edmetros cranianos e tor\u00e1cicos podem fornecer indica\u00e7\u00f5es\r\n\u00fateis do estado da crian\u00e7a em qualquer idade. A auxiliar\r\nde enfermagem Roberta, que acompanha o crescimento\r\ne desenvolvimento de crian\u00e7as na unidade de sa\u00fade, informa\r\ncorretamente \u00e0s m\u00e3es que, ao nascimento, o craniano \u00e9\r\nmaior que o tor\u00e1cico, por\u00e9m iguala-se aos<\/p>","resposta":662589,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 meses","id":662587,"corpo":"<p align=justify>3 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 meses","id":662588,"corpo":"<p align=justify>6 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 meses","id":662589,"corpo":"<p align=justify>9 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 meses","id":662590,"corpo":"<p align=justify>12 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 meses","id":662591,"corpo":"<p align=justify>15 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":120967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/149177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se denomina o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todos os microorganismos, exceto os esporulados, por meios qu\u00edmicos ou f\u00edsicos?","provas":[{"id":3932,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auxiliar de Enfermagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":149246,"hashId":"941dd0cb0910b432650e021029926c9e","enunciado":"<p align=justify>Como se denomina o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todos os\r\nmicroorganismos, exceto os esporulados, por meios qu\u00edmicos\r\nou f\u00edsicos?<\/p>","resposta":662912,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfesta\u00e7\u00e3o","id":662910,"corpo":"<p align=justify>Desinfesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":662911,"corpo":"<p align=justify>Esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o","id":662912,"corpo":"<p align=justify>Descontamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":662913,"corpo":"<p align=justify>Desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Degerma\u00e7\u00e3o.","id":662914,"corpo":"<p align=justify>Degerma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/149246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das vantagens da esteriliza\u00e7\u00e3o de artigos cr\u00edticos termorresistentes por vapor saturado (autoclava\u00e7\u00e3o) \u00e9 o seu grande poder de penetra\u00e7\u00e3o. Isto ocorre porque o calor propaga- se por:","provas":[{"id":3932,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auxiliar de Enfermagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":149249,"hashId":"b6f8523691a66a60797bd24aeef72d93","enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens da esteriliza\u00e7\u00e3o de artigos cr\u00edticos\r\ntermorresistentes por vapor saturado (autoclava\u00e7\u00e3o) \u00e9 o seu\r\ngrande poder de penetra\u00e7\u00e3o. Isto ocorre porque o calor propaga-\r\nse por:<\/p>","resposta":662927,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o","id":662924,"corpo":"<p align=justify>evapora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refra\u00e7\u00e3o","id":662925,"corpo":"<p align=justify>refra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aera\u00e7\u00e3o","id":662926,"corpo":"<p align=justify>aera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o.","id":662927,"corpo":"<p align=justify>convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o","id":662928,"corpo":"<p align=justify>condu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/149249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auxiliar de enfermagem Carlos foi submetido a um treinamento para assumir a estocagem de material esterilizado por calor \u00famido e calor seco. Ele foi orientado a realizar nova esteriliza\u00e7\u00e3o quando o material estocado estiver em prateleira aberta e n\u00e3o tiver sido utilizado num prazo de quantos dias?","provas":[{"id":3932,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auxiliar de Enfermagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":149251,"hashId":"6dd1d1cea7001b5fbc485f6f54e03a87","enunciado":"<p align=justify>O auxiliar de enfermagem Carlos foi submetido a um treinamento\r\npara assumir a estocagem de material esterilizado\r\npor calor \u00famido e calor seco. Ele foi orientado a realizar nova\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o quando o material estocado estiver em prateleira\r\naberta e n\u00e3o tiver sido utilizado num prazo de quantos\r\ndias?<\/p>","resposta":662938,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":662934,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21","id":662935,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":662936,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":662937,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":662938,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/149251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas 24 e 25, estaria tamb\u00e9m gramaticalmente incorreta a concord\u00e2ncia comp\u00f5e o menu no lugar de \"comp\u00f5em o menu\".","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149747,"hashId":"e8a847f28d52e08026534efa81162986","enunciado":"<P align=justify>Nas linhas 24 e 25, estaria tamb\u00e9m gramaticalmente incorreta a concord\u00e2ncia <STRONG>comp\u00f5e<\/STRONG> <STRONG>o <EM>menu<\/EM><\/STRONG> no lugar de \"comp\u00f5em o <EM>menu<\/EM>\".<\/P>","resposta":664379,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":121268,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/19.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos sentidos do texto, subentende-se, ap\u00f3s \"Os\" (l.2), a express\u00e3o l\u00edderes do sistema banc\u00e1rio brasileiro.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149748,"hashId":"6083f6423c0931fa546ac8401b228c85","enunciado":"<P align=justify>Pelos sentidos do texto, subentende-se, ap\u00f3s \"Os\" (<EM>l<\/EM>.2), a express\u00e3o <STRONG>l\u00edderes do sistema banc\u00e1rio brasileiro.<\/STRONG><\/P>","resposta":664382,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":121269,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/imagem1.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fica prejudicada a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo \"Quando a reserva (...) equipamentos no Brasil\" (l.9-11) eliminando-se os termos \"foram\" e \"que\".","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149752,"hashId":"7742c3cecb8613a6b08ade4e81c371c9","enunciado":"<P align=justify>Fica prejudicada a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo \"Quando a reserva (...) equipamentos no Brasil\" (<EM>l<\/EM>.9-11) eliminando-se os termos \"foram\" e \"que\".<\/P>","resposta":664390,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":121269,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/imagem1.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 gramaticalmente correta a seguinte reescritura do segundo per\u00edodo do texto: H\u00e1 estat\u00edsticas que indicam ter-se reduzido o quadro de pessoal dos bancos, uma ter\u00e7a parte das duas \u00faltimas d\u00e9cadas, mas a m\u00e9dia salarial se elevou a quase o dobro.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149753,"hashId":"ff0e4329fb69cec970342595c6b3d889","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 gramaticalmente correta a seguinte reescritura do segundo\r\nper\u00edodo do texto: H\u00e1 estat\u00edsticas que indicam ter-se reduzido o\r\nquadro de pessoal dos bancos, uma ter\u00e7a parte das duas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas, mas a m\u00e9dia salarial se elevou a quase o dobro.<\/p>","resposta":664392,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":121270,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/21.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"Ganha mais, e sob a forma de comiss\u00f5es\" (l.17) constitui, em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo anterior, uma causa.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149757,"hashId":"c86b7fc8c6e3ac58dde022c21359110e","enunciado":"<P align=justify>A express\u00e3o \"Ganha mais, e sob a forma de comiss\u00f5es\" (<EM>l<\/EM>.17) constitui, em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo anterior, uma causa.<\/P>","resposta":664400,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":121270,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/21.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado da palavra em negrito no trecho \"animou-se a uma aud\u00e1cia maior\" equivale semanticamente a:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155685,"hashId":"d0fa2191048f637b118095e088400aba","enunciado":"<P align=justify>O significado da palavra em negrito no trecho \"animou-se a uma <STRONG>aud\u00e1cia<\/STRONG> maior\" equivale semanticamente a:<\/P>","resposta":686875,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canto;","id":686874,"corpo":"<p align=justify>canto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ousadia;","id":686875,"corpo":"<p align=justify>ousadia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barulho;","id":686876,"corpo":"<p align=justify>barulho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irrever\u00eancia;","id":686877,"corpo":"<p align=justify>irrever\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o.","id":686878,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as diferentes formas de grafia da palavra porque, pode-se afirmar que est\u00e1 INCORRETA a frase:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155785,"hashId":"aae56bdf6dec21201512fa6b675af13a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as diferentes formas de grafia da palavra <STRONG>porque<\/STRONG>, pode-se afirmar que est\u00e1 INCORRETA a frase:<\/p>","resposta":687143,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vizinhos ignoravam o porqu\u00ea do canto do bem-te-vi.","id":687142,"corpo":"<p align=justify>Os vizinhos ignoravam o porqu\u00ea do canto do bem-te-vi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O problema porque passavam os p\u00e1ssaros era desconhecido.","id":687143,"corpo":"<p align=justify>O problema porque passavam os p\u00e1ssaros era\r\ndesconhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se conseguia explicar por que os bem-te-vis modificaram seu canto.","id":687144,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se conseguia explicar por que os bem-te-vis\r\nmodificaram seu canto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir deste enfoque, o canto ganhou uma nova raz\u00e3o: por qu\u00ea?","id":687145,"corpo":"<p align=justify>A partir deste enfoque, o canto ganhou uma nova\r\nraz\u00e3o: por qu\u00ea?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as achavam que o bem-te-vi estava gago, porque repetia as s\u00edlabas de seu canto.","id":687146,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as achavam que o bem-te-vi estava gago,\r\nporque repetia as s\u00edlabas de seu canto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00e1bios gregos relacionaram os N\u00fameros Naturais com as formas geom\u00e9tricas. Para exemplificar, a seguir \u00e9 apresentada a seq\u00fc\u00eancia de quantidades que formam tri\u00e2ngulos eq\u00fcil\u00e1teros, sendo chamados de n\u00fameros triangulares: 1, 3, 6, 10, ... . Observando-se a seq\u00fc\u00eancia, pode-se afirmar que a op\u00e7\u00e3o que apresenta o oitavo n\u00famero triangular \u00e9:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155827,"hashId":"54c13143904d964194d6aeefb0827ebe","enunciado":"<p align=justify>Os s\u00e1bios gregos relacionaram os N\u00fameros Naturais com as formas geom\u00e9tricas. Para exemplificar, a seguir \u00e9 apresentada a seq\u00fc\u00eancia de quantidades que formam tri\u00e2ngulos eq\u00fcil\u00e1teros, sendo chamados de n\u00fameros triangulares: <STRONG>1, 3, 6, 10,<\/STRONG> ... . Observando-se a seq\u00fc\u00eancia, pode-se afirmar que a op\u00e7\u00e3o que apresenta o oitavo n\u00famero triangular \u00e9:<\/p>","resposta":687294,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":687293,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":687294,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38","id":687295,"corpo":"<p align=justify>38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42","id":687296,"corpo":"<p align=justify>42<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"44","id":687297,"corpo":"<p align=justify>44<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/155827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados a seguir s\u00e3o um resumo de uma nota fiscal que mostra, para cada produto comprado, o pre\u00e7o de uma unidade do produto e a quantidade adquirida do produto. O valor total da compra descrita, em reais, foi: ","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135871,"hashId":"ea33d3f27dd16e775ddc793d3b3915e9","enunciado":"<P align=justify>Os dados a seguir s\u00e3o um resumo de uma nota fiscal que mostra, para cada produto comprado, o pre\u00e7o de uma unidade do produto e a quantidade adquirida do produto. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O valor total da compra descrita, em reais, foi:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":618177,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.550,00;","id":618175,"corpo":"<p align=justify>1.550,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.124,60;","id":618176,"corpo":"<p align=justify>2.124,60;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.201,00;","id":618177,"corpo":"<p align=justify>2.201,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.358,80;","id":618178,"corpo":"<p align=justify>2.358,80;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.569,90.","id":618179,"corpo":"<p align=justify>2.569,90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/135871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num campeonato de futebol, a vit\u00f3ria numa partida vale tr\u00eas pontos para o vencedor e nenhum ponto para o perdedor; em caso de empate, cada equipe ganha um ponto. Um campeonato foi disputado por oito equipes, em turno e returno, de modo que cada equipe jogou duas vezes com cada uma das demais. Das partidas jogadas, exatamente vinte e duas terminaram empatadas. Nesse caso, se somarmos os totais de pontos obtidos, por cada equipe, obteremos:","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135891,"hashId":"e313bd3906ac6893a0bdd85f9bf69061","enunciado":"<p align=justify>Num campeonato de futebol, a vit\u00f3ria numa partida vale tr\u00eas pontos para o vencedor e nenhum ponto para o perdedor; em caso de empate, cada equipe ganha um ponto. Um campeonato foi disputado por oito equipes, em turno e returno, de modo que cada equipe jogou duas vezes com cada uma das demais. Das partidas jogadas, exatamente vinte e duas terminaram empatadas. Nesse caso, se somarmos os totais de pontos obtidos, por cada equipe, obteremos:<\/p>","resposta":618251,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"130;","id":618250,"corpo":"<p align=justify>130;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"146;","id":618251,"corpo":"<p align=justify>146;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"168;","id":618252,"corpo":"<p align=justify>168;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"190;","id":618253,"corpo":"<p align=justify>190;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"222.","id":618254,"corpo":"<p align=justify>222.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/135891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 + mx n = 0 s\u00e3o 5 e -1. A soma dos valores das constantes m e n \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135953,"hashId":"d3360479be4001ceb2bc735395ded29a","enunciado":"<p align=justify>As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 + mx   n = 0 s\u00e3o 5 e -1. A soma dos valores das constantes m e n \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":618475,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-9;","id":618475,"corpo":"<p align=justify>-9;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-5;","id":618476,"corpo":"<p align=justify>-5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0;","id":618477,"corpo":"<p align=justify>0;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1;","id":618478,"corpo":"<p align=justify>1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":618479,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/135953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo extra\u00edda de um aplicativo rodando sobre o Microsoft Windows 2000, vers\u00e3o em Portugu\u00eas. Considere agora as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: O n\u00famero de afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135986,"hashId":"ec3a4df892ac4d6b1c631a01017a26c3","enunciado":"<P align=justify>Observe a figura abaixo extra\u00edda de um aplicativo rodando sobre o Microsoft Windows 2000, vers\u00e3o em Portugu\u00eas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/imagem19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere agora as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/Imagem_27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O n\u00famero de afirmativas corretas \u00e9:<\/P>","resposta":618602,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":618599,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":618600,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":618601,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":618602,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":618603,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 41 a 50 considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.","id":113885,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de <STRONG>41<\/STRONG> a <STRONG>50<\/STRONG> considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/135986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A designa\u00e7\u00e3o M8 \u00d7 1 para o parafuso da jun\u00e7\u00e3o mostrada na figura abaixo indica que se trata de um parafuso de rosca m\u00e9trica grossa, de 8 mm de di\u00e2metro e com passo de 1 mm. ","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160425,"hashId":"a3e2607e1665ca9ee92676a92b98322c","enunciado":"<P align=justify>A designa\u00e7\u00e3o M8 \u00d7 1 para o parafuso da jun\u00e7\u00e3o mostrada na figura abaixo indica que se trata de um parafuso de rosca m\u00e9trica grossa, de 8 mm de di\u00e2metro e com passo de 1 mm.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/0114.JPG><\/P>","resposta":702743,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de elementos mec\u00e2nicos, julgue os itens a seguir.","id":127727,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de elementos mec\u00e2nicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um a\u00e7o identificado pela designa\u00e7\u00e3o ABNT 1045 \u00e9 um a\u00e7o carbono.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160427,"hashId":"9d5c643022bf53dc6ea44ee5dee4c576","enunciado":"<p align=justify>Um a\u00e7o identificado pela designa\u00e7\u00e3o ABNT 1045 \u00e9 um a\u00e7o\r\ncarbono.<\/p>","resposta":702746,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de elementos mec\u00e2nicos, julgue os itens a seguir.","id":127727,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de elementos mec\u00e2nicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O interceptor de esgoto \u00e9 o componente da rede coletora que recebe, diretamente, as liga\u00e7\u00f5es prediais de esgoto.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160500,"hashId":"8670a9c1a06c9790ecaaa8726d6346f4","enunciado":"<p align=justify>O interceptor de esgoto \u00e9 o componente da rede coletora que\r\nrecebe, diretamente, as liga\u00e7\u00f5es prediais de esgoto.<\/p>","resposta":702929,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema coletor de esgotos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127756,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema coletor de esgotos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 e 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas (ETAs), o processo de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado na unidade de mistura r\u00e1pida, que \u00e9 sempre um dispositivo hidr\u00e1ulico.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160501,"hashId":"0c1bd1f121cf9a4f858bf9116062638d","enunciado":"<p align=justify>Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas (ETAs), o processo de\r\ncoagula\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado na unidade de mistura r\u00e1pida, que \u00e9\r\nsempre um dispositivo hidr\u00e1ulico.<\/p>","resposta":702931,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento de \u00e1gua.","id":127757,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento\r\nde \u00e1gua.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tecnologia de tratamento denominada filtra\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o h\u00e1 coagula\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160504,"hashId":"99e29deea9743397856ae361ef68aa31","enunciado":"<p align=justify>Na tecnologia de tratamento denominada filtra\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o\r\nh\u00e1 coagula\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","resposta":702937,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento de \u00e1gua.","id":127757,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento\r\nde \u00e1gua.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00e1lvulas de gaveta destinam-se, principalmente, ao controle de vaz\u00e3o.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160505,"hashId":"a0bfa637ec47302f07eb8cb3110a21f0","enunciado":"<p align=justify>As v\u00e1lvulas de gaveta destinam-se, principalmente, ao\r\ncontrole de vaz\u00e3o.<\/p>","resposta":702939,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as utilizadas em sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127758,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as utilizadas em sistemas de abastecimento de\r\n\u00e1gua, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais finalidades dos reservat\u00f3rios de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 promover o tempo de contato do agente desinfetante.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160509,"hashId":"0beb8eb409fcb1132624537b6c68d461","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais finalidades dos reservat\u00f3rios de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 promover o tempo de contato do\r\nagente desinfetante.<\/p>","resposta":702947,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s exig\u00eancias sanit\u00e1rias para fornecimento de \u00e1gua.","id":127759,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s exig\u00eancias sanit\u00e1rias para\r\nfornecimento de \u00e1gua.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento de esgotos, a remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros \u00e9 denominada tratamento prim\u00e1rio.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160513,"hashId":"bfae02f026ab4b47aa67dbcb7f945eac","enunciado":"<p align=justify>No tratamento de esgotos, a remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros\r\n\u00e9 denominada tratamento prim\u00e1rio.<\/p>","resposta":702955,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos, julgue o item abaixo.","id":127761,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos, julgue o item\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00e3o na pele e infec\u00e7\u00e3o nos olhos s\u00e3o doen\u00e7as que podem ter rela\u00e7\u00e3o com abastecimento insuficiente de \u00e1gua.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160514,"hashId":"4b0a277c050cc8ccad4c5fbea21e5f45","enunciado":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o na pele e infec\u00e7\u00e3o nos olhos s\u00e3o doen\u00e7as que\r\npodem ter rela\u00e7\u00e3o com abastecimento insuficiente de \u00e1gua.<\/p>","resposta":702956,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":127762,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/160514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esses sistemas s\u00e3o elementos fundamentais para o controle e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, como a c\u00f3lera, as febres tif\u00f3ides e as ameb\u00edases.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160517,"hashId":"b55ee913ab3b3104ae9859c797d5b334","enunciado":"<p align=justify>Esses sistemas s\u00e3o elementos fundamentais para o controle\r\ne a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, como a\r\nc\u00f3lera, as febres tif\u00f3ides e as ameb\u00edases.<\/p>","resposta":702962,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os seguintes itens.","id":127763,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 e 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias desinfetantes como o hipoclorito de s\u00f3dio no tratamento da \u00e1gua \u00e9 que se obteve um grande benef\u00edcio em termos de sa\u00fade p\u00fablica.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160518,"hashId":"8f7960e744847c0fa3b8bd018fbc230e","enunciado":"<p align=justify>A partir da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias desinfetantes como o\r\nhipoclorito de s\u00f3dio no tratamento da \u00e1gua \u00e9 que se obteve\r\num grande benef\u00edcio em termos de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","resposta":702964,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os seguintes itens.","id":127763,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 e 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas de Bezout, Simpson e Poncelet s\u00e3o utilizadas para o c\u00e1lculo de volumes de aterro.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160521,"hashId":"775fe18c9dd0c6d2b59b0c684a71b456","enunciado":"<p align=justify>As f\u00f3rmulas de Bezout, Simpson e Poncelet s\u00e3o utilizadas\r\npara o c\u00e1lculo de volumes de aterro.<\/p>","resposta":702971,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos m\u00e9todos envolvidos na topografia, julgue o item abaixo.","id":127765,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos m\u00e9todos envolvidos na topografia, julgue o\r\nitem abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infiltra\u00e7\u00e3o depende da granulometria do solo.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160525,"hashId":"fd781f290dadc1033294ff7566ac3425","enunciado":"<p align=justify>A infiltra\u00e7\u00e3o depende da granulometria do solo.<\/p>","resposta":702978,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando ocorre uma precipita\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de intensidade constante sobre determinada superf\u00edcie perme\u00e1vel, parte da mesma infiltra no terreno e a outra parte se transforma em escoamento superficial. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":127767,"enunciado":"<p align=justify>Quando ocorre uma precipita\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de intensidade constante\r\nsobre determinada superf\u00edcie perme\u00e1vel, parte da mesma infiltra\r\nno terreno e a outra parte se transforma em escoamento\r\nsuperficial. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A velocidade do escoamento subterr\u00e2neo \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do tamanho da bacia hidrogr\u00e1fica.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160529,"hashId":"759b56c16c51f4ab1b95e4d3a9836ff7","enunciado":"<p align=justify>A velocidade do escoamento subterr\u00e2neo \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do\r\ntamanho da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":702987,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, em uma bacia hidrogr\u00e1fica, localizada em uma regi\u00e3o de clima \u00famido, o escoamento observado na calha do rio \u00e9 composto pela contribui\u00e7\u00e3o superficial decorrente das chuvas e pela contribui\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea, julgue os seguintes itens.","id":127768,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, em uma bacia hidrogr\u00e1fica, localizada em uma\r\nregi\u00e3o de clima \u00famido, o escoamento observado na calha do rio\r\n\u00e9 composto pela contribui\u00e7\u00e3o superficial decorrente das chuvas\r\ne pela contribui\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se evitar a substitui\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies perme\u00e1veis por superf\u00edcies imperme\u00e1veis.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160534,"hashId":"bd6621a9f393fdb9cbda12293ce8865c","enunciado":"<p align=justify>Deve-se evitar a substitui\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies perme\u00e1veis por\r\nsuperf\u00edcies imperme\u00e1veis.<\/p>","resposta":702996,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma companhia de saneamento esteja implementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e, para tanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o para essa cartilha apresentadas nos itens a seguir, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":127770,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma companhia de saneamento esteja\r\nimplementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e, para\r\ntanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o para essa cartilha\r\napresentadas nos itens a seguir, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":"meio-ambiente\/160534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto retirar a mata ciliar para facilitar a passagem das \u00e1guas e assim evitar enchentes.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160536,"hashId":"a472581c4cb371214bf40ce07102de21","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto retirar a mata ciliar para facilitar a passagem das\r\n\u00e1guas e assim evitar enchentes.<\/p>","resposta":703001,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma companhia de saneamento esteja implementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e, para tanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o para essa cartilha apresentadas nos itens a seguir, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":127770,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma companhia de saneamento esteja\r\nimplementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e, para\r\ntanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o para essa cartilha\r\napresentadas nos itens a seguir, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/160536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"restri\u00e7\u00e3o ao uso do lago do reservat\u00f3rio, n\u00e3o se permitindo a pr\u00e1tica de esportes aqu\u00e1ticos motorizados.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160540,"hashId":"2dc8b8bd36da53b49089cbc464c9c713","enunciado":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o ao uso do lago do reservat\u00f3rio, n\u00e3o se permitindo\r\na pr\u00e1tica de esportes aqu\u00e1ticos motorizados.<\/p>","resposta":703010,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A companhia respons\u00e1vel pelo abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de determinada cidade construiu uma barragem em um rio a fim de formar um reservat\u00f3rio para armazenar \u00e1gua. Nesse sentido, as recomenda\u00e7\u00f5es para garantir a boa qualidade da \u00e1gua armazenada no reservat\u00f3rio devem incluir a","id":127771,"enunciado":"<p align=justify>A companhia respons\u00e1vel pelo abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de\r\ndeterminada cidade construiu uma barragem em um rio a fim de\r\nformar um reservat\u00f3rio para armazenar \u00e1gua. Nesse sentido, as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para garantir a boa qualidade da \u00e1gua armazenada\r\nno reservat\u00f3rio devem incluir a<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo pH \u00e9 usado para expressar a intensidade de uma condi\u00e7\u00e3o \u00e1cida ou alcalina de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160547,"hashId":"62c0cbb2abb92f19803ec8697353a6f5","enunciado":"<p align=justify>O termo pH \u00e9 usado para expressar a intensidade de uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o \u00e1cida ou alcalina de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa.<\/p>","resposta":703022,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua \u00e9 avaliada por um conjunto de par\u00e2metros f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que sintetizam as caracter\u00edsticas da \u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":127772,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade da \u00e1gua \u00e9 avaliada por um conjunto de par\u00e2metros\r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que sintetizam as caracter\u00edsticas da\r\n\u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dureza \u00e9 uma caracter\u00edstica conferida \u00e0 \u00e1gua pela presen\u00e7a de certos \u00edons met\u00e1licos.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160548,"hashId":"ed5042f06ad27c253612d5da2b74dc6f","enunciado":"<p align=justify>A dureza \u00e9 uma caracter\u00edstica conferida \u00e0 \u00e1gua pela presen\u00e7a\r\nde certos \u00edons met\u00e1licos.<\/p>","resposta":703024,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua \u00e9 avaliada por um conjunto de par\u00e2metros f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que sintetizam as caracter\u00edsticas da \u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":127772,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade da \u00e1gua \u00e9 avaliada por um conjunto de par\u00e2metros\r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que sintetizam as caracter\u00edsticas da\r\n\u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dureza da \u00e1gua produz incrusta\u00e7\u00f5es nos sistemas de \u00e1gua quente.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160552,"hashId":"a1ec2124d0d800928429534ede6c5a07","enunciado":"<p align=justify>A dureza da \u00e1gua produz incrusta\u00e7\u00f5es nos sistemas de \u00e1gua\r\nquente.<\/p>","resposta":703036,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que algumas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua t\u00eam interfer\u00eancia sobre determinados processos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127774,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que algumas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua\r\nt\u00eam interfer\u00eancia sobre determinados processos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/160552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se ter uma associa\u00e7\u00e3o em paralelo, os registros e devem permanecer aberto, fechado e aberto, respectivamente.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160555,"hashId":"f40f5181ec76876b310462e0419a71e4","enunciado":"Para se ter uma associa\u00e7\u00e3o em paralelo, os registros  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4114\/30.JPG> e devem permanecer aberto, fechado e aberto, respectivamente.","resposta":703040,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os sistemas de bombeamento s\u00e3o muito utilizados em obras de saneamento e no afastamento das \u00e1guas residu\u00e1rias. Esses sistemas de bombeamento podem estar constitu\u00eddos por uma \u00fanica bomba ou por associa\u00e7\u00f5es de bombas em s\u00e9rie e(ou) paralelo. Nesse contexto, julgue os itens a seguir, relativos ao sistema de bombeamento composto por duas bombas cujo diagrama esquem\u00e1tico est\u00e1 mostrado na figura acima.","id":127776,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4114\/28.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Os sistemas de bombeamento s\u00e3o muito utilizados em obras de saneamento e no afastamento das \u00e1guas residu\u00e1rias. Esses sistemas de bombeamento podem estar constitu\u00eddos por uma \u00fanica bomba ou por associa\u00e7\u00f5es de bombas em s\u00e9rie e(ou) paralelo.<\/P>\r\n<P align=justify> Nesse contexto, julgue os itens a seguir, relativos ao sistema de bombeamento composto por duas bombas cujo diagrama esquem\u00e1tico est\u00e1 mostrado na figura acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os transformadores utilizam um l\u00edquido isolante cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de transferir o calor gerado pelas partes internas do equipamento para o exterior. No caso de transformadores para atendimento de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de ETAs, o l\u00edquido isolante utilizado \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua misturada \u00e0 quantidade equivalente de \u00f3leo de mamona.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160558,"hashId":"a75d12e4c5099b4d822b207964a5cf63","enunciado":"<p align=justify>Os transformadores utilizam um l\u00edquido isolante cuja fun\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 a de transferir o calor gerado pelas partes internas do\r\nequipamento para o exterior. No caso de transformadores\r\npara atendimento de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de ETAs, o l\u00edquido\r\nisolante utilizado \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua misturada \u00e0\r\nquantidade equivalente de \u00f3leo de mamona.<\/p>","resposta":703051,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es da figura, que mostra o esquema de liga\u00e7\u00e3o de uma rede el\u00e9trica para suprimento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o de uma ETA hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":127777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4114\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es da figura, que mostra o esquema de liga\u00e7\u00e3o de uma rede el\u00e9trica para suprimento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o de uma ETA hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um componente na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica produz arcos ou centelhamentos, esse componente deve ser retirado de opera\u00e7\u00e3o imediatamente, uma vez que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica foi projetada atendendo a requisitos de seguran\u00e7a contra inc\u00eandios.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160564,"hashId":"145d06598713e56454aab5d093917d5f","enunciado":"<p align=justify>Quando um componente na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica produz arcos\r\nou centelhamentos, esse componente deve ser retirado de\r\nopera\u00e7\u00e3o imediatamente, uma vez que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica\r\nfoi projetada atendendo a requisitos de seguran\u00e7a contra\r\ninc\u00eandios.<\/p>","resposta":703066,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica que atende aos requisitos a fim de assegurar uma adequada prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio na edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 qual ela pertence, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127779,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica que atende aos requisitos a\r\nfim de assegurar uma adequada prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio na\r\nedifica\u00e7\u00e3o \u00e0 qual ela pertence, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 e 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um objeto com carga est\u00e1tica pode atrair objetos n\u00e3o carregados, dependendo das condi\u00e7\u00f5es de proximidade entre os objetos e da massa (peso) do objeto a ser atra\u00eddo.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160568,"hashId":"86b87673726a94ee3f2600c284c08e01","enunciado":"<p align=justify>Um objeto com carga est\u00e1tica pode atrair objetos n\u00e3o\r\ncarregados, dependendo das condi\u00e7\u00f5es de proximidade entre\r\nos objetos e da massa (peso) do objeto a ser atra\u00eddo.<\/p>","resposta":703073,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das pessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":127780,"enunciado":"<p align=justify>A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das\r\npessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/160568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis de Kirchhoff de tens\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis a esse circuito.","provas":[{"id":4114,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35995,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"},{"id":35996,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte","id":1751},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iv-area-eta-de-grande-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA IV - \u00c1rea ETA de Grande Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160571,"hashId":"dc10316c5b45da542cb1d4a9972edd3b","enunciado":"<p align=justify>As leis de Kirchhoff de tens\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis a esse circuito.<\/p>","resposta":703079,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de tens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto a fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.","id":127782,"enunciado":"<p align=justify>Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de\r\ntens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto\r\na fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/160571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na categoria residencial e usando o plano A correspondente ao per\u00edodo do d\u00e9bito, o desconto dado na campanha de incentivo para um d\u00e9bito de X reais anterior a dez\/2003 seria igual ao desconto dado para um d\u00e9bito de valor igual a 2X reais feito no per\u00edodo de jan.\/2004 a jun.\/2005.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160664,"hashId":"c105402cac67b263a2cadecf134698c6","enunciado":"<p align=justify>Na categoria residencial e usando o plano A correspondente\r\nao per\u00edodo do d\u00e9bito, o desconto dado na campanha de\r\nincentivo para um d\u00e9bito de X reais anterior a dez\/2003 seria\r\nigual ao desconto dado para um d\u00e9bito de valor igual a\r\n2X reais feito no per\u00edodo de jan.\/2004 a jun.\/2005.<\/p>","resposta":703333,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, adaptado do s\u00edtio da Internet www.cesan.com.br, para responder os itens de 51 a 58. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima e supondo que a CESAN tenha, em julho de 2005, um total de 2 milh\u00f5es de clientes, contando-se a categoria do im\u00f3vel tanto \"residencial\" quanto \"outras\", julgue os itens a seguir.","id":127826,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir, adaptado do s\u00edtio da Internet www.cesan.com.br, para responder os itens de <STRONG>51<\/STRONG> a<STRONG> 58<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4116\/56.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima e supondo que a CESAN tenha, em julho de 2005, um total de 2 milh\u00f5es de clientes, contando-se a categoria do im\u00f3vel tanto \"residencial\" quanto \"outras\", julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/160664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um cliente da CESAN cuja categoria do im\u00f3vel \u00e9 \"residencial\" deve \u00e0 empresa um total de R$ 12.000,00 correspondente a per\u00edodo posterior a jan.\/2004 e deseja pagar 60% do seu d\u00e9bito \u00e0 vista e parcelar o restante em oito presta\u00e7\u00f5es, segundo os planos de pagamento estabelecidos na campanha de incentivo, ele precisaria desembolsar R$ 5.400,00 \u00e0 vista e pagar mais oito parcelas fixas de R$ 825,00.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160667,"hashId":"dcfdf1abfd2d7c9c7fe2bb2f2892e851","enunciado":"<p align=justify>Se um cliente da CESAN cuja categoria do im\u00f3vel \u00e9\r\n\"residencial\" deve \u00e0 empresa um total de R$ 12.000,00\r\ncorrespondente a per\u00edodo posterior a jan.\/2004 e deseja pagar\r\n60% do seu d\u00e9bito \u00e0 vista e parcelar o restante em oito\r\npresta\u00e7\u00f5es, segundo os planos de pagamento estabelecidos na\r\ncampanha de incentivo, ele precisaria desembolsar\r\nR$ 5.400,00 \u00e0 vista e pagar mais oito parcelas fixas de\r\nR$ 825,00.<\/p>","resposta":703340,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, adaptado do s\u00edtio da Internet www.cesan.com.br, para responder os itens de 51 a 58. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima e supondo que a CESAN tenha, em julho de 2005, um total de 2 milh\u00f5es de clientes, contando-se a categoria do im\u00f3vel tanto \"residencial\" quanto \"outras\", julgue os itens a seguir.","id":127826,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir, adaptado do s\u00edtio da Internet www.cesan.com.br, para responder os itens de <STRONG>51<\/STRONG> a<STRONG> 58<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4116\/56.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima e supondo que a CESAN tenha, em julho de 2005, um total de 2 milh\u00f5es de clientes, contando-se a categoria do im\u00f3vel tanto \"residencial\" quanto \"outras\", julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/160667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor atual de um compromisso financeiro pode ser definido como o valor atribu\u00eddo a esse compromisso em uma data que antecede o seu vencimento.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160674,"hashId":"5a00ef714a2b88501a0980556d04941f","enunciado":"<p align=justify>O valor atual de um compromisso financeiro pode ser\r\ndefinido como o valor atribu\u00eddo a esse compromisso em uma\r\ndata que antecede o seu vencimento.<\/p>","resposta":703355,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens seguintes.","id":127830,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"}],"slug":"matematica-financeira\/160674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desconto comercial \u00e9 o desconto obtido pela diferen\u00e7a entre o valor nominal e o valor atual de um compromisso financeiro que seja saldado antes do seu vencimento.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160676,"hashId":"dbb9ad45e27a9bd95ef33d90853ed1b8","enunciado":"<p align=justify>Desconto comercial \u00e9 o desconto obtido pela diferen\u00e7a entre\r\no valor nominal e o valor atual de um compromisso\r\nfinanceiro que seja saldado antes do seu vencimento.<\/p>","resposta":703360,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens seguintes.","id":127830,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"},{"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/160676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que dois capitais iguais sejam aplicados pelo mesmo prazo, no regime de juros simples, a taxas equivalentes i1 e i2, sendo que, para o capital aplicado \u00e0 taxa i1, esse prazo correspondeu a n1 per\u00edodos, enquanto que, para o capital aplicado \u00e0 taxa i2, o prazo correspondeu a n2 per\u00edodos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, tem-se que ","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160680,"hashId":"82194b4c79ecdd16fc8d675a0b7b184f","enunciado":"<p align=justify>Considere que dois capitais iguais sejam aplicados pelo mesmo prazo, no regime de juros simples, a taxas equivalentes i<SUB>1<\/SUB> e i<SUB>2<\/SUB>, sendo que, para o capital aplicado \u00e0 taxa i<SUB>1<\/SUB>, esse prazo correspondeu a n<SUB>1<\/SUB> per\u00edodos, enquanto que, para o capital aplicado \u00e0 taxa i2, o prazo correspondeu a n<SUB>2<\/SUB> per\u00edodos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, tem-se que <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4116\/60.JPG><\/p>","resposta":703367,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127831,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/160680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dois capitais, com datas de vencimentos determinadas, s\u00e3o equivalentes quando, ao serem levados para uma mesma data focal \u00e0 mesma taxa de juros, resultarem em valores iguais.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160684,"hashId":"a298cdeab18c77607a162f448fbcdfc3","enunciado":"<p align=justify>Dois capitais, com datas de vencimentos determinadas, s\u00e3o\r\nequivalentes quando, ao serem levados para uma mesma data\r\nfocal \u00e0 mesma taxa de juros, resultarem em valores iguais.<\/p>","resposta":703376,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127831,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca de conhecimentos de matem\u00e1tica financeira, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia de Capitais","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia de Capitais","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403821,"slug":"matematica-financeira-equivalencia-de-capitais"}],"slug":"matematica-financeira\/160684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa k \u00e9 igual a 10%.","provas":[{"id":4116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial","id":2093},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-atendente-comercial-ii-cargo-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Atendente Comercial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160692,"hashId":"b377e8efdd979e0cba413957e94ff50d","enunciado":"<P align=justify>A taxa <EM>k<\/EM> \u00e9 igual a 10%.<\/P>","resposta":703391,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Necessitando conhecer determinadas taxas, todas no regime de juros compostos, um chefe de se\u00e7\u00e3o pediu a um de seus atendentes comerciais para calcular: I a taxa anual i equivalente \u00e0 taxa de 21% ao m\u00eas; II a taxa semestral j equivalente \u00e0 taxa de 21% ao m\u00eas; III a taxa trimestral k equivalente \u00e0 taxa de 21% ao semestre; IV a taxa trimestral t equivalente \u00e0 taxa de 21% ao bimestre. Supondo que o atendente tenha tomado 3,14 e 1,1 como valores aproximados para (1,21) 6 e (1,21)\u00bd, respectivamente, e que tenha feito corretamente todos os c\u00e1lculos que lhe foram solicitados, julgue os itens a seguir.","id":127834,"enunciado":"<P align=justify>Necessitando conhecer determinadas taxas, todas no regime de juros compostos, um chefe de se\u00e7\u00e3o pediu a um de seus atendentes comerciais para calcular: <\/P>\r\n<P align=justify>I a taxa anual i equivalente \u00e0 taxa de 21% ao m\u00eas; <\/P>\r\n<P align=justify>II a taxa semestral j equivalente \u00e0 taxa de 21% ao m\u00eas; <\/P>\r\n<P align=justify>III a taxa trimestral k equivalente \u00e0 taxa de 21% ao semestre; <\/P>\r\n<P align=justify>IV a taxa trimestral t equivalente \u00e0 taxa de 21% ao bimestre. <\/P>\r\n<P align=justify>Supondo que o atendente tenha tomado 3,14 e 1,1 como valores aproximados para (1,21)<SUP> 6<\/SUP> e (1,21)<SUP>\u00bd<\/SUP>, respectivamente, e que tenha feito corretamente todos os c\u00e1lculos que lhe foram solicitados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/160692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional","id":2176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o pode haver mais de uma emenda de armadura na mesma se\u00e7\u00e3o transversal da pe\u00e7a de concreto armado.","provas":[{"id":4117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional","id":2176},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-expansao-ii-area-cadastro-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional - 2005"},{"id":36434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional","id":2176},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-expansao-ii-area-cadastro-operacional-area-de-especializacao-geomatica-agrimensura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional - 2005"},{"id":36435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional","id":2176},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-expansao-ii-area-cadastro-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional - 2005"},{"id":36436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional","id":2176},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-expansao-ii-area-cadastro-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Expans\u00e3o II - \u00c1rea Cadastro Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160789,"hashId":"10290265950e219225f4b40c831e11c5","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o pode haver mais de uma emenda de armadura na mesma\r\nse\u00e7\u00e3o transversal da pe\u00e7a de concreto armado.<\/p>","resposta":703585,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":703585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":703586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No concreto armado, associa-se o concreto simples a um material resistente a tra\u00e7\u00e3o denominado armadura (de a\u00e7o). Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":127860,"enunciado":"<p align=justify>No concreto armado, associa-se o concreto simples a um material\r\nresistente a tra\u00e7\u00e3o denominado armadura (de a\u00e7o). Com respeito a\r\nesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394729,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-expansao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos poderes inerentes a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":3653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Assistente Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":127171,"hashId":"fd93e3293e77c580cdc3b32e464d7c0c","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos poderes inerentes a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":587832,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder regulamentar ou poder normativo pode ser definido como o poder que cabe ao Chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, de editar normas complementares \u00e0 lei, para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":587831,"corpo":"<p align=justify>O Poder regulamentar ou poder normativo pode\r\nser definido como o poder que cabe ao Chefe do\r\nPoder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos\r\nMunic\u00edpios, de editar normas complementares\r\n\u00e0 lei, para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder disciplinar \u00e9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o podendo nem mesmo o Poder Judici\u00e1rio modificar o conte\u00fado da decis\u00e3o do competente processo administrativo.","id":587832,"corpo":"<p align=justify>O Poder disciplinar \u00e9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar\r\npenalidades aos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o podendo\r\nnem mesmo o Poder Judici\u00e1rio modificar\r\no conte\u00fado da decis\u00e3o do competente processo\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 atrav\u00e9s do Poder hier\u00e1rquico que se define as atribui\u00e7\u00f5es dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os administrativos, cargos e fun\u00e7\u00f5es e, para que haja harmonia e unidade de dire\u00e7\u00e3o, ainda estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":587833,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 atrav\u00e9s do Poder hier\u00e1rquico que se define as\r\natribui\u00e7\u00f5es dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os administrativos,\r\ncargos e fun\u00e7\u00f5es e, para que haja harmonia e\r\nunidade de dire\u00e7\u00e3o, ainda estabelece uma rela\u00e7\u00e3o\r\nde coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o entre os\r\nv\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que integram a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se Poder de Pol\u00edcia a atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina de produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranq\u00fcilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":587834,"corpo":"<p align=justify>Considera-se Poder de Pol\u00edcia a atividade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando\r\ndireito, interesse ou liberdade, regula a\r\npr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o\r\nde interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a,\r\n\u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina\r\nde produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de\r\natividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o\r\nou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0\r\ntranq\u00fcilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade\r\ne aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder discricion\u00e1rio implica liberdade de atua\u00e7\u00e3o do administrador, desde que respeitado os limites impostos pela lei.","id":587835,"corpo":"<p align=justify>O Poder discricion\u00e1rio implica liberdade de atua\u00e7\u00e3o\r\ndo administrador, desde que respeitado\r\nos limites impostos pela lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/127171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa INCORRETA sobre a Administra\u00e7\u00e3o Indireta:","provas":[{"id":3653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Assistente Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":127187,"hashId":"96fa3474b3d2c4bbb1034f55f54338de","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa INCORRETA sobre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta:<\/p>","resposta":587887,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico, criadas por lei, com capacidade de auto-administra\u00e7\u00e3o, para o desempenho de servi\u00e7o p\u00fablico descentralizado, mediante controle administrativo exercido nos limites da lei.","id":587885,"corpo":"<p align=justify>As autarquias s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico,\r\ncriadas por lei, com capacidade de auto-administra\u00e7\u00e3o,\r\npara o desempenho de servi\u00e7o p\u00fablico\r\ndescentralizado, mediante controle administrativo\r\nexercido nos limites da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico caracterizam-se por um patrim\u00f4nio total ou parcialmente p\u00fablico, a que a lei atribui personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, para consecu\u00e7\u00e3o de fins p\u00fablicos.","id":587886,"corpo":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico\r\ncaracterizam-se por um patrim\u00f4nio total ou parcialmente\r\np\u00fablico, a que a lei atribui personalidade\r\njur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, para\r\nconsecu\u00e7\u00e3o de fins p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, cujo capital \u00e9 inteiramente p\u00fablico e a organiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mediante controle administrativo exercido nos termos da lei de cria\u00e7\u00e3o.","id":587887,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico, cujo capital \u00e9 inteiramente p\u00fablico\r\ne a organiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mediante controle\r\nadministrativo exercido nos termos da lei de\r\ncria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico privado, em que h\u00e1 conjuga\u00e7\u00e3o do capital p\u00fablico privado, participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico na gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o sob a forma de sociedade an\u00f4nima.","id":587888,"corpo":"<p align=justify>As sociedades de economia mista s\u00e3o pessoas\r\nde direito p\u00fablico privado, em que h\u00e1 conjuga\u00e7\u00e3o\r\ndo capital p\u00fablico privado, participa\u00e7\u00e3o do\r\npoder p\u00fablico na gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o sob a\r\nforma de sociedade an\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e os das entidades de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, desde que afetados diretamente a essa finalidade, s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso especial.","id":587889,"corpo":"<p align=justify>Os bens das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\ne os das entidades de direito privado\r\nprestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, desde que\r\nafetados diretamente a essa finalidade, s\u00e3o\r\nconsiderados bens p\u00fablicos de uso especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/127187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":3653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Assistente Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":127260,"hashId":"355efdce8d16e79a93a4ab7e12b42d38","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":588123,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico a nacionalidade brasileira, a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais, a capacidade civil, o gozo dos direitos pol\u00edticos, o n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo e aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.","id":588123,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo\r\np\u00fablico a nacionalidade brasileira, a quita\u00e7\u00e3o\r\ncom as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais, a\r\ncapacidade civil, o gozo dos direitos pol\u00edticos, o\r\nn\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio\r\ndo cargo e aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.","id":588124,"corpo":"<p align=justify>O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 3 (tr\u00eas)\r\nanos, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez,\r\npor igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 12 (doze) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo.","id":588125,"corpo":"<p align=justify>O servidor nomeado para cargo de provimento\r\nefetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por\r\nper\u00edodo de 12 (doze) meses, durante o qual a\r\nsua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o\r\npara o desempenho do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assiduidade e a produtividade s\u00e3o os \u00fanicos fatores observados durante o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":588126,"corpo":"<p align=justify>A assiduidade e a produtividade s\u00e3o os \u00fanicos\r\nfatores observados durante o per\u00edodo de est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":588127,"corpo":"<p align=justify>O servidor habilitado em concurso p\u00fablico e\r\nempossado em cargo de provimento efetivo\r\nadquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao\r\ncompletar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/127260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os temas \"vig\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\" e \"interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\", marque com (V) a assertiva verdadeira e com (F) a falsa, assinalando ao final a op\u00e7\u00e3o correspondente. ( ) A lei que disponha sobre suspens\u00e3o e exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio deve ser interpretada, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em benef\u00edcio do contribuinte. ( ) A lei tribut\u00e1ria aplica-se ao ato ou fato pret\u00e9rito, quando for interpretativa, ressalvadas as hip\u00f3teses em que redundar na aplica\u00e7\u00e3o de penalidade. ( ) Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o emprego da analogia n\u00e3o poder\u00e1 resultar na exig\u00eancia de tributo n\u00e3o previsto em lei. ( ) A lei tribut\u00e1ria \u00e9 aplicada a fato anterior \u00e0 sua vig\u00eancia quando extinguir tributo, j\u00e1 que vem em benef\u00edcio do contribuinte.","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":256939,"hashId":"29f8464cf54336d3992316bd65e9c0c3","enunciado":"<P align=justify>Considerando os temas \"vig\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\" e \"interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\", marque com (V) a assertiva verdadeira e com (F) a falsa, assinalando ao final a op\u00e7\u00e3o correspondente. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A lei que disponha sobre suspens\u00e3o e exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio deve ser interpretada, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em benef\u00edcio do contribuinte. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A lei tribut\u00e1ria aplica-se ao ato ou fato pret\u00e9rito, quando for interpretativa, ressalvadas as hip\u00f3teses em que redundar na aplica\u00e7\u00e3o de penalidade. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o emprego da analogia n\u00e3o poder\u00e1 resultar na exig\u00eancia de tributo n\u00e3o previsto em lei. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A lei tribut\u00e1ria \u00e9 aplicada a fato anterior \u00e0 sua vig\u00eancia quando extinguir tributo, j\u00e1 que vem em benef\u00edcio do contribuinte.<\/P>","resposta":984287,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":984284,"corpo":"V, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":984285,"corpo":"F, V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":984286,"corpo":"F, V, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":984287,"corpo":"F, V, V, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":984288,"corpo":"F, F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/256939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. \"A lei poder\u00e1 atribuir a sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento de imposto ou contribui\u00e7\u00e3o, cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente, assegurada a imediata restitui\u00e7\u00e3o da quantia paga, caso n\u00e3o se realize o fato gerador presumido\" &#8211; art. 150, \u00a7 7\u00ba da CRFB\/88. O dispositivo referido veicula:","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":256942,"hashId":"3bb457f0be5748db21b480ecbd3798af","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>\"A lei poder\u00e1 atribuir a sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento de imposto ou contribui\u00e7\u00e3o, cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente, assegurada a imediata restitui\u00e7\u00e3o da quantia paga, caso n\u00e3o se realize o fato gerador presumido\" &#8211; art. 150, \u00a7 7\u00ba da CRFB\/88. O dispositivo referido veicula:<\/P>","resposta":984304,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o instituto da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente.","id":984304,"corpo":"o instituto da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.","id":984305,"corpo":"o lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um privil\u00e9gio do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":984306,"corpo":"um privil\u00e9gio do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de responsabilidade por sucess\u00e3o.","id":984307,"corpo":"hip\u00f3tese de responsabilidade por sucess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sujei\u00e7\u00e3o passiva extraordin\u00e1ria.","id":984308,"corpo":"sujei\u00e7\u00e3o passiva extraordin\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"}],"slug":"direito-tributario\/256942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Parte integrante da Amaz\u00f4nia Legal, a paisagem geogr\u00e1fica de Tocantins \u00e9 marcada pelos aspectos naturais da regi\u00e3o. Sobre estes aspectos pode-se afirmar que: I - por estar em uma \u00e1rea de transi\u00e7\u00e3o, as vegeta\u00e7\u00f5es predominantes no Estado s\u00e3o o cerrado e a floresta tropical \u00famida; \u00a0II - o grande volume de \u00e1gua dos rios da Bacia Tocantins- Araguaia est\u00e1 relacionado ao clima tropical \u00famido; III - as grandes plan\u00edcies que predominam na maior parte do territ\u00f3rio tocantinense s\u00e3o respons\u00e1veis pela presen\u00e7a de uma agropecu\u00e1ria de excel\u00eancia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150279,"hashId":"e01a3868596d362c2303d6ae26ac07d7","enunciado":"<P>Parte integrante da Amaz\u00f4nia Legal, a paisagem geogr\u00e1fica de Tocantins \u00e9 marcada pelos aspectos naturais da regi\u00e3o. Sobre estes aspectos pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I - por estar em uma \u00e1rea de transi\u00e7\u00e3o, as vegeta\u00e7\u00f5es predominantes no Estado s\u00e3o o cerrado e a floresta tropical \u00famida;<\/P>\r\n<P>\u00a0II - o grande volume de \u00e1gua dos rios da Bacia Tocantins- Araguaia est\u00e1 relacionado ao clima tropical \u00famido; <\/P>\r\n<P>III - as grandes plan\u00edcies que predominam na maior parte do territ\u00f3rio tocantinense s\u00e3o respons\u00e1veis pela presen\u00e7a de uma agropecu\u00e1ria de excel\u00eancia. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":666848,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":666845,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":666846,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":666847,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":666848,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":666849,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397340,"slug":"geografia-tocantins-to"}],"slug":"geografia\/150279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"39 No s\u00e9culo XX a ocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da \u00e1rea que hoje constitui o Estado do Tocantins teve seu in\u00edcio ligado, entre outros fatores, \u00e0(ao)","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150306,"hashId":"f467c41d8bfc6503676695c8e720033f","enunciado":"<p align=justify>39\r\nNo s\u00e9culo XX a ocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da \u00e1rea que hoje constitui\r\no Estado do Tocantins teve seu in\u00edcio ligado, entre outros\r\nfatores, \u00e0(ao)<\/p>","resposta":666982,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a da pecu\u00e1ria e do extrativismo como fonte de renda","id":666982,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a da pecu\u00e1ria e do extrativismo como fonte de\r\nrenda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a das pastagens naturais como forte atrativo aos criadores de gado vindos do Maranh\u00e3o.","id":666983,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a das pastagens naturais como forte atrativo aos\r\ncriadores de gado vindos do Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interc\u00e2mbio comercial entre as cidades do norte e do nordeste brasileiro","id":666984,"corpo":"<p align=justify>interc\u00e2mbio comercial entre as cidades do norte e do\r\nnordeste brasileiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surto de desenvolvimento em vilas e povoados em torno de Bel\u00e9m","id":666985,"corpo":"<p align=justify>surto de desenvolvimento em vilas e povoados em torno\r\nde Bel\u00e9m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento dos aglomerados urbanos oriundos da minera\u00e7\u00e3o recente","id":666986,"corpo":"<p align=justify>crescimento dos aglomerados urbanos oriundos da\r\nminera\u00e7\u00e3o recente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/150306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Selecionando-se o grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 e clicando-se , ser\u00e3o salvas em arquivo apenas as informa\u00e7\u00f5es pertencentes a esse grupo de c\u00e9lulas.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150349,"hashId":"1adf6c28582c365e625eb9ab0ecd4435","enunciado":"<P align=justify>Selecionando-se o grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 e clicando-se <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/46.JPG> , ser\u00e3o salvas em arquivo apenas as informa\u00e7\u00f5es pertencentes a esse grupo de c\u00e9lulas.<\/P>","resposta":667159,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":667158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":667159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com dados referentes a tr\u00eas pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":121285,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/45.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com dados referentes a tr\u00eas pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/150349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto fala principalmente sobre:","provas":[{"id":3955,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Servi\u00e7os Gerais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150362,"hashId":"c3b05c00f11dbe77c35a1fd6d49fd996","enunciado":"<p align=justify>O texto fala principalmente sobre:<\/p>","resposta":667230,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Cidade de Manaus","id":667230,"corpo":"<p align=justify>a Cidade de Manaus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o norte","id":667231,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o norte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Rio Amazonas","id":667232,"corpo":"<p align=justify>o Rio Amazonas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cidade nova","id":667233,"corpo":"<p align=justify>uma cidade nova<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um rio pequeno","id":667234,"corpo":"<p align=justify>um rio pequeno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121786,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3955\/56.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  de 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/150362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro Madeira- Mamor\u00e9 teve a finalidade de assegurar:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155927,"hashId":"3c8f2a382f8b5233c41ca364ce785a04","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro Madeira-\r\nMamor\u00e9 teve a finalidade de assegurar:<\/p>","resposta":687686,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os interesses brasileiros na integra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o ao territ\u00f3rio nacional, e a garantia de que n\u00e3o surgiriam novos questionamentos de fronteira com a Bol\u00edvia;","id":687684,"corpo":"<p align=justify>os interesses brasileiros na integra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o ao\r\nterrit\u00f3rio nacional, e a garantia de que n\u00e3o surgiriam\r\nnovos questionamentos de fronteira com a Bol\u00edvia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os objetivos militares e estrat\u00e9gicos para a regi\u00e3o porque seria uma maneira eficiente de conduzir tropas para a regi\u00e3o;","id":687685,"corpo":"<p align=justify>os objetivos militares e estrat\u00e9gicos para a regi\u00e3o porque\r\nseria uma maneira eficiente de conduzir tropas para a regi\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o escoamento da produ\u00e7\u00e3o, de forma a se evitar as \u00e1reas encachoeiradas das vias fluviais;","id":687686,"corpo":"<p align=justify>o escoamento da produ\u00e7\u00e3o, de forma a se evitar as \u00e1reas\r\nencachoeiradas das vias fluviais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recompensa dos empreiteiros construtores da ferrovia, que estavam associados aos pol\u00edticos locais, dandolhes apoio nas elei\u00e7\u00f5es;","id":687687,"corpo":"<p align=justify>a recompensa dos empreiteiros construtores da ferrovia,\r\nque estavam associados aos pol\u00edticos locais, dandolhes\r\napoio nas elei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a garantia dos interesses norte-americanos na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, consolidando a presen\u00e7a estrat\u00e9gica no Brasil.","id":687688,"corpo":"<p align=justify>a garantia dos interesses norte-americanos na regi\u00e3o\r\namaz\u00f4nica, consolidando a presen\u00e7a estrat\u00e9gica no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/155927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A natureza \u00e9 uma totalidade em que todos dependem de todos\". As interven\u00e7\u00f5es humanas provocam desastres ambientais ao romper com esse princ\u00edpio de totalidade. Em Rond\u00f4nia a retirada da cobertura florestal tem provocado os seguintes impactos ambientais, exceto:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155981,"hashId":"99011e5eca8469b1b963781807031a2d","enunciado":"<P align=justify>\"A natureza \u00e9 uma totalidade em que todos dependem de todos\". As interven\u00e7\u00f5es humanas provocam desastres ambientais ao romper com esse princ\u00edpio de totalidade. Em Rond\u00f4nia a retirada da cobertura florestal tem provocado os seguintes impactos ambientais, <STRONG>exceto<\/STRONG>:<\/P>","resposta":687944,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta o impacto direto das chuvas sobre a superf\u00edcie acelerando a eros\u00e3o dos solos;","id":687943,"corpo":"<p align=justify>aumenta o impacto direto das chuvas sobre a superf\u00edcie\r\nacelerando a eros\u00e3o dos solos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regula o ciclo hidrol\u00f3gico mantendo constante a vaz\u00e3o dos rios;","id":687944,"corpo":"<p align=justify>regula o ciclo hidrol\u00f3gico mantendo constante a vaz\u00e3o dos rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elimina numerosas esp\u00e9cies colocando em risco a biodiversidade;","id":687945,"corpo":"<p align=justify>elimina numerosas esp\u00e9cies colocando em risco a\r\nbiodiversidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acelera a velocidade de escoamento da \u00e1gua provocando o assoreamento dos rios;","id":687946,"corpo":"<p align=justify>acelera a velocidade de escoamento da \u00e1gua provocando\r\no assoreamento dos rios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui a umidade da atmosfera provocando altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":687947,"corpo":"<p align=justify>diminui a umidade da atmosfera provocando altera\u00e7\u00f5es\r\nclim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/155981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos nos quais a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem liberdade para valorar crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade na escolha do objeto s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129311,"hashId":"7d0a197cd6cad011478b8812f8b970a2","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos nos quais a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem liberdade para valorar crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade na escolha do objeto s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":595508,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato vinculado;","id":595507,"corpo":"<p align=justify>ato vinculado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ato discricion\u00e1rio;","id":595508,"corpo":"<p align=justify>ato discricion\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ato geral;","id":595509,"corpo":"<p align=justify>ato geral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ato de imp\u00e9rio;","id":595510,"corpo":"<p align=justify>ato de imp\u00e9rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ato de gest\u00e3o.","id":595511,"corpo":"<p align=justify>ato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/129311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo que tem como fundamento a ocorr\u00eancia de ilegalidade no momento da pr\u00e1tica do ato denomina-se:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129349,"hashId":"c3df743507efba90cf190e3195d247a5","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo que tem como fundamento a ocorr\u00eancia de ilegalidade no momento da pr\u00e1tica do ato denomina-se:<\/p>","resposta":595638,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o;","id":595637,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o;","id":595638,"corpo":"<p align=justify>anula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caducidade;","id":595639,"corpo":"<p align=justify>caducidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o;","id":595640,"corpo":"<p align=justify>contraposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"derroga\u00e7\u00e3o.","id":595641,"corpo":"<p align=justify>derroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/129349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":3653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Assistente Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":127384,"hashId":"b8be966ae1c5374d42dc5a7af404794c","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","resposta":588637,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro de empresas e a anota\u00e7\u00e3o dos profissionais legalmente habilitados, delas encarregados, ser\u00e3o obrigat\u00f3rios nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7o.","id":588633,"corpo":"<p align=justify>O registro de empresas e a anota\u00e7\u00e3o dos profissionais\r\nlegalmente habilitados, delas encarregados,\r\nser\u00e3o obrigat\u00f3rios nas entidades competentes\r\npara a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas\r\nprofiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional oferecer ou divulgar seus servi\u00e7os profissionais de forma compat\u00edvel com a dignidade e a leal concorr\u00eancia.","id":588634,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta\r\nocupacional oferecer ou divulgar seus servi\u00e7os\r\nprofissionais de forma compat\u00edvel com a dignidade\r\ne a leal concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional respeitar o natural pudor e a intimidade do cliente.","id":588635,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta\r\nocupacional respeitar o natural pudor e a intimidade\r\ndo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional respeitar o direito de decidir sobre sua pessoa e seu bem-estar.","id":588636,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta\r\nocupacional respeitar o direito de decidir sobre\r\nsua pessoa e seu bem-estar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional respeitar a vida humana desde o nascimento at\u00e9 a morte, jamais cooperando em ato que atente contra ela, ou que coloque em risco a integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do ser humano.","id":588637,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do fisioterapeuta e do terapeuta\r\nocupacional respeitar a vida humana desde o\r\nnascimento at\u00e9 a morte, jamais cooperando em\r\nato que atente contra ela, ou que coloque em\r\nrisco a integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do ser\r\nhumano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/127384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o COFFITO-37, que estabelece crit\u00e9rios para inscri\u00e7\u00e3o de empresas, cujas atividades estejam ligadas \u00e0 fisioterapia e terapia ocupacional, no respectivo Conselho, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":3653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Assistente Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":127433,"hashId":"8f663681caad2ee855909bc04e95fcbb","enunciado":"<p align=justify>Em observ\u00e2ncia \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o COFFITO-37, que\r\nestabelece crit\u00e9rios para inscri\u00e7\u00e3o de empresas,\r\ncujas atividades estejam ligadas \u00e0 fisioterapia e\r\nterapia ocupacional, no respectivo Conselho, assinale\r\na alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":588819,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o dispensados do pagamento dos emolumentos e taxas os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas que comprovem n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de atender ao pagamento.","id":588815,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o dispensados do pagamento dos\r\nemolumentos e taxas os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica e as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas que\r\ncomprovem n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de atender ao\r\npagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional, respons\u00e1vel t\u00e9cnico, responde perante o CREFITO pelo ato da administra\u00e7\u00e3o da empresa que n\u00e3o denunciar e que concorra, de qualquer forma, para: o exerc\u00edcio ilegal das profiss\u00f5es ou desobedi\u00eancia \u00e0s demais recomenda\u00e7\u00f5es legais.","id":588816,"corpo":"<p align=justify>O profissional, respons\u00e1vel t\u00e9cnico, responde\r\nperante o CREFITO pelo ato da administra\u00e7\u00e3o\r\nda empresa que n\u00e3o denunciar e que concorra,\r\nde qualquer forma, para: o exerc\u00edcio ilegal das\r\nprofiss\u00f5es ou desobedi\u00eancia \u00e0s demais recomenda\u00e7\u00f5es\r\nlegais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As anota\u00e7\u00f5es e apostilas averbadas nos Certificados de Registro, pelos Conselhos, bem como os termos lavrados nos livros de registro, quando manuscritos, ser\u00e3o obrigatoriamente feitos com tinta nanquim, a fim de assegurar perenidade aos mesmos.","id":588817,"corpo":"<p align=justify>As anota\u00e7\u00f5es e apostilas averbadas nos Certificados\r\nde Registro, pelos Conselhos, bem como\r\nos termos lavrados nos livros de registro, quando\r\nmanuscritos, ser\u00e3o obrigatoriamente feitos\r\ncom tinta nanquim, a fim de assegurar perenidade\r\naos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es &quot;fisioterapia&quot; e &quot;terapia ocupacional&quot; e suas deriva\u00e7\u00f5es somente podem integrar, conforme o caso, nome ou raz\u00e3o social da empresa da qual participe fisioterapeuta e\/ou terapeuta ocupacional como propriet\u00e1rio, cond\u00f4mino ou s\u00f3cio, respeitadas as existentes anteriormente a 1978.","id":588818,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es &quot;fisioterapia&quot; e &quot;terapia\r\nocupacional&quot; e suas deriva\u00e7\u00f5es somente podem\r\nintegrar, conforme o caso, nome ou raz\u00e3o\r\nsocial da empresa da qual participe fisioterapeuta\r\ne\/ou terapeuta ocupacional como propriet\u00e1rio,\r\ncond\u00f4mino ou s\u00f3cio, respeitadas as existentes\r\nanteriormente a 1978.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessitam estar registradas nos respectivos Conselhos as empresas que prestem assist\u00eancia, com m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pr\u00f3prios a Fisioterapia e\/ou Terapia Ocupacional; ficando desobrigadas ao registro aquelas que se situam na industrializa\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o de equipamento, aparelho ou instrumento de uso destas.","id":588819,"corpo":"<p align=justify>Necessitam estar registradas nos respectivos\r\nConselhos as empresas que prestem assist\u00eancia,\r\ncom m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pr\u00f3prios a Fisioterapia\r\ne\/ou Terapia Ocupacional; ficando\r\ndesobrigadas ao registro aquelas que se situam\r\nna industrializa\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o de equipamento,\r\naparelho ou instrumento de uso destas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/127433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um correntista retira em uma ag\u00eancia banc\u00e1ria um empr\u00e9stimo no valor de R$ 400,00, a ser quitado 6 meses ap\u00f3s ser contra\u00eddo, com taxa de 5% de juros simples ao m\u00eas. Ele pagar\u00e1 pela d\u00edvida a quantia de:","provas":[{"id":4038,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2005-fjpf-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FJPF - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":155874,"hashId":"5e03bc6c50b4de691f125b37a65c6699","enunciado":"<p align=justify>Um correntista retira em uma ag\u00eancia banc\u00e1ria um\r\nempr\u00e9stimo no valor de R$ 400,00, a ser quitado 6 meses\r\nap\u00f3s ser contra\u00eddo, com taxa de 5% de juros simples ao\r\nm\u00eas. Ele pagar\u00e1 pela d\u00edvida a quantia de:<\/p>","resposta":687469,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 540,00","id":687467,"corpo":"<p align=justify>R$ 540,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 530,00","id":687468,"corpo":"<p align=justify>R$ 530,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 520,00","id":687469,"corpo":"<p align=justify>R$ 520,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 510,00","id":687470,"corpo":"<p align=justify>R$ 510,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 500,00","id":687471,"corpo":"<p align=justify>R$ 500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/155874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada 1200m rodados em viagem, o autom\u00f3vel de Pascoal gasta 0,09 litro de combust\u00edvel. Numa viagem, Pascoal gastou 54,9 litros de combust\u00edvel. O percurso teve ent\u00e3o a seguinte quantidade de quil\u00f4metros:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129095,"hashId":"6efd91b18c93b4025446b89d799a9fce","enunciado":"<p align=justify>A cada 1200m rodados em viagem, o autom\u00f3vel de Pascoal gasta 0,09 litro de combust\u00edvel. Numa viagem, Pascoal gastou 54,9 litros de combust\u00edvel. O percurso teve ent\u00e3o a seguinte quantidade de quil\u00f4metros:<\/p>","resposta":594914,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"776;","id":594913,"corpo":"<p align=justify>776;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"732;","id":594914,"corpo":"<p align=justify>732;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"688;","id":594915,"corpo":"<p align=justify>688;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"654;","id":594916,"corpo":"<p align=justify>654;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"586.","id":594917,"corpo":"<p align=justify>586.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/129095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pra\u00e7a de ped\u00e1gio, quatro cabines abertas durante 8h por dia s\u00e3o capazes de atender a 22.400 ve\u00edculos por semana. Nesse caso, se num feriado forem abertas oito cabines, em seis horas pode ser atendida a seguinte quantidade de ve\u00edculos, no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129134,"hashId":"bfa848c2e1bec078724f1dff677122e9","enunciado":"<p align=justify>Numa pra\u00e7a de ped\u00e1gio, quatro cabines abertas durante 8h por dia s\u00e3o capazes de atender a 22.400 ve\u00edculos por semana. Nesse caso, se num feriado forem abertas oito cabines, em seis horas pode ser atendida a seguinte quantidade de ve\u00edculos, no m\u00e1ximo:<\/p>","resposta":595046,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.200;","id":595045,"corpo":"<p align=justify>4.200;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.800;","id":595046,"corpo":"<p align=justify>4.800;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.200;","id":595047,"corpo":"<p align=justify>5.200;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.600;","id":595048,"corpo":"<p align=justify>5.600;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.000.","id":595049,"corpo":"<p align=justify>6.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Regras de tr\u00eas simples","oab":false,"nome":"Regras de tr\u00eas simples","pai":403798,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425365,"slug":"matematica-financeira-regras-de-tres-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/129134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seq\u00fc\u00eancia inicial para trocar a senha no MS Windows 2000 em portugu\u00eas \u00e9:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129230,"hashId":"e37b871de762e44a4dd7ffbc813e69f0","enunciado":"<p align=justify>A seq\u00fc\u00eancia inicial para trocar a senha no MS Windows 2000 em portugu\u00eas \u00e9:<\/p>","resposta":595288,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pressionar Ctrl+Alt+Del e clicar em \"Alterar senha...\";","id":595288,"corpo":"<p align=justify>Pressionar Ctrl+Alt+Del e clicar em \"Alterar senha...\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pressionar Ctrl+Alt+P e clicar em \"Alterar senha...\";","id":595289,"corpo":"<p align=justify>Pressionar Ctrl+Alt+P e clicar em \"Alterar senha...\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pressionar Shift+Alt+P e clicar em \"Alterar senha...\";","id":595290,"corpo":"<p align=justify>Pressionar Shift+Alt+P e clicar em \"Alterar senha...\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressionar Shift+Ctrl+Del e clicar em \"Alterar senha...\";","id":595291,"corpo":"<p align=justify>Pressionar Shift+Ctrl+Del e clicar em \"Alterar senha...\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pressionar Shift+Ctrl+P e clicar em \"Alterar senha...\".","id":595292,"corpo":"<p align=justify>Pressionar Shift+Ctrl+P e clicar em \"Alterar senha...\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 51 a 60 considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.","id":110061,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de 51 a 60 considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/129230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a janela do Outlook 2003 em portugu\u00eas, onde \u00e9 poss\u00edvel examinar o conte\u00fado do e-mail selecionado. A op\u00e7\u00e3o para desabilitar o painel onde o conte\u00fado do e-mail \u00e9 mostrado est\u00e1 no menu:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129260,"hashId":"48bad100444a4091e09370d2972417d5","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir mostra a janela do Outlook 2003 em portugu\u00eas, onde \u00e9 poss\u00edvel examinar o conte\u00fado do e-mail selecionado. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3689\/60.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o para desabilitar o painel onde o conte\u00fado do e-mail \u00e9 mostrado est\u00e1 no menu:<\/P>","resposta":595374,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo;","id":595372,"corpo":"<p align=justify>Arquivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar;","id":595373,"corpo":"<p align=justify>Editar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir;","id":595374,"corpo":"<p align=justify>Exibir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ir;","id":595375,"corpo":"<p align=justify>Ir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":595376,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 51 a 60 considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.","id":110061,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de 51 a 60 considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware e a vers\u00e3o em portugu\u00eas dos aplicativos, exceto quando especificado em contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/129260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios e diretrizes para os transportes aquavi\u00e1rios e terrestres, assinale a alternativa que N\u00c3O indica um dos princ\u00edpios relacionados na Lei 10233:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":129293,"hashId":"72f2a7f52c972b1ec3fdaee6d4280337","enunciado":"<P align=justify>Sobre os princ\u00edpios e diretrizes para os transportes aquavi\u00e1rios e terrestres, assinale a alternativa que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> indica um dos princ\u00edpios relacionados na Lei 10233:<\/P>","resposta":595458,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegurar a unidade nacional e a integra\u00e7\u00e3o regional;","id":595457,"corpo":"<p align=justify>assegurar a unidade nacional e a integra\u00e7\u00e3o regional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar, sempre que poss\u00edvel, que o custo dos servi\u00e7os n\u00e3o sejam pagos pelos usu\u00e1rios;","id":595458,"corpo":"<p align=justify>assegurar, sempre que poss\u00edvel, que o custo dos servi\u00e7os n\u00e3o sejam pagos pelos usu\u00e1rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover a conserva\u00e7\u00e3o de energia por meio da redu\u00e7\u00e3o do consumo de combust\u00edveis automotivos;","id":595459,"corpo":"<p align=justify>promover a conserva\u00e7\u00e3o de energia por meio da redu\u00e7\u00e3o do consumo de combust\u00edveis automotivos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer prioridade para o deslocamento de pedestres e o transporte coletivo de passageiros, em sua superposi\u00e7\u00e3o com o transporte individual, particularmente nos centros urbanos;","id":595460,"corpo":"<p align=justify>estabelecer prioridade para o deslocamento de pedestres e o transporte coletivo de passageiros, em  sua superposi\u00e7\u00e3o com o transporte individual, particularmente nos centros urbanos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a competitividade do pa\u00eds no mercado internacional.","id":595461,"corpo":"<p align=justify>ampliar a competitividade do pa\u00eds no mercado internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394958,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-233-2001-dispoe-sobre-a-reestruturacao-dos-transportes-aquaviario-e-terrestre-cria-o-conselho-nacional-de-integracao-de-politicas-de-transporte-a-agencia-nacional-de-transportes-terrestres-a-agencia-nacional-de-transportes-aquav"}],"slug":"legislacao-federal\/129293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta um resumo dos dados de transporte rodovi\u00e1rio coletivo interestadual e internacional de passageiros no Brasil em 2002.\u00a0 Com base nesses dados, e considerando que todos os motoristas percorreram aproximadamente a mesma dist\u00e2ncia, podemos concluir que cada motorista percorreu, em 2002, a seguinte dist\u00e2ncia em quil\u00f4metros, aproximadamente:","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135852,"hashId":"3265284357ae0b98770369383beead1c","enunciado":"<P align=justify>A tabela a seguir apresenta um resumo dos dados de transporte rodovi\u00e1rio coletivo interestadual e internacional de passageiros no Brasil em 2002.\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/imagem03.gif><\/P>\r\n<P align=justify><FONT size=2>Com base nesses dados, e considerando que todos os motoristas percorreram aproximadamente a mesma dist\u00e2ncia, podemos concluir que cada motorista percorreu, em 2002, a seguinte dist\u00e2ncia em quil\u00f4metros, aproximadamente:<\/FONT><\/P>","resposta":618112,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.200.000;","id":618110,"corpo":"<p align=justify>1.200.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500.600;","id":618111,"corpo":"<p align=justify>500.600;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64.000;","id":618112,"corpo":"<p align=justify>64.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000;","id":618113,"corpo":"<p align=justify>3.000;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200.","id":618114,"corpo":"<p align=justify>200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/135852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passari__ os As letras que faltam nessa palavra s\u00e3o:","provas":[{"id":3955,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Servi\u00e7os Gerais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150475,"hashId":"310aa308b2b4c3b04a9d30ecbe0dd64d","enunciado":"<p align=justify>Passari__ os\r\nAs letras que faltam nessa palavra s\u00e3o:<\/p>","resposta":667770,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nd","id":667767,"corpo":"<p align=justify>nd<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr","id":667768,"corpo":"<p align=justify>tr<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lh","id":667769,"corpo":"<p align=justify>lh<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nh","id":667770,"corpo":"<p align=justify>nh<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ch","id":667771,"corpo":"<p align=justify>ch<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/150475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luizinho escolheu um suco de uva e um hamb\u00farguer. Quanto Luizinho gastou?","provas":[{"id":3955,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Servi\u00e7os Gerais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150519,"hashId":"eb823908b6b1219a06e4a4c6a2dc3a08","enunciado":"<p align=justify>Luizinho escolheu um suco de uva e um\r\nhamb\u00farguer. Quanto Luizinho gastou?<\/p>","resposta":667977,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2,50","id":667975,"corpo":"<p align=justify>R$ 2,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2,80","id":667976,"corpo":"<p align=justify>R$ 2,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2,90","id":667977,"corpo":"<p align=justify>R$ 2,90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3,60","id":667978,"corpo":"<p align=justify>R$ 3,60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3,80","id":667979,"corpo":"<p align=justify>R$ 3,80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize a lista de pre\u00e7os abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 23 a 25. ","id":121936,"enunciado":"<P>Utilize a lista de pre\u00e7os abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 23 a 25.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3955\/57.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/150519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 fez um canteiro quadrado de 6 m de lado. Para ele cercar completamente o canteiro com uma tela de arame, quantos metros de tela ser\u00e3o necess\u00e1rios?","provas":[{"id":3955,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Servi\u00e7os Gerais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150562,"hashId":"73740c7cc4ed16f904c51809f805e271","enunciado":"<p align=justify>Andr\u00e9 fez um canteiro quadrado de 6 m de lado.\r\nPara ele cercar completamente o canteiro com uma\r\ntela de arame, quantos metros de tela ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios?<\/p>","resposta":668179,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":668179,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":668180,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42","id":668181,"corpo":"<p align=justify>42<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54","id":668182,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60","id":668183,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/150562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um balde, que pode conter no m\u00e1ximo 2 litros, est\u00e1 com \u00e1gua at\u00e9 a metade de sua capacidade. Sabendo que 1 litro \u00e9 igual a 1.000 mililitros, quantos mililitros de \u00e1gua h\u00e1 nesse balde?","provas":[{"id":3955,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Servi\u00e7os Gerais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150606,"hashId":"ef67500f5ffe79ff2cb9c8eea2203dab","enunciado":"<p align=justify>Um balde, que pode conter no m\u00e1ximo 2 litros, est\u00e1\r\ncom \u00e1gua at\u00e9 a metade de sua capacidade.\r\nSabendo que 1 litro \u00e9 igual a 1.000 mililitros,\r\nquantos mililitros de \u00e1gua h\u00e1 nesse balde?<\/p>","resposta":668399,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.000","id":668398,"corpo":"<p align=justify>2.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000","id":668399,"corpo":"<p align=justify>1.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750","id":668400,"corpo":"<p align=justify>750<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":668401,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250","id":668402,"corpo":"<p align=justify>250<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/150606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta um resumo dos dados de transporte rodovi\u00e1rio coletivo interestadual e internacional de passageiros no Brasil em 2002. Com base nesses dados, e considerando que todos os motoristas percorreram aproximadamente a mesma dist\u00e2ncia, podemos concluir que cada motorista percorreu, em 2002, a seguinte dist\u00e2ncia em quil\u00f4metros, aproximadamente:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":128938,"hashId":"4d8b227ae66895fe41db2f58527f06a2","enunciado":"<P align=justify>A tabela a seguir apresenta um resumo dos dados de transporte rodovi\u00e1rio coletivo interestadual e internacional de passageiros no Brasil em 2002.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3689\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesses dados, e considerando que todos os motoristas percorreram aproximadamente a mesma dist\u00e2ncia, podemos concluir que cada motorista percorreu, em 2002, a seguinte dist\u00e2ncia em quil\u00f4metros, aproximadamente:<\/P>","resposta":594486,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.200.000;","id":594484,"corpo":"<p align=justify>1.200.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500.600;","id":594485,"corpo":"<p align=justify>500.600;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64.000;","id":594486,"corpo":"<p align=justify>64.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000;","id":594487,"corpo":"<p align=justify>3.000;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200.","id":594488,"corpo":"<p align=justify>200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/128938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama a seguir apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios tipos de transportes de cargas no pa\u00eds em 2000: Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor indica o percentual do transporte ferrovi\u00e1rio no total de cargas transportado no pa\u00eds, em 2000:","provas":[{"id":3689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":128958,"hashId":"20fd2e2118107787c30b64b98e3f125d","enunciado":"<P align=justify>O diagrama a seguir apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios tipos de transportes de cargas no pa\u00eds em 2000: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3689\/32.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor indica o percentual do transporte ferrovi\u00e1rio no total de cargas transportado no pa\u00eds, em 2000:<\/P>","resposta":594528,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%;","id":594528,"corpo":"<p align=justify>20%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%;","id":594529,"corpo":"<p align=justify>40%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%;","id":594530,"corpo":"<p align=justify>50%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%;","id":594531,"corpo":"<p align=justify>60%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70%.","id":594532,"corpo":"<p align=justify>70%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7188,"slug":"estatistica-grafico-de-setores-ou-de-pizza"}],"slug":"estatistica\/128958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que foi julgada procedente a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e decretada invalidade de um registro imobili\u00e1rio, sob o entendimento de que o teor do registro n\u00e3o exprimia a verdade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o alienante continua a ser havido como dono do bem at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, ocasi\u00e3o em que ser\u00e1 promovido o cancelamento do respectivo registro.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198203,"hashId":"c2a75ff714c785111b63043930a53e16","enunciado":"<p align=justify>Considere que foi julgada procedente a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e\r\ndecretada invalidade de um registro imobili\u00e1rio, sob o\r\nentendimento de que o teor do registro n\u00e3o exprimia a\r\nverdade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o alienante continua a ser havido\r\ncomo dono do bem at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a,\r\nocasi\u00e3o em que ser\u00e1 promovido o cancelamento do\r\nrespectivo registro.<\/p>","resposta":827238,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro imobili\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147758,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro imobili\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/198203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de serem apresentadas em cart\u00f3rio duas escrituras de venda do mesmo im\u00f3vel, sendo uma delas prenotada com anterioridade e a outra com pr\u00e9vio assentamento no cart\u00f3rio de registro de t\u00edtulos e documentos, dever\u00e1 ser registrada esta \u00faltima, na qual se deu ao instrumento publicidade contra terceiro.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198206,"hashId":"c172a5f5beb63e9ba1ac2956bf5d65ba","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de serem apresentadas em cart\u00f3rio duas\r\nescrituras de venda do mesmo im\u00f3vel, sendo uma delas\r\nprenotada com anterioridade e a outra com pr\u00e9vio\r\nassentamento no cart\u00f3rio de registro de t\u00edtulos e documentos,\r\ndever\u00e1 ser registrada esta \u00faltima, na qual se deu ao\r\ninstrumento publicidade contra terceiro.<\/p>","resposta":827245,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro imobili\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147758,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro imobili\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/198206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem a purga\u00e7\u00e3o da mora, o oficial do cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis competente promover\u00e1 a averba\u00e7\u00e3o, na matr\u00edcula do im\u00f3vel, da consolida\u00e7\u00e3o da propriedade em nome do fiduci\u00e1rio, dando, em seguida, ci\u00eancia ao credor para que este providencie o pagamento do imposto de transmiss\u00e3o inter vivos.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198208,"hashId":"69b94b61c7cbdcbc6cd220261c38f16c","enunciado":"<P align=justify>Sem a purga\u00e7\u00e3o da mora, o oficial do cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis competente promover\u00e1 a averba\u00e7\u00e3o, na matr\u00edcula do im\u00f3vel, da consolida\u00e7\u00e3o da propriedade em nome do fiduci\u00e1rio, dando, em seguida, ci\u00eancia ao credor para que este providencie o pagamento do imposto de transmiss\u00e3o <EM>inter vivos<\/EM>.<\/P>","resposta":827247,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o fiduciante deixe de pagar a d\u00edvida pecuni\u00e1ria garantida por im\u00f3vel transmitido fiduciariamente e de acordo com o provimento da Corregedoria Geral do Estado da Bahia, que uniformizou o procedimento dos oficiais de registros de im\u00f3veis, julgue os itens que se seguem.","id":147760,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o fiduciante deixe de pagar a d\u00edvida pecuni\u00e1ria\r\ngarantida por im\u00f3vel transmitido fiduciariamente e de acordo\r\ncom o provimento da Corregedoria Geral do Estado da Bahia,\r\nque uniformizou o procedimento dos oficiais de registros de\r\nim\u00f3veis, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 e 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/198208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O oficial \u00e9 respons\u00e1vel pela rigorosa fiscaliza\u00e7\u00e3o do pagamento de imposto devido por for\u00e7a de ato que lhe seja apresentado em raz\u00e3o do of\u00edcio. Assim, no cumprimento desse dever, poder\u00e1 obstar a prenota\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo pendente de exig\u00eancia fiscal.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198211,"hashId":"ea13c05c063062e85d0f7a5ea9ce6413","enunciado":"<p align=justify>O oficial \u00e9 respons\u00e1vel pela rigorosa fiscaliza\u00e7\u00e3o do\r\npagamento de imposto devido por for\u00e7a de ato que lhe seja\r\napresentado em raz\u00e3o do of\u00edcio. Assim, no cumprimento\r\ndesse dever, poder\u00e1 obstar a prenota\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo pendente\r\nde exig\u00eancia fiscal.<\/p>","resposta":827256,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e deveres dos oficiais de registro de im\u00f3veis, julgue os itens seguintes.","id":147762,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e deveres dos oficiais de registro de\r\nim\u00f3veis, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/198211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O oficial titular ou quem legalmente o substitua deve encerrar o protocolo, diariamente, sem qualquer oportunidade para acr\u00e9scimos ou entrelinhas.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198213,"hashId":"f09d3728dd45822147e5a8c3d9fd497f","enunciado":"<p align=justify>O oficial titular ou quem legalmente o substitua deve\r\nencerrar o protocolo, diariamente, sem qualquer\r\noportunidade para acr\u00e9scimos ou entrelinhas.<\/p>","resposta":827259,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e deveres dos oficiais de registro de im\u00f3veis, julgue os itens seguintes.","id":147762,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e deveres dos oficiais de registro de\r\nim\u00f3veis, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/198213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e3o registrados, no mesmo dia, t\u00edtulos pelos quais se constituam direitos reais contradit\u00f3rios sobre o mesmo im\u00f3vel. No entanto, prevalecer\u00e3o, para efeito de prioridade de registro, os t\u00edtulos prenotados no protocolo sob o n\u00famero de ordem mais baixo.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198249,"hashId":"38b8996f4f809bc6325b8dcc12d41800","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e3o registrados, no mesmo dia, t\u00edtulos pelos quais se\r\nconstituam direitos reais contradit\u00f3rios sobre o mesmo\r\nim\u00f3vel. No entanto, prevalecer\u00e3o, para efeito de prioridade\r\nde registro, os t\u00edtulos prenotados no protocolo sob o n\u00famero\r\nde ordem mais baixo.<\/p>","resposta":827346,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":147774,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos registros p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 e 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/198249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O usufruto s\u00f3 tem validade ap\u00f3s o seu registro na matr\u00edcula do im\u00f3vel e a sua extin\u00e7\u00e3o por morte do usufrutu\u00e1rio, independentemente de senten\u00e7a judicial para ser reconhecida, podendo ser averbada mediante simples requerimento instru\u00eddo com os documentos necess\u00e1rios.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198252,"hashId":"597c405332a335ecfe6bbb48252f5e38","enunciado":"<p align=justify>O usufruto s\u00f3 tem validade ap\u00f3s o seu registro na matr\u00edcula\r\ndo im\u00f3vel e a sua extin\u00e7\u00e3o por morte do usufrutu\u00e1rio,\r\nindependentemente de senten\u00e7a judicial para ser\r\nreconhecida, podendo ser averbada mediante simples\r\nrequerimento instru\u00eddo com os documentos necess\u00e1rios.<\/p>","resposta":827349,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos registros dos t\u00edtulos e documentos, julgue os itens seguintes.","id":147776,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos registros dos t\u00edtulos e documentos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/198252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um garoto de doze anos de idade quer vender um im\u00f3vel que ganhou de um tio. Como \u00e9 menor imp\u00fabere, ser\u00e1 representado por seu pai, que ir\u00e1 assinar a escritura p\u00fablica de transfer\u00eancia do im\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, como o menor estar\u00e1 representado, o v\u00edcio que prejudicaria o neg\u00f3cio jur\u00eddico estar\u00e1 suprido, n\u00e3o havendo necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial para se realizar a venda do im\u00f3vel.","provas":[{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198271,"hashId":"dece9b7cc0bdc5cb921fa0b36167b399","enunciado":"<p align=justify>Um garoto de doze anos de idade quer vender um im\u00f3vel\r\nque ganhou de um tio. Como \u00e9 menor imp\u00fabere, ser\u00e1\r\nrepresentado por seu pai, que ir\u00e1 assinar a escritura p\u00fablica\r\nde transfer\u00eancia do im\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, como o menor\r\nestar\u00e1 representado, o v\u00edcio que prejudicaria o neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico estar\u00e1 suprido, n\u00e3o havendo necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial para se realizar a venda do im\u00f3vel.<\/p>","resposta":827402,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca do direito de fam\u00edlia, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":147785,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca do direito de fam\u00edlia, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"}],"slug":"direito-civil\/198271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O oficial de justi\u00e7a dever\u00e1 comparecer semanalmente aos cart\u00f3rios em que serve para recolher os mandados que dever\u00e1 cumprir.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198356,"hashId":"b0542a926612876362e9ec2ccc5599ad","enunciado":"<p align=justify>O oficial de justi\u00e7a dever\u00e1 comparecer semanalmente aos\r\ncart\u00f3rios em que serve para recolher os mandados que\r\ndever\u00e1 cumprir.<\/p>","resposta":827623,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es do oficial de justi\u00e7a, do cumprimento dos mandados judiciais e das taxas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o devidas ao Estado pelos atos praticados pelos oficias de justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":147817,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es do oficial de justi\u00e7a, do\r\ncumprimento dos mandados judiciais e das taxas de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o devidas ao Estado pelos atos praticados pelos oficias de\r\njusti\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/198356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao oficial de justi\u00e7a compete conduzir autos, livros e pap\u00e9is para a casa do juiz.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198357,"hashId":"367cf00d0c82079e1ff7d4bd99fab08f","enunciado":"<p align=justify>Ao oficial de justi\u00e7a compete conduzir autos, livros e pap\u00e9is\r\npara a casa do juiz.<\/p>","resposta":827624,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es do oficial de justi\u00e7a, do cumprimento dos mandados judiciais e das taxas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o devidas ao Estado pelos atos praticados pelos oficias de justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":147817,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es do oficial de justi\u00e7a, do\r\ncumprimento dos mandados judiciais e das taxas de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o devidas ao Estado pelos atos praticados pelos oficias de\r\njusti\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/198357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contraf\u00e9 \u00e9 a via do mandado que o oficial de justi\u00e7a retorna aos autos com a assinatura do r\u00e9u, de modo a comprovar a realiza\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198360,"hashId":"f3a9c8b1a872e367d7f4449ea1ca9c80","enunciado":"<p align=justify>Contraf\u00e9 \u00e9 a via do mandado que o oficial de justi\u00e7a retorna\r\naos autos com a assinatura do r\u00e9u, de modo a comprovar a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":827631,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que seguem, referentes a cita\u00e7\u00e3o.","id":147818,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1047\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que seguem, referentes a cita\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/198360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Cumprindo mandado de cita\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria de cobran\u00e7a, Marcos, oficial de justi\u00e7a, comparece \u00e0 resid\u00eancia da r\u00e9, que se recusa a assinar o recebimento do mandado, apresentando a Marcos certid\u00e3o de \u00f3bito de seu marido, falecido h\u00e1 cinco dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Marcos dever\u00e1 portar, por f\u00e9, o fato de que a r\u00e9 recusa-se a receber a cita\u00e7\u00e3o, dando-a, desde logo, por citada, apesar da recusa em apor o ciente.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198361,"hashId":"bfbbf633cabaa0ba3a7bfdf594a639c6","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Cumprindo mandado de cita\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria de cobran\u00e7a, Marcos, oficial de justi\u00e7a, comparece \u00e0 resid\u00eancia da r\u00e9, que se recusa a assinar o recebimento do mandado, apresentando a Marcos certid\u00e3o de \u00f3bito de seu marido, falecido h\u00e1 cinco dias. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, Marcos dever\u00e1 portar, por f\u00e9, o fato de que a r\u00e9 recusa-se a receber a cita\u00e7\u00e3o, dando-a, desde logo, por citada, apesar da recusa em apor o ciente.<\/P>","resposta":827633,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que seguem, referentes a cita\u00e7\u00e3o.","id":147818,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1047\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que seguem, referentes a cita\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/198361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro dever\u00e1 retornar o mandado ao ju\u00edzo, informando o ocorrido, visando a obter autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do magistrado respons\u00e1vel pelo processo para efetuar cita\u00e7\u00e3o por hora certa, caso tal autoriza\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o conste originalmente do mandado.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198363,"hashId":"526a090011d633568e70d79a49b536bb","enunciado":"<p align=justify>Pedro dever\u00e1 retornar o mandado ao ju\u00edzo, informando o\r\nocorrido, visando a obter autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do\r\nmagistrado respons\u00e1vel pelo processo para efetuar cita\u00e7\u00e3o\r\npor hora certa, caso tal autoriza\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o conste\r\noriginalmente do mandado.<\/p>","resposta":827637,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro, oficial de justi\u00e7a, recebe um mandado de cita\u00e7\u00e3o em processo civil de conhecimento; comparece por tr\u00eas dias \u00e0 resid\u00eancia do r\u00e9u, sem contudo o encontrar, e passa a suspeitar de que este se oculta. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147819,"enunciado":"<P align=justify>Pedro, oficial de justi\u00e7a, recebe um mandado de cita\u00e7\u00e3o em processo civil de conhecimento; comparece por tr\u00eas dias \u00e0 resid\u00eancia do r\u00e9u, sem contudo o encontrar, e passa a suspeitar de que este se oculta. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/198363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de afirma\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o iniciou-se no s\u00e9culo XIX e intensificou-se no s\u00e9culo XX por meio da positiva\u00e7\u00e3o dos direitos coletivos e sociais. O papel do Estado, agora, \u00e9 o de garantir e implementar esses direitos, interferindo, se necess\u00e1rio, no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198466,"hashId":"6b68600445e370952ea09cc9bb09c2c9","enunciado":"<p align=justify>O processo de afirma\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais de\r\nsegunda gera\u00e7\u00e3o iniciou-se no s\u00e9culo XIX e intensificou-se\r\nno s\u00e9culo XX por meio da positiva\u00e7\u00e3o dos direitos\r\ncoletivos e sociais. O papel do Estado, agora, \u00e9 o de\r\ngarantir e implementar esses direitos, interferindo, se\r\nnecess\u00e1rio, no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":827842,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":147836,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4637\/Imagem_34.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/198466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os concession\u00e1rios e permission\u00e1rios, por sua natureza de pessoas de direito privado, n\u00e3o s\u00e3o atac\u00e1veis pelo mandado de seguran\u00e7a, pois n\u00e3o podem figurar no p\u00f3lo passivo da a\u00e7\u00e3o como autoridades coatoras. A a\u00e7\u00e3o, nesse caso, deve ser impetrada contra o chefe do Poder Executivo.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198473,"hashId":"5e278a04206d9efdb9dbdfe2ac0f7be4","enunciado":"<p align=justify>Os concession\u00e1rios e permission\u00e1rios, por sua natureza de\r\npessoas de direito privado, n\u00e3o s\u00e3o atac\u00e1veis pelo mandado de\r\nseguran\u00e7a, pois n\u00e3o podem figurar no p\u00f3lo passivo da a\u00e7\u00e3o\r\ncomo autoridades coatoras. A a\u00e7\u00e3o, nesse caso, deve ser\r\nimpetrada contra o chefe do Poder Executivo.<\/p>","resposta":827857,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos direitos, garantias e princ\u00edpios fundamentais.","id":147837,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4637\/Imagem_35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos direitos, garantias e princ\u00edpios fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/198473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O patrim\u00f4nio cultural, como interesse difuso, pertence a toda a sociedade.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198484,"hashId":"e660148cf6406bbc54af0767b0a62c08","enunciado":"<p align=justify>O patrim\u00f4nio cultural, como interesse difuso, pertence a\r\ntoda a sociedade.<\/p>","resposta":827878,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":147839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4637\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/198484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prevista, na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, a criminaliza\u00e7\u00e3o pela aus\u00eancia ou omiss\u00e3o de medidas de precau\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198487,"hashId":"f1204eae49b420b77ba84a05beab10ef","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prevista, na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, a criminaliza\u00e7\u00e3o pela\r\naus\u00eancia ou omiss\u00e3o de medidas de precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":827884,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":147839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4637\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/198487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado vem modelando suas a\u00e7\u00f5es pelo princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, o que acarretou, na esfera dos crimes ambientais, a op\u00e7\u00e3o do legislador pela ado\u00e7\u00e3o do direito penal promocional.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198491,"hashId":"1cd31e463146341ff2feff725f04e17d","enunciado":"<p align=justify>O Estado vem modelando suas a\u00e7\u00f5es pelo princ\u00edpio da\r\ninterven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, o que acarretou, na esfera dos crimes\r\nambientais, a op\u00e7\u00e3o do legislador pela ado\u00e7\u00e3o do direito penal\r\npromocional.<\/p>","resposta":827893,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":827893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":147839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4637\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Interven\u00e7\u00e3o M\u00ednima (ultima ratio)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Interven\u00e7\u00e3o M\u00ednima (ultima ratio)","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413509,"slug":"direito-penal-principio-da-intervencao-minima-ultima-ratio"}],"slug":"direito-penal\/198491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}