{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165355,"perPage":"100","pages":21654,"page":20362,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do imposto de renda retido na fonte (IRPF) faz parte da contabiliza\u00e7\u00e3o da folha de pagamento. O valor do imposto retido permanece no ativo circulante da empresa at\u00e9 o final do exerc\u00edcio social, momento em que a empresa entrega sua declara\u00e7\u00e3o e recolhe o valor do IRRF aos cofres p\u00fablicos.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603613,"hashId":"ccbf407ff326c88ae298715f2e94a6a9","enunciado":"<p align=justify>O registro do imposto de renda retido na fonte (IRPF) faz\r\nparte da contabiliza\u00e7\u00e3o da folha de pagamento. O valor do\r\nimposto retido permanece no ativo circulante da empresa at\u00e9\r\no final do exerc\u00edcio social, momento em que a empresa\r\nentrega sua declara\u00e7\u00e3o e recolhe o valor do IRRF aos cofres\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":2118996,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2118995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2118996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens seguintes.","id":293363,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/603613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao apurar o custo do produto, sob a \u00f3tica do custeio por absor\u00e7\u00e3o, o valor dos custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o rateados estar\u00e1 na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio de maneira proporcional ao volume vendido. Assim, os produtos que n\u00e3o foram vendidos incorporam o custo indireto ao ativo circulante da empresa.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603627,"hashId":"4cd1842ad372f8ac265b148a63aec669","enunciado":"<p align=justify>Ao apurar o custo do produto, sob a \u00f3tica do custeio por\r\nabsor\u00e7\u00e3o, o valor dos custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o rateados\r\nestar\u00e1 na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio de maneira\r\nproporcional ao volume vendido. Assim, os produtos que\r\nn\u00e3o foram vendidos incorporam o custo indireto ao ativo\r\ncirculante da empresa.<\/p>","resposta":2119023,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2119023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2119024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um sistema de custeio influencia diretamente na apura\u00e7\u00e3o do resultado da empresa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":293366,"enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de um sistema de custeio influencia diretamente na\r\napura\u00e7\u00e3o do resultado da empresa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/603627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de existir um gr\u00e1fico com dois pontos de interse\u00e7\u00e3o entre a receita e os custos, o valor da \u00e1rea entre os dois pontos contemplar\u00e1 o ponto em que a empresa obt\u00e9m o lucro m\u00e1ximo.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603630,"hashId":"16a378d49e66736df7f46d4d16bf001d","enunciado":"<p align=justify>No caso de existir um gr\u00e1fico com dois pontos de interse\u00e7\u00e3o\r\nentre a receita e os custos, o valor da \u00e1rea entre os dois\r\npontos contemplar\u00e1 o ponto em que a empresa obt\u00e9m o lucro\r\nm\u00e1ximo.<\/p>","resposta":2119029,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2119029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2119030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro (CVL), julgue os itens seguintes.","id":293367,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro (CVL),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/603630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao distribuir dividendos j\u00e1 apropriados, para uma empresa controladora, a controlada debitar\u00e1 o passivo circulante e creditar\u00e1 o ativo circulante.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603635,"hashId":"9d1a8e181da3b9898b3c49e960433b76","enunciado":"<p align=justify>Ao distribuir dividendos j\u00e1 apropriados, para uma empresa\r\ncontroladora, a controlada debitar\u00e1 o passivo circulante e\r\ncreditar\u00e1 o ativo circulante.<\/p>","resposta":2119039,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2119039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2119040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, julgue os itens a seguir.","id":293369,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/603635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No regime de juros simples, as taxas de juros proporcionais n\u00e3o s\u00e3o equivalentes. Esse fato fundamenta-se na capitaliza\u00e7\u00e3o individual de cada parcela, o que n\u00e3o ocorre no regime de juros compostos.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603642,"hashId":"0d7e690eb7a19282535081f0a34e91ce","enunciado":"<p align=justify>No regime de juros simples, as taxas de juros proporcionais\r\nn\u00e3o s\u00e3o equivalentes. Esse fato fundamenta-se na\r\ncapitaliza\u00e7\u00e3o individual de cada parcela, o que n\u00e3o ocorre no\r\nregime de juros compostos.<\/p>","resposta":2119054,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2119053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2119054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A matem\u00e1tica financeira proporciona ao gestor a avalia\u00e7\u00e3o de alternativas de capta\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de recursos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293372,"enunciado":"<p align=justify>A matem\u00e1tica financeira proporciona ao gestor a avalia\u00e7\u00e3o de\r\nalternativas de capta\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de recursos. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/603642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema americano de amortiza\u00e7\u00e3o determina que os juros n\u00e3o podem ser pagos no per\u00edodo de car\u00eancia. Assim, o valor dos juros ser\u00e1 cobrado nas parcelas subseq\u00fcentes ao per\u00edodo de car\u00eancia, sempre adicionado ao montante a ser amortizado, do valor captado, mensalmente.","provas":[{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":603644,"hashId":"61a9b9537adc1215b2e1f8cb071fc9cf","enunciado":"<p align=justify>O sistema americano de amortiza\u00e7\u00e3o determina que os juros\r\nn\u00e3o podem ser pagos no per\u00edodo de car\u00eancia. Assim, o valor\r\ndos juros ser\u00e1 cobrado nas parcelas subseq\u00fcentes ao per\u00edodo\r\nde car\u00eancia, sempre adicionado ao montante a ser\r\namortizado, do valor captado, mensalmente.<\/p>","resposta":2119058,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2119057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2119058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A matem\u00e1tica financeira proporciona ao gestor a avalia\u00e7\u00e3o de alternativas de capta\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de recursos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293372,"enunciado":"<p align=justify>A matem\u00e1tica financeira proporciona ao gestor a avalia\u00e7\u00e3o de\r\nalternativas de capta\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de recursos. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema Americano de Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistema Americano de Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408979,"slug":"matematica-financeira-sistema-americano-de-amortizacao"}],"slug":"matematica-financeira\/603644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tabela abaixo apresenta a frota (n\u00famero de ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o) da cidade de Nova Igua\u00e7u, de acordo com o ano de fabrica\u00e7\u00e3o. Analisando-se os dados dessa tabela, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165028,"hashId":"b61cf5ade7473c8b204f5fd9891a8c8a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A tabela abaixo apresenta a frota (n\u00famero de ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o) da cidade de Nova Igua\u00e7u, de acordo com o ano de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4188\/13.JPG><\/P>Analisando-se os dados dessa tabela, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<P><\/P>","resposta":718997,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria dos ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o em Nova Igua\u00e7u foi fabricada depois de 2003.","id":718993,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o em Nova Igua\u00e7u foi\r\nfabricada depois de 2003.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frota de carros fabricados em 2000 \u00e9 o triplo da de 2005.","id":718994,"corpo":"<p align=justify>a frota de carros fabricados em 2000 \u00e9 o triplo da de 2005.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as frotas de carros fabricados em 2000 e 2001 s\u00e3o iguais.","id":718995,"corpo":"<p align=justify>as frotas de carros fabricados em 2000 e 2001 s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o total de ve\u00edculos fabricados antes de 2002 \u00e9 maior do que o total de ve\u00edculos fabricados nos \u00faltimos quatro anos.","id":718996,"corpo":"<p align=justify>o total de ve\u00edculos fabricados antes de 2002 \u00e9 maior do\r\nque o total de ve\u00edculos fabricados nos \u00faltimos quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comparando-se as frotas de carros fabricados em 2003 e 2004, observa-se uma diferen\u00e7a de 331 ve\u00edculos entre elas.","id":718997,"corpo":"<p align=justify>comparando-se as frotas de carros fabricados em 2003 e\r\n2004, observa-se uma diferen\u00e7a de 331 ve\u00edculos entre elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/165028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tanque de combust\u00edvel do carro de Jos\u00e9 cabem 45 litros de gasolina. Com esse combust\u00edvel ele pode percorrer, em m\u00e9dia, 495 km. Quantos litros de gasolina, aproximadamente, Jos\u00e9 gastar\u00e1 para ir de casa at\u00e9 o trabalho, se a dist\u00e2ncia total percorrida \u00e9 de 35 km?","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165036,"hashId":"5913c1ed0ee1b87330ef0c556e45d6a8","enunciado":"<p align=justify>No tanque de combust\u00edvel do carro de Jos\u00e9 cabem 45 litros\r\nde gasolina. Com esse combust\u00edvel ele pode percorrer, em\r\nm\u00e9dia, 495 km. Quantos litros de gasolina, aproximadamente,\r\nJos\u00e9 gastar\u00e1 para ir de casa at\u00e9 o trabalho, se a dist\u00e2ncia\r\ntotal percorrida \u00e9 de 35 km?<\/p>","resposta":719033,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,8","id":719032,"corpo":"2,8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,2","id":719033,"corpo":"3,2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,4","id":719034,"corpo":"4,4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,6","id":719035,"corpo":"5,6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,4","id":719036,"corpo":"6,4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/165036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, um motorista que tiver 20 ou mais pontos negativos em sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o perde o direito de dirigir por um per\u00edodo. A tabela abaixo apresenta os pontos perdidos quando um motorista comete uma infra\u00e7\u00e3o, de acordo com sua gravidade. Perder\u00e1 temporariamente o direito de dirigir um motorista que cometer: ","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165041,"hashId":"921285c5c397e7f3219f23bf60d9f2c3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, um motorista que tiver 20 ou mais pontos negativos em sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o perde o direito de dirigir por um per\u00edodo. A tabela abaixo apresenta os pontos perdidos quando um motorista comete uma infra\u00e7\u00e3o, de acordo com sua gravidade.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4188\/14.JPG><\/P>Perder\u00e1 temporariamente o direito de dirigir um motorista que cometer:\r\n<P><\/P>","resposta":719063,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias e duas graves.","id":719061,"corpo":"duas infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias e duas graves.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas infra\u00e7\u00f5es leves e uma grav\u00edssima.","id":719062,"corpo":"tr\u00eas infra\u00e7\u00f5es leves e uma grav\u00edssima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias e uma grave.","id":719063,"corpo":"quatro infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias e uma grave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco infra\u00e7\u00f5es leves e uma m\u00e9dia.","id":719064,"corpo":"cinco infra\u00e7\u00f5es leves e uma m\u00e9dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis infra\u00e7\u00f5es leves.","id":719065,"corpo":"seis infra\u00e7\u00f5es leves.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/165041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade nas vias urbanas de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ser\u00e1, no m\u00e1ximo, de quantos quil\u00f4metros por hora?","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165062,"hashId":"55ff838e3dbf7ff2f8a4691d9fb5805d","enunciado":"<p align=justify>Onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade\r\nnas vias urbanas de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ser\u00e1, no m\u00e1ximo, de\r\nquantos quil\u00f4metros por hora?<\/p>","resposta":719156,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":719155,"corpo":"100","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80","id":719156,"corpo":"80","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":719157,"corpo":"60","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":719158,"corpo":"50","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":719159,"corpo":"40","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/165062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em passos longos, a que dist\u00e2ncia do acidente deve ter in\u00edcio a sinaliza\u00e7\u00e3o, em avenidas com velocidade m\u00e1xima permitida de 60 km\/h, com pista seca ou com chuva, neblina, fuma\u00e7a e \u00e0 noite, respectivamente?","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165092,"hashId":"418052b10e3dd11258fb2114b174167c","enunciado":"<p align=justify>Em passos longos, a que dist\u00e2ncia do acidente deve ter in\u00edcio\r\na sinaliza\u00e7\u00e3o, em avenidas com velocidade m\u00e1xima permitida\r\nde 60 km\/h, com pista seca ou com chuva, neblina,\r\nfuma\u00e7a e \u00e0 noite, respectivamente?<\/p>","resposta":719304,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40\/80","id":719301,"corpo":"40\/80","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50\/100","id":719302,"corpo":"50\/100","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60\/80","id":719303,"corpo":"60\/80","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60\/120","id":719304,"corpo":"60\/120","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80\/100","id":719305,"corpo":"80\/100","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/165092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinalizar o local em que ocorreu o acidente \u00e9 fundamental para garantir a seguran\u00e7a de todos. Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA, em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de pessoas na sinaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4188,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":764,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-iguacu-rj-2005-cesgranrio-agente-municipal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Nova Igua\u00e7u - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165105,"hashId":"1f00dfa4afb6a5835779598eabcb1f06","enunciado":"<P align=justify>Sinalizar o local em que ocorreu o acidente \u00e9 fundamental para garantir a seguran\u00e7a de todos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>, em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de pessoas na sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":719361,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As roupas devem ser coloridas, contrastando com o terreno.","id":719360,"corpo":"<p align=justify>As roupas devem ser coloridas, contrastando com o terreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas devem ficar logo depois da curva, para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos motoristas.","id":719361,"corpo":"<p align=justify>As pessoas devem ficar logo depois da curva, para chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o dos motoristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas devem ficar na lateral da pista, de frente para o fluxo de ve\u00edculos.","id":719362,"corpo":"<p align=justify>As pessoas devem ficar na lateral da pista, de frente\r\npara o fluxo de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa deve prestar aten\u00e7\u00e3o e estar sempre preparada para o caso de surgir algum ve\u00edculo desgovernado.","id":719363,"corpo":"<p align=justify>A pessoa deve prestar aten\u00e7\u00e3o e estar sempre preparada\r\npara o caso de surgir algum ve\u00edculo desgovernado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um pano colorido deve ser agitado, para alertar os motoristas.","id":719364,"corpo":"<p align=justify>Um pano colorido deve ser agitado, para alertar os motoristas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/165105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":10312}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 v\u00e1lido um dispositivo contido na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria distrital que vincule, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, a aplica\u00e7\u00e3o de multa a determinada despesa.","provas":[{"id":19280,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":10312},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":668136,"hashId":"01052d14b103ee25d1db1ec96266229b","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 v\u00e1lido um dispositivo contido na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\ndistrital que vincule, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, a\r\naplica\u00e7\u00e3o de multa a determinada despesa.<\/p>","resposta":2290901,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2290901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2290902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de receitas, a C\u00e2mara Legislativa do DF deve submeter-se ao princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. Julgue os itens que se seguem, acerca da aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio.","id":307328,"enunciado":"<p align=justify>Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas, a C\u00e2mara Legislativa do DF deve submeter-se ao\r\nprinc\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. Julgue os itens que se seguem, acerca\r\nda aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411827,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nao-vinculacao-ou-nao-afetacao-da-receita-de-impostos"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/668136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o em que as duas formas verbais est\u00e3o flexionadas corretamente, de acordo com o tempo e o modo dos verbos indicados entre par\u00eanteses. ","provas":[{"id":2193,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":369791,"hashId":"82b81afe701010250825bd1f1e4a47a3","enunciado":"<p>Indique a op\u00e7\u00e3o em que as duas formas verbais est\u00e3o flexionadas corretamente, de acordo com o tempo e o modo dos verbos indicados entre par\u00eanteses. <\/p>","resposta":1318736,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomeemos (nomear - pres. subj.) e premeio (premiar - pres. ind.). ","id":1318733,"corpo":"<p>Nomeemos (nomear - pres. subj.) e premeio (premiar - pres. ind.). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medio (mediar - pres. ind.) e odeie (odiar - pres. subj).","id":1318734,"corpo":"<p>Medio (mediar - pres. ind.) e odeie (odiar - pres. subj).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provi (prover - pret. perf. ind) e anseies (ansiar - imp. afirm.). ","id":1318735,"corpo":"<p>Provi (prover - pret. perf. ind) e anseies (ansiar - imp. afirm.). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressarcimos (ressarcir - pres. Ind.) e reouve (reaver - pret. perf.). ","id":1318736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressarcimos (ressarcir - pres. Ind.) e reouve (reaver - pret. perf.). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opor (opor - pret. imp. subj) e deteu (deter - pret. perf. ind).","id":1318737,"corpo":"<p>Opor (opor - pret. imp. subj) e deteu (deter - pret. perf. ind).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nanotecnologia est\u00e1 na ruaHaver\u00e1 um dia em que um cartaz na rua poder\u00e1 seruma televis\u00e3o de alta defini\u00e7\u00e3o. Os carros ser\u00e3o econ\u00f4-micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada e vi-dros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo5 com o ambiente. Voc\u00ea poder\u00e1 curar um c\u00e2ncer de pelecom um simples esparadrapo e andar com roupas quen\u00e3o mancham. Tudo isso acontecer\u00e1 um dia.E esse dia \u00e9 na semana que vem.Sim, essas tecnologias j\u00e1 existem e muitas delas j\u00e110 est\u00e3o \u00e0 venda nas lojas. S\u00e3o alguns dos primeiros pro-dutos de uma das mais promissoras das ci\u00eancias: ananotecnologia \uf8e7 ci\u00eancia que lida com objetos em esca-la nanom\u00e9trica (1 nan\u00f4metro equivale a um milion\u00e9simode mil\u00edmetro). \u00c9 o trabalho de cientistas que est\u00e3o15 construindo coisas de baixo para cima, manipulando\u00e1tomo por \u00e1tomo at\u00e9 criar subst\u00e2ncias com caracter\u00edsticasquase m\u00e1gicas.(...)Alguns cientistas acham a tecnologia de hoje j\u00e1 ul-trapassada. \u201cUm palmtop tem muito mais mem\u00f3ria que20 o primeiro computador do mundo que ocupava um pr\u00e9diointeiro. Mesmo assim, cada um dos seus transistoresprecisa de um n\u00famero absurdo de \u00e1tomos apenas paradizer 0 ou 1\u201d, afirma um qu\u00edmico da USP.(...)Mas, como toda novidade, a nanoci\u00eancia est\u00e1 as-25 sustando. Afinal, um material com caracter\u00edsticas incr\u00ed-veis poderia tamb\u00e9m causar danos incalcul\u00e1veis ao ho-mem ou ao meio ambiente. No m\u00eas passado, um grupode ativistas americanos tirou a roupa para protestar con-tra cal\u00e7as nanotecnol\u00f3gicas que seriam superpoluentes.NARLOCH, Leandro. Revista Superinteressante,jul. 2005, p.54 (Adaptado).","id":217802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\"><strong>Nanotecnologia est\u00e1 na rua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Haver\u00e1 um dia em que um cartaz na rua poder\u00e1 ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma televis\u00e3o de alta defini\u00e7\u00e3o. Os carros ser\u00e3o econ\u00f4-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada e vi-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 com o ambiente. Voc\u00ea poder\u00e1 curar um c\u00e2ncer de pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com um simples esparadrapo e andar com roupas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o mancham. Tudo isso acontecer\u00e1 um dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E esse dia \u00e9 na semana que vem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sim, essas tecnologias j\u00e1 existem e muitas delas j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 est\u00e3o \u00e0 venda nas lojas. S\u00e3o alguns dos primeiros pro-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dutos de uma das mais promissoras das ci\u00eancias: a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nanotecnologia \uf8e7 ci\u00eancia que lida com objetos em esca-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">la nanom\u00e9trica (1 nan\u00f4metro equivale a um milion\u00e9simo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de mil\u00edmetro). \u00c9 o trabalho de cientistas que est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 construindo coisas de baixo para cima, manipulando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1tomo por \u00e1tomo at\u00e9 criar subst\u00e2ncias com caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase m\u00e1gicas.(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns cientistas acham a tecnologia de hoje j\u00e1 ul-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trapassada. \u201cUm <em>palmtop <\/em>tem muito mais mem\u00f3ria que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 o primeiro computador do mundo que ocupava um pr\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inteiro. Mesmo assim, cada um dos seus transistores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">precisa de um n\u00famero absurdo de \u00e1tomos apenas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dizer 0 ou 1\u201d, afirma um qu\u00edmico da USP.(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, como toda novidade, a nanoci\u00eancia est\u00e1 as-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 sustando. Afinal, um material com caracter\u00edsticas incr\u00ed-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">veis poderia tamb\u00e9m causar danos incalcul\u00e1veis ao ho-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem ou ao meio ambiente. No m\u00eas passado, um grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de ativistas americanos tirou a roupa para protestar con-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tra cal\u00e7as nanotecnol\u00f3gicas que seriam superpoluentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NARLOCH, Leandro. Revista Superinteressante,<\/p><p style=\"text-align: right;\">jul. 2005, p.54 (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a  7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada e vidros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo com o ambiente.\" (l. 2-5) O per\u00edodo acima, retirado do texto, foi reescrito. Indique a op\u00e7\u00e3o em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta e o sentido original, preservado. ","provas":[{"id":2193,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":369792,"hashId":"92738f6d894a0d626efa7cc4582bc607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada e vidros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo com o ambiente.\" (l. 2-5) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo acima, retirado do texto, foi reescrito. Indique a op\u00e7\u00e3o em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta e o sentido original, preservado. <\/p>","resposta":1318740,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos: ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. Os vidros ser\u00e3o autolimpantes: mudando de cor de acordo com o ambiente. ","id":1318738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos: ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. Os vidros ser\u00e3o autolimpantes: mudando de cor de acordo com o ambiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca ser\u00e1 arranhada. Seus vidros se limpar\u00e3o sozinhos; e mudam de cor de acordo com o ambiente. ","id":1318739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos, ter\u00e3o uma pintura que nunca ser\u00e1 arranhada. Seus vidros se limpar\u00e3o sozinhos; e mudam de cor de acordo com o ambiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos. Com vidros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo com o ambiente, eles ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. ","id":1318740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos. Com vidros que se limpam sozinhos e mudam de cor de acordo com o ambiente, eles ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os carros, ser\u00e3o econ\u00f4micos; sua pintura nunca ficar\u00e1 arranhada e seus vidros se limpar\u00e3o sozinhos e mudar\u00e3o de cor de acordo com o ambiente. ","id":1318741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros, ser\u00e3o econ\u00f4micos; sua pintura nunca ficar\u00e1 arranhada e seus vidros se limpar\u00e3o sozinhos e mudar\u00e3o de cor de acordo com o ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos. Ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. Vidros que se limpam sozinhos. Eles tamb\u00e9m mudar\u00e3o de cor de acordo com o ambiente. ","id":1318742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros ser\u00e3o econ\u00f4micos. Ter\u00e3o uma pintura que nunca fica arranhada. Vidros que se limpam sozinhos. Eles tamb\u00e9m mudar\u00e3o de cor de acordo com o ambiente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, de acordo com a norma culta, o pronome obl\u00edquo est\u00e1 adequadamente empregado. ","provas":[{"id":2193,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":369793,"hashId":"88b0f993ed5c44b2527171f805ceeb1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, de acordo com a norma culta, o pronome obl\u00edquo est\u00e1 adequadamente empregado. <\/p>","resposta":1318746,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hoje os vidros dos carros n\u00e3o limpam-se sozinhos.","id":1318743,"corpo":"<p>Hoje os vidros dos carros n\u00e3o limpam-se sozinhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ativistas tinham lembrado-se com pesar de alguns desastres ecol\u00f3gicos ","id":1318744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ativistas tinham lembrado-se com pesar de alguns desastres ecol\u00f3gicos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cientistas deveriam-se ocupar em desenvolver produtos pr\u00e1ticos e baratos. ","id":1318745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas deveriam-se ocupar em desenvolver produtos pr\u00e1ticos e baratos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em breve as pessoas esquecer-se-\u00e3o da \u00e9poca em que os computadores n\u00e3o existiam. ","id":1318746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em breve as pessoas esquecer-se-\u00e3o da \u00e9poca em que os computadores n\u00e3o existiam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se passar\u00e3o muitos anos at\u00e9 que a nova tecnologia entre em todos os lares brasileiros. ","id":1318747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se passar\u00e3o muitos anos at\u00e9 que a nova tecnologia entre em todos os lares brasileiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins foi marcada por uma per- sist\u00eancia pol\u00edtica datada do s\u00e9culo XIX e s\u00f3 concretizada pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. O projeto de cria\u00e7\u00e3o de mais um Estado da federa\u00e7\u00e3o, apresentado e aprovado pelo Senado Federal, foi rejeitado duas vezes pelo ent\u00e3o Presidente Jos\u00e9 Sarney que alegava a: ","provas":[{"id":2193,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":62971,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna","id":24169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-consultor-legislativo-area-auditoria-interna-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Auditoria Interna - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":369801,"hashId":"22f1f00a1387989c3095d56239299765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins foi marcada por uma per- sist\u00eancia pol\u00edtica datada do s\u00e9culo XIX e s\u00f3 concretizada pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. O projeto de cria\u00e7\u00e3o de mais um Estado da federa\u00e7\u00e3o, apresentado e aprovado pelo Senado Federal, foi rejeitado duas vezes pelo ent\u00e3o Presidente Jos\u00e9 Sarney que alegava a: <\/p>","resposta":1318785,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de garantir a perman\u00eancia do PMDB no poder, atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o da unidade territorial brasileira. ","id":1318783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de garantir a perman\u00eancia do PMDB no poder, atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o da unidade territorial brasileira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desestabiliza\u00e7\u00e3o do governo do Estado de Goi\u00e1s que, desde o in\u00edcio da ditadura militar, insistia em eleger representantes de partidos do governo tanto a n\u00edvel estadual quanto federal. ","id":1318784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desestabiliza\u00e7\u00e3o do governo do Estado de Goi\u00e1s que, desde o in\u00edcio da ditadura militar, insistia em eleger representantes de partidos do governo tanto a n\u00edvel estadual quanto federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inviabilidade econ\u00f4mica do novo Estado que n\u00e3o dispunha de recursos suficientes para sua sustenta\u00e7\u00e3o. ","id":1318785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inviabilidade econ\u00f4mica do novo Estado que n\u00e3o dispunha de recursos suficientes para sua sustenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impossibilidade de descentralizar a rede urbana industrial brasileira, ao transferir para o novo Estado grandes empresas de capital internacional. ","id":1318786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de descentralizar a rede urbana industrial brasileira, ao transferir para o novo Estado grandes empresas de capital internacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossibilidade de implantar, em um curto espa\u00e7o de tempo, um modelo de desenvolvimento baseado na agropecu\u00e1ria de exporta\u00e7\u00e3o. ","id":1318787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de implantar, em um curto espa\u00e7o de tempo, um modelo de desenvolvimento baseado na agropecu\u00e1ria de exporta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/369801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transfer\u00eancias para os munic\u00edpios, realizadas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por substitu\u00edrem as despesas privadas com sa\u00fade, levam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da renda e do produto interno bruto (PIB) municipal.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604078,"hashId":"2b9be52e18471bf233fbff3605337fd3","enunciado":"<p align=justify>As transfer\u00eancias para os munic\u00edpios, realizadas no \u00e2mbito\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por substitu\u00edrem as\r\ndespesas privadas com sa\u00fade, levam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da renda e do\r\nproduto interno bruto (PIB) municipal.<\/p>","resposta":2120562,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da contabilidade nacional diz respeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos agregados macroecon\u00f4micos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":293447,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da contabilidade nacional diz respeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos\r\nagregados macroecon\u00f4micos. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Economia do Setor P\u00fablico","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403974,"slug":"economia-e-financas-economia-do-setor-publico"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403974,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403978,"slug":"economia-e-financas-definicao-de-financas-publicas"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/604078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de mercado aberto envolvem varia\u00e7\u00f5es nos encaixes compuls\u00f3rios que os bancos comerciais det\u00eam junto ao Banco Central e, portanto, afetam o crescimento do estoque monet\u00e1rio.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604088,"hashId":"ec5c103a85897d0122fc86f40c18edd1","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de mercado aberto envolvem varia\u00e7\u00f5es nos\r\nencaixes compuls\u00f3rios que os bancos comerciais det\u00eam junto\r\nao Banco Central e, portanto, afetam o crescimento do\r\nestoque monet\u00e1rio.<\/p>","resposta":2120582,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise da infla\u00e7\u00e3o bem como do papel desempenhado pela moeda e pelos mercados de cr\u00e9dito \u00e9 crucial para o entendimento da realidade econ\u00f4mica. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":293450,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da infla\u00e7\u00e3o bem como do papel desempenhado pela\r\nmoeda e pelos mercados de cr\u00e9dito \u00e9 crucial para o entendimento\r\nda realidade econ\u00f4mica. A esse respeito, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es em Mercado Aberto (Open Market)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es em Mercado Aberto (Open Market)","pai":413010,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413013,"slug":"economia-e-financas-operacoes-em-mercado-aberto-open-market"}],"slug":"economia-e-financas\/604088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de software e servi\u00e7os de inform\u00e1tica s\u00e3o registradas na balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es correntes do Brasil como um cr\u00e9dito porque decorrem de venda de servi\u00e7os.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604105,"hashId":"a5025704c102a06a3b30a5381579608e","enunciado":"<p align=justify>As exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de software e servi\u00e7os de\r\ninform\u00e1tica s\u00e3o registradas na balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es\r\ncorrentes do Brasil como um cr\u00e9dito porque decorrem de\r\nvenda de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2120615,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da economia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no cen\u00e1rio mundial. Tendo como base as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria, julgue os itens a seguir.","id":293453,"enunciado":"<p align=justify>Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da\r\neconomia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no\r\ncen\u00e1rio mundial. Tendo como base as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412935,"slug":"economia-e-financas-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fundamentais do Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fundamentais do Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412973,"slug":"economia-e-financas-relacoes-fundamentais-do-balanco-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Principais Mudan\u00e7as do BPM6","oab":false,"nome":"Principais Mudan\u00e7as do BPM6","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412975,"slug":"economia-e-financas-principais-mudancas-do-bpm6"}],"slug":"economia-e-financas\/604105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo Monet\u00e1rio Internacional permite que as na\u00e7\u00f5es menos avan\u00e7adas possam financiar o seu desenvolvimento econ\u00f4mico por meio do acesso a empr\u00e9stimos de longo prazo, contra\u00eddos a taxas de juros inferiores \u00e0quelas praticadas pelo sistema banc\u00e1rio privado.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604108,"hashId":"5e5db4c8304785ca17207e4bd2fed340","enunciado":"<p align=justify>O Fundo Monet\u00e1rio Internacional permite que as na\u00e7\u00f5es\r\nmenos avan\u00e7adas possam financiar o seu desenvolvimento\r\necon\u00f4mico por meio do acesso a empr\u00e9stimos de longo\r\nprazo, contra\u00eddos a taxas de juros inferiores \u00e0quelas\r\npraticadas pelo sistema banc\u00e1rio privado.<\/p>","resposta":2120622,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da economia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no cen\u00e1rio mundial. Tendo como base as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria, julgue os itens a seguir.","id":293453,"enunciado":"<p align=justify>Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da\r\neconomia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no\r\ncen\u00e1rio mundial. Tendo como base as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403981,"slug":"economia-e-financas-federalismo-fiscal"},{"nome_clean":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","oab":false,"nome":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403984,"slug":"economia-e-financas-federalismo-fiscal-otimo"}],"slug":"economia-e-financas\/604108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604115,"hashId":"88c51bad5a03621c436ff4093496b3ec","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17320\/11.gif><\/P>","resposta":2120635,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos b\u00e1sicos da matem\u00e1tica financeira e da administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens seguintes.","id":293455,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos b\u00e1sicos da matem\u00e1tica financeira e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/604115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo de caixa operacional n\u00e3o proporciona ao gestor informa\u00e7\u00f5es acerca do estabelecimento peri\u00f3dico dos valores m\u00e1ximos de amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas. Esta informa\u00e7\u00e3o \u00e9 obtida no fluxo de caixa de investimentos.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604132,"hashId":"e40bb960dac65e4b0480d334d3819700","enunciado":"<p align=justify>O fluxo de caixa operacional n\u00e3o proporciona ao gestor\r\ninforma\u00e7\u00f5es acerca do estabelecimento peri\u00f3dico dos\r\nvalores m\u00e1ximos de amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas. Esta\r\ninforma\u00e7\u00e3o \u00e9 obtida no fluxo de caixa de investimentos.<\/p>","resposta":2120670,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293459,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/604132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os incide sobre a margem bruta de vendas.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604136,"hashId":"a6f7a9351f881590c63eb55fb7ae5a37","enunciado":"<p align=justify>O imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os\r\nincide sobre a margem bruta de vendas.<\/p>","resposta":2120678,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos principais tributos e sua import\u00e2ncia no contexto empresarial.","id":293460,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos principais tributos e sua\r\nimport\u00e2ncia no contexto empresarial.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/604136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto sobre produtos industrializados \u00e9 irrecuper\u00e1vel, exceto quando o consumidor final adquire o produto direto da f\u00e1brica, que ser\u00e1 a respons\u00e1vel pelo pagamento do tributo.","provas":[{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":604138,"hashId":"a9ca744c16cb9a32bc0baf5c5204816b","enunciado":"<p align=justify>O imposto sobre produtos industrializados \u00e9\r\nirrecuper\u00e1vel, exceto quando o consumidor final adquire\r\no produto direto da f\u00e1brica, que ser\u00e1 a respons\u00e1vel pelo\r\npagamento do tributo.<\/p>","resposta":2120682,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos principais tributos e sua import\u00e2ncia no contexto empresarial.","id":293460,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos principais tributos e sua\r\nimport\u00e2ncia no contexto empresarial.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/604138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos excepcionais, desde que haja compatibiliza\u00e7\u00e3o de tempo e \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o plen\u00e1rio do CREA poder\u00e1 permitir que o profissional seja respons\u00e1vel por um quantitativo de pessoas jur\u00eddicas de at\u00e9:","provas":[{"id":2859,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2005-fjpf-assistente-area-direito-ii-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FJPF - CREA RJ - Assistente - \u00c1rea Direito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":361859,"hashId":"294592796b5fd907520a35f1d2a8a7a3","enunciado":"Em casos excepcionais, desde que haja\r\ncompatibiliza\u00e7\u00e3o de tempo e \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o\r\nplen\u00e1rio do CREA poder\u00e1 permitir que o profissional\r\nseja respons\u00e1vel por um quantitativo de pessoas\r\njur\u00eddicas de at\u00e9:","resposta":1287570,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":1287570,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":1287571,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":1287572,"corpo":"5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":1287573,"corpo":"6","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREA RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREA RJ","pai":395481,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395251,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crea-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/361859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o profissional, respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, venha a ser suspenso do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, a pessoa jur\u00eddica que o empregava deve promover a sua substitui\u00e7\u00e3o no prazo de:","provas":[{"id":2859,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2005-fjpf-assistente-area-direito-ii-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FJPF - CREA RJ - Assistente - \u00c1rea Direito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":361877,"hashId":"5de83a8b7aa4938f80c6cd22cb5477ad","enunciado":"Caso o profissional, respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra,\r\nvenha a ser suspenso do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, a\r\npessoa jur\u00eddica que o empregava deve promover a\r\nsua substitui\u00e7\u00e3o no prazo de:","resposta":1287658,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias","id":1287658,"corpo":"10 dias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias","id":1287659,"corpo":"15 dias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias","id":1287660,"corpo":"30 dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias","id":1287661,"corpo":"45 dias","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/361877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As estat\u00edsticas demonstram que o n\u00famero de mortos e feridos em desastres rodovi\u00e1rios na maioria dos pa\u00edses industrializados \u00e9, hoje em dia, maior que o de qualquer outro tipo de acidentes\"; infere-se desse segmento do texto que: ","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":361890,"hashId":"4b3f3f50f794ad5b607c5d4d0aef18a3","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\"As estat\u00edsticas demonstram que o n\u00famero de mortos e feridos em desastres rodovi\u00e1rios na maioria dos pa\u00edses industrializados \u00e9, hoje em dia, maior que o de qualquer outro tipo de acidentes\"; infere-se desse segmento do texto que:\r\n<\/p><\/p>","resposta":1287733,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos pa\u00edses n\u00e3o industrializados, o n\u00famero de mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios \u00e9 igual ao dos outros tipos de acidentes; ","id":1287731,"corpo":"nos pa\u00edses n\u00e3o industrializados, o n\u00famero de mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios \u00e9 igual ao dos outros tipos de acidentes;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outros tipos de acidentes, antes da industrializa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o causavam tantas mortes quanto agora; ","id":1287732,"corpo":"outros tipos de acidentes, antes da industrializa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o causavam tantas mortes quanto agora;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses industrializados mostram diferen\u00e7as na rela\u00e7\u00e3o entre mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios e em outros tipos de acidentes; ","id":1287733,"corpo":"os pa\u00edses industrializados mostram diferen\u00e7as na rela\u00e7\u00e3o entre mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios e em outros tipos de acidentes;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre que cresce a industrializa\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, cresce o n\u00famero de mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a outros tipos de acidentes; ","id":1287734,"corpo":"sempre que cresce a industrializa\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, cresce o n\u00famero de mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a outros tipos de acidentes;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"futuramente a rela\u00e7\u00e3o entre mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios e em outros tipos de acidentes ser\u00e1 ainda maior. ","id":1287735,"corpo":"futuramente a rela\u00e7\u00e3o entre mortos e feridos em acidentes rodovi\u00e1rios e em outros tipos de acidentes ser\u00e1 ainda maior.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113672,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/42.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/361890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter\u00e3o compet\u00eancia para medi\u00e7\u00e3o, demarca\u00e7\u00e3o e levantamentos topogr\u00e1ficos os t\u00e9cnicos na seguinte \u00e1rea:","provas":[{"id":2859,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Direito","id":2733},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2005-fjpf-assistente-area-direito-ii-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FJPF - CREA RJ - Assistente - \u00c1rea Direito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":361894,"hashId":"9411b64318e4631ea65f7e2bb96702d3","enunciado":"Ter\u00e3o compet\u00eancia para medi\u00e7\u00e3o, demarca\u00e7\u00e3o e\r\nlevantamentos topogr\u00e1ficos os t\u00e9cnicos na seguinte\r\n\u00e1rea:","resposta":1287762,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agr\u00edcola","id":1287760,"corpo":"agr\u00edcola","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eletrot\u00e9cnica","id":1287761,"corpo":"eletrot\u00e9cnica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de agrimensura","id":1287762,"corpo":"de agrimensura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de minera\u00e7\u00e3o","id":1287763,"corpo":"de minera\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/361894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Samuel, t\u00e9cnico em enfermagem de um hospital, decidiu freq\u00fcentar um curso de instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oferecido por uma escola reconhecida no mercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, devido ao interesse do empregado de arcar com os custos de cursos que contribuir\u00e3o para a melhoria do seu desempenho no cargo, \u00e9 correto afirmar que Samuel est\u00e1 participando de um treinamento externo.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623069,"hashId":"13c6d1d893d4cb3fb60ac9163d7e4369","enunciado":"<p align=justify>Samuel, t\u00e9cnico em enfermagem de um hospital, decidiu\r\nfreq\u00fcentar um curso de instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oferecido\r\npor uma escola reconhecida no mercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\ndevido ao interesse do empregado de arcar com os custos de\r\ncursos que contribuir\u00e3o para a melhoria do seu desempenho\r\nno cargo, \u00e9 correto afirmar que Samuel est\u00e1 participando de\r\num treinamento externo.<\/p>","resposta":2173940,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2173940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2173941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se sucedem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":297400,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens que se sucedem, \u00e9 apresentada uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/623069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrevista de sele\u00e7\u00e3o objetiva detectar dados e informa\u00e7\u00f5es dos candidatos a emprego, subsidiando a avalia\u00e7\u00e3o do processo seletivo.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623073,"hashId":"a48f94c76c6f804b797d1f4bb371734b","enunciado":"<p align=justify>A entrevista de sele\u00e7\u00e3o objetiva detectar dados e\r\ninforma\u00e7\u00f5es dos candidatos a emprego, subsidiando a\r\navalia\u00e7\u00e3o do processo seletivo.<\/p>","resposta":2173948,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2173948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2173949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":297401,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de administra\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/623073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio funcional de distin\u00e7\u00e3o entre as fun\u00e7\u00f5es estatais brasileiras seguiu a c\u00e9lebre separa\u00e7\u00e3o dos poderes que obedece \u00e0 divis\u00e3o tripartite.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623096,"hashId":"15f84eaa87b7458b7ca5b22c6f02da39","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio funcional de distin\u00e7\u00e3o entre as fun\u00e7\u00f5es estatais\r\nbrasileiras seguiu a c\u00e9lebre separa\u00e7\u00e3o dos poderes que\r\nobedece \u00e0 divis\u00e3o tripartite.<\/p>","resposta":2173994,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2173994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2173995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":297408,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18072\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/623096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o se concretiza quando, embora exista competitividade entre os interessados, determinadas situa\u00e7\u00f5es previstas taxativamente na lei permitirem a contrata\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623103,"hashId":"a22d7becfea3fb3f3e2b1bc3ba7f7c14","enunciado":"<p align=justify>A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o se concretiza quando, embora\r\nexista competitividade entre os interessados, determinadas\r\nsitua\u00e7\u00f5es previstas taxativamente na lei permitirem a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":2174009,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":297409,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/623103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o de instrumentos visando a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou a execu\u00e7\u00e3o de obras a serem custeadas integral ou parcialmente com recursos externos n\u00e3o exige que haja pr\u00e9via contrata\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623105,"hashId":"6735fda0d60150ab6aab0e434b74ba3a","enunciado":"A celebra\u00e7\u00e3o de instrumentos visando a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os ou a execu\u00e7\u00e3o de obras a serem custeadas integral\r\nou parcialmente com recursos externos n\u00e3o exige que haja\r\npr\u00e9via contrata\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","resposta":2174013,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o descentralizada de programa de trabalho a cargo de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, que envolva a transfer\u00eancia de recursos financeiros oriundos de dota\u00e7\u00f5es consignadas nos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de programas de trabalho, projeto, atividade, ou de eventos com dura\u00e7\u00e3o certa, ser\u00e1 efetivada mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou destina\u00e7\u00e3o por portaria ministerial, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Com rela\u00e7\u00e3o a conv\u00eanios e a termos similares, julgue os itens a seguir.","id":297410,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o descentralizada de programa de trabalho a cargo de\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e\r\nindireta, que envolva a transfer\u00eancia de recursos financeiros\r\noriundos de dota\u00e7\u00f5es consignadas nos or\u00e7amentos fiscal e da\r\nseguridade social, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de programas de\r\ntrabalho, projeto, atividade, ou de eventos com dura\u00e7\u00e3o certa,\r\nser\u00e1 efetivada mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou destina\u00e7\u00e3o\r\npor portaria ministerial, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a conv\u00eanios e a termos similares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/623105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo que cont\u00e9m o termo de conv\u00eanio e seus aditivos, bem como o plano de trabalho e suas eventuais reformula\u00e7\u00f5es, deve ser encaminhado ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de contabilidade anal\u00edtica, no prazo de 5 dias, a contar da data da assinatura dos instrumentos e da aprova\u00e7\u00e3o da reformula\u00e7\u00e3o pelo concedente.","provas":[{"id":18072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623108,"hashId":"e9d9744a65aca187d3a87bbf5d296433","enunciado":"<p align=justify>O processo que cont\u00e9m o termo de conv\u00eanio e seus aditivos,\r\nbem como o plano de trabalho e suas eventuais\r\nreformula\u00e7\u00f5es, deve ser encaminhado ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de\r\ncontabilidade anal\u00edtica, no prazo de 5 dias, a contar da data\r\nda assinatura dos instrumentos e da aprova\u00e7\u00e3o da\r\nreformula\u00e7\u00e3o pelo concedente.<\/p>","resposta":2174018,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o descentralizada de programa de trabalho a cargo de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, que envolva a transfer\u00eancia de recursos financeiros oriundos de dota\u00e7\u00f5es consignadas nos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de programas de trabalho, projeto, atividade, ou de eventos com dura\u00e7\u00e3o certa, ser\u00e1 efetivada mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou destina\u00e7\u00e3o por portaria ministerial, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Com rela\u00e7\u00e3o a conv\u00eanios e a termos similares, julgue os itens a seguir.","id":297410,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o descentralizada de programa de trabalho a cargo de\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e\r\nindireta, que envolva a transfer\u00eancia de recursos financeiros\r\noriundos de dota\u00e7\u00f5es consignadas nos or\u00e7amentos fiscal e da\r\nseguridade social, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de programas de\r\ntrabalho, projeto, atividade, ou de eventos com dura\u00e7\u00e3o certa,\r\nser\u00e1 efetivada mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou destina\u00e7\u00e3o\r\npor portaria ministerial, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a conv\u00eanios e a termos similares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/623108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A International Convention for the Prevention of Pollution from Ships (MARPOL) trata de v\u00e1rios aspectos relativos \u00e0 polui\u00e7\u00e3o marinha, mas n\u00e3o trata da preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o provocada por transporte mar\u00edtmo de cargas nocivas embaladas. Este tema \u00e9 abordado no International Maritime Dangerous Goods Code (IMDG Code) e no The International Convention for Safety of Life at Sea (SOLAS).","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623120,"hashId":"2f38c0711130a77ffb90a542b1c3b46d","enunciado":"<p align=justify>A International Convention for the Prevention of Pollution\r\nfrom Ships (MARPOL) trata de v\u00e1rios aspectos relativos \u00e0\r\npolui\u00e7\u00e3o marinha, mas n\u00e3o trata da preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o\r\nprovocada por transporte mar\u00edtmo de cargas nocivas\r\nembaladas. Este tema \u00e9 abordado no International Maritime\r\nDangerous Goods Code (IMDG Code) e no The\r\nInternational Convention for Safety of Life at Sea (SOLAS).<\/p>","resposta":2174043,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao transporte mar\u00edtimo de cargas perigosas embaladas ou a granel, julgue os itens seguintes.","id":297415,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao transporte mar\u00edtimo de cargas perigosas embaladas ou\r\na granel, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma via alternativa para o escoamento da soja produzida no estado do Mato Grosso, que vem crescendo de import\u00e2ncia, utiliza um trecho fluvial da hidrovia do rio Madeira com embarca\u00e7\u00f5es graneleiras autopropelidas.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623134,"hashId":"4db4bee146f0b85e142c40104b9365a0","enunciado":"<p align=justify>Uma via alternativa para o escoamento da soja produzida no\r\nestado do Mato Grosso, que vem crescendo de import\u00e2ncia,\r\nutiliza um trecho fluvial da hidrovia do rio Madeira com\r\nembarca\u00e7\u00f5es graneleiras autopropelidas.<\/p>","resposta":2174071,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 navega\u00e7\u00e3o no interior do Brasil, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":297420,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 navega\u00e7\u00e3o no interior do Brasil, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o de armazenamento de carga geral, podem ser usadas empilhadeiras, que s\u00e3o equipamentos de transporte vertical de cargas.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623139,"hashId":"e5fbc3acbbfe569ffe44a301b0c6176e","enunciado":"<p align=justify>Na opera\u00e7\u00e3o de armazenamento de carga geral, podem ser\r\nusadas empilhadeiras, que s\u00e3o equipamentos de transporte\r\nvertical de cargas.<\/p>","resposta":2174080,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o de armazenagem de cont\u00eaineres nos p\u00e1tios, podem ser utilizadas empilhadeiras do tipo reach-stackers.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623144,"hashId":"f2e3ca442eadc1149bbf8668dc77e994","enunciado":"<p align=justify>Na opera\u00e7\u00e3o de armazenagem de cont\u00eaineres nos p\u00e1tios,\r\npodem ser utilizadas empilhadeiras do tipo reach-stackers.<\/p>","resposta":2174090,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, a descarga de min\u00e9rios \u00e9 efetuada com o aux\u00edlio de ca\u00e7ambas (grabs).","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623150,"hashId":"e8dd55aab468fcc001394745e9d527f0","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, a descarga de min\u00e9rios \u00e9 efetuada com o\r\naux\u00edlio de ca\u00e7ambas (grabs).<\/p>","resposta":2174102,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns tipos de gr\u00e3os s\u00e3o comumente movimentados como carga geral.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623152,"hashId":"e87c3c36f8d612baa3147c02e8cfe3a5","enunciado":"<p align=justify>Alguns tipos de gr\u00e3os s\u00e3o comumente movimentados como\r\ncarga geral.<\/p>","resposta":2174106,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem apresentar profundidades diferentes ber\u00e7os que s\u00e3o utilizados para opera\u00e7\u00e3o de navios em um mesmo terminal.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623153,"hashId":"6137ef6230e35e6270ca8a7eb5499c0a","enunciado":"<p align=justify>Podem apresentar profundidades diferentes ber\u00e7os que s\u00e3o\r\nutilizados para opera\u00e7\u00e3o de navios em um mesmo terminal.<\/p>","resposta":2174108,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regi\u00e3o portu\u00e1ria que compreende os limites f\u00edsicos do porto corresponde ao hinterland desse porto.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623156,"hashId":"51ac8a0ac2fa446c7fb6f9aad939b088","enunciado":"<p align=justify>A regi\u00e3o portu\u00e1ria que compreende os limites f\u00edsicos do\r\nporto corresponde ao hinterland desse porto.<\/p>","resposta":2174115,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente movimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma parte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos de transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas normalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os ve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as instala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos, de modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as instala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":297423,"enunciado":"<p align=justify>Em um porto de carga geral, as mercadorias s\u00e3o normalmente\r\nmovimentadas do cais para os navios e vice-versa, sendo uma\r\nparte embarcada ou desembarcada diretamente para os ve\u00edculos\r\nde transporte terrestre, enquanto outra parte utiliza as instala\u00e7\u00f5es\r\nde armazenagem. Em terminais de gran\u00e9is s\u00f3lidos, as cargas\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o movimentadas diretamente entre os\r\nve\u00edculos de transporte terrestre e o navio, mas sim entre este e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de armazenagem. Nos terminais de gran\u00e9is l\u00edquidos,\r\nde modo an\u00e1logo, as cargas s\u00e3o movimentadas entre as\r\ninstala\u00e7\u00f5es de tancagem e o navio. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atraca\u00e7\u00e3o de navio deve ser feita com extremo cuidado, pois, ao t\u00e9rmino da opera\u00e7\u00e3o, quando o casco do navio estiver em contato direto com o cais, n\u00e3o devem ocorrer avarias no cais nem no navio.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623177,"hashId":"36fd165281f2c44bd8b4013daa240d11","enunciado":"<p align=justify>A atraca\u00e7\u00e3o de navio deve ser feita com extremo cuidado,\r\npois, ao t\u00e9rmino da opera\u00e7\u00e3o, quando o casco do navio\r\nestiver em contato direto com o cais, n\u00e3o devem ocorrer\r\navarias no cais nem no navio.<\/p>","resposta":2174157,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao chegar ao porto, o navio usualmente trafega pelo canal de acesso e pela bacia de evolu\u00e7\u00e3o e, posteriormente, atraca no ber\u00e7o designado para a sua opera\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":297425,"enunciado":"<p align=justify>Ao chegar ao porto, o navio usualmente trafega pelo canal de\r\nacesso e pela bacia de evolu\u00e7\u00e3o e, posteriormente, atraca no\r\nber\u00e7o designado para a sua opera\u00e7\u00e3o. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de suas amplas dimens\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de balizamento nem de sinaliza\u00e7\u00e3o na bacia de evolu\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623180,"hashId":"848961c454ad417dbd1d4196a77ef39d","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de suas amplas dimens\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de\r\nbalizamento nem de sinaliza\u00e7\u00e3o na bacia de evolu\u00e7\u00e3o\r\nportu\u00e1ria.<\/p>","resposta":2174163,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao chegar ao porto, o navio usualmente trafega pelo canal de acesso e pela bacia de evolu\u00e7\u00e3o e, posteriormente, atraca no ber\u00e7o designado para a sua opera\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":297425,"enunciado":"<p align=justify>Ao chegar ao porto, o navio usualmente trafega pelo canal de\r\nacesso e pela bacia de evolu\u00e7\u00e3o e, posteriormente, atraca no\r\nber\u00e7o designado para a sua opera\u00e7\u00e3o. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/623180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia amostral desses pre\u00e7os \u00e9 superior a R$ 430,00.","provas":[{"id":18073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":623192,"hashId":"23dd1c2e8bd4dfb94d7959b6dcacae86","enunciado":"<p align=justify>A vari\u00e2ncia amostral desses pre\u00e7os \u00e9 superior a R$ 430,00.<\/p>","resposta":2174186,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2174187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e da figura acima, julgue os itens a seguir.","id":297427,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18073\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e da figura acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/623192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o porto \u00e9 visto como uma \u201cdificuldade\u201d e como uma \u201cfacilidade\u201d. A primeira express\u00e3o refere-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual do sistema portu\u00e1rio, e a segunda, ao que \u00e9 desej\u00e1vel no futuro.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621456,"hashId":"ee74b76d203702afe14adf4f12766891","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, o porto \u00e9 visto como uma\r\n\u201cdificuldade\u201d e como uma \u201cfacilidade\u201d. A primeira\r\nexpress\u00e3o refere-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual do sistema portu\u00e1rio, e\r\na segunda, ao que \u00e9 desej\u00e1vel no futuro.<\/p>","resposta":2170033,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.","id":297077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/621456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula tanto ap\u00f3s o trecho \u201cPara diminuir a dist\u00e2ncia\u201d (l.13) quanto ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cNesse sentido\u201d (l.14) \u00e9 facultativo, o que significa que ambas as v\u00edrgulas podem ser retiradas do texto sem que isso acarrete erro de pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621458,"hashId":"cb6b5f10e77eb1146039dde06092b3c3","enunciado":"<p align=justify>O emprego da v\u00edrgula tanto ap\u00f3s o trecho \u201cPara diminuir a\r\ndist\u00e2ncia\u201d (l.13) quanto ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cNesse sentido\u201d\r\n(l.14) \u00e9 facultativo, o que significa que ambas as v\u00edrgulas\r\npodem ser retiradas do texto sem que isso acarrete erro de\r\npontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170038,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.","id":297077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/621458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cbusca\u201d (l.28) tem como sujeito o elemento \u201cdecis\u00e3o\u201d (l.24) e se complementa por dois objetos: um direto, \u201ca melhoria da infra-estrutura\u201d (l.28), e outro indireto, \u201cmas um planejamento adequado do espa\u00e7o portu\u00e1rio e da sua acessibilidade bem como uma gest\u00e3o integrada que venha a fortalecer as economias regionais\u201d (l.28-31).","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621459,"hashId":"eff396d3fe3f2ee99d3780e15ef15bdf","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u201cbusca\u201d (l.28) tem como sujeito o elemento\r\n\u201cdecis\u00e3o\u201d (l.24) e se complementa por dois objetos: um\r\ndireto, \u201ca melhoria da infra-estrutura\u201d (l.28), e outro\r\nindireto, \u201cmas um planejamento adequado do espa\u00e7o\r\nportu\u00e1rio e da sua acessibilidade bem como uma gest\u00e3o\r\nintegrada que venha a fortalecer as economias regionais\u201d\r\n(l.28-31).<\/p>","resposta":2170040,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.","id":297077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/621459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mantendo-se a coer\u00eancia textual, o \u00faltimo per\u00edodo do texto poderia ser corretamente reescrito da seguinte forma: Assim, \u00e9 for\u00e7oso olhar o futuro, com a vis\u00e3o que o porto deve ser uma facilidade.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621460,"hashId":"6c918db4f631af13a034e7d819402138","enunciado":"<p align=justify>Mantendo-se a coer\u00eancia textual, o \u00faltimo per\u00edodo do texto\r\npoderia ser corretamente reescrito da seguinte forma: Assim,\r\n\u00e9 for\u00e7oso olhar o futuro, com a vis\u00e3o que o porto deve ser\r\numa facilidade.<\/p>","resposta":2170042,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.","id":297077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/621460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No campo das principais teorias motivacionais, as necessidades podem ser categorizadas em prim\u00e1rias e secund\u00e1rias. De modo geral, as necessidades prim\u00e1rias s\u00e3o aquelas que s\u00e3o influenciadas pela sociedade, pela personalidade e pelas diferen\u00e7as individuais, enquanto as secund\u00e1rias referem-se \u00e0s necessidades comuns a todas as pessoas.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683902,"hashId":"47fb3551bd82c9778e6f6b22cfd4f496","enunciado":"<p align=justify>No campo das principais teorias motivacionais, as\r\nnecessidades podem ser categorizadas em prim\u00e1rias e\r\nsecund\u00e1rias. De modo geral, as necessidades prim\u00e1rias s\u00e3o\r\naquelas que s\u00e3o influenciadas pela sociedade, pela\r\npersonalidade e pelas diferen\u00e7as individuais, enquanto as\r\nsecund\u00e1rias referem-se \u00e0s necessidades comuns a todas as\r\npessoas.<\/p>","resposta":2337336,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Hotel Maresia no litoral baiano tem se preocupado com a falta de fideliza\u00e7\u00e3o dos seus clientes. A infra-estrutura do hotel foi idealizada e constru\u00edda respeitando o ambiente no qual se insere. Nos \u00faltimos 2 anos, nenhum dos clientes que se hospedara no hotel retornou, mesmo com intensivas divulga\u00e7\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es para retorno. O n\u00edvel de reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial tem aumentado consideravelmente nesses \u00faltimos anos. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":310845,"enunciado":"<P align=justify>O Hotel Maresia no litoral baiano tem se preocupado com a falta de fideliza\u00e7\u00e3o dos seus clientes. A infra-estrutura do hotel foi idealizada e constru\u00edda respeitando o ambiente no qual se insere. Nos \u00faltimos 2 anos, nenhum dos clientes que se hospedara no hotel retornou, mesmo com intensivas divulga\u00e7\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es para retorno. O n\u00edvel de reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial tem aumentado consideravelmente nesses \u00faltimos anos. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/683902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios defendidos por Deming baseia-se na necessidade de minimizar o custo total da organiza\u00e7\u00e3o e, para isso, \u00e9 fundamental que a pr\u00e1tica do comprar tenha como alicerce o pre\u00e7o dos produtos e servi\u00e7os adquiridos.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683904,"hashId":"dab1cd4eb12cac3cd5f52d53cad6b5b0","enunciado":"<p align=justify>Um dos princ\u00edpios defendidos por Deming baseia-se na\r\nnecessidade de minimizar o custo total da organiza\u00e7\u00e3o e,\r\npara isso, \u00e9 fundamental que a pr\u00e1tica do comprar tenha\r\ncomo alicerce o pre\u00e7o dos produtos e servi\u00e7os adquiridos.<\/p>","resposta":2337340,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da qualidade e produtividade nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":310846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19772\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da qualidade e produtividade nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/683904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que entre os requisitos exigidos para um cargo um deles est\u00e1 al\u00e9m das habilidades atuais do ocupante desse cargo. Nesse caso, o indiv\u00edduo ocupante do cargo deve ser treinado.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683912,"hashId":"2338c34a43e1aee978a9f81f7c368cf4","enunciado":"<p align=justify>Considere que entre os requisitos exigidos para um cargo um\r\ndeles est\u00e1 al\u00e9m das habilidades atuais do ocupante desse\r\ncargo. Nesse caso, o indiv\u00edduo ocupante do cargo deve ser\r\ntreinado.<\/p>","resposta":2337355,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":310847,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19772\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/683912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um indiv\u00edduo respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de processos em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 cursando, com apoio de sua organiza\u00e7\u00e3o, um curso superior em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ent\u00e3o esse integrante da organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo submetido a uma a\u00e7\u00e3o de treinamento.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683915,"hashId":"f54538a2405a90b28fd11062ad9d2826","enunciado":"<p align=justify>Quando um indiv\u00edduo respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de\r\nprocessos em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 cursando, com\r\napoio de sua organiza\u00e7\u00e3o, um curso superior em\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ent\u00e3o esse integrante da organiza\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 sendo submetido a uma a\u00e7\u00e3o de treinamento.<\/p>","resposta":2337362,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":310847,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19772\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/683915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os termos plano estrat\u00e9gico e planejamento estrat\u00e9gico possuem o mesmo significado, referem-se ao processo que envolve a an\u00e1lise externa, interna e a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es delas decorrentes.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683916,"hashId":"536ae1dc3ad461dc3156d73a3dffe0d1","enunciado":"<p align=justify>Os termos plano estrat\u00e9gico e planejamento estrat\u00e9gico\r\npossuem o mesmo significado, referem-se ao processo que\r\nenvolve a an\u00e1lise externa, interna e a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\ndelas decorrentes.<\/p>","resposta":2337364,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao planejamento organizacional.","id":310848,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao planejamento\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/683916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados possui a seguinte determina\u00e7\u00e3o quanto aos suprimentos: buscar permanentemente a padroniza\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos. Nesse caso, essa frase representa a vis\u00e3o de um setor produtivo.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683919,"hashId":"e1f5d89ab5fb53e93253a74136507d3c","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados possui a seguinte\r\ndetermina\u00e7\u00e3o quanto aos suprimentos: buscar\r\npermanentemente a padroniza\u00e7\u00e3o de materiais e\r\nequipamentos. Nesse caso, essa frase representa a vis\u00e3o de\r\num setor produtivo.<\/p>","resposta":2337370,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao planejamento organizacional.","id":310848,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao planejamento\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/683919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sentido amplo, a delega\u00e7\u00e3o de responsabilidades e autoridade descentraliza a tomada de decis\u00e3o.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683925,"hashId":"187a3bbc2b2de82dbe08ab9519f921a7","enunciado":"<p align=justify>Em sentido amplo, a delega\u00e7\u00e3o de responsabilidades e\r\nautoridade descentraliza a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","resposta":2337381,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir relativos ao processo grupal e \u00e0 din\u00e2mica nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":310850,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir relativos ao processo grupal e \u00e0 din\u00e2mica\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/683925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado \u00e9 composto pelo povo, pelo territ\u00f3rio e pelo governo soberano.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683930,"hashId":"f4de053af5e7a03f00c4a4c5123c7e19","enunciado":"<p align=justify>O Estado \u00e9 composto pelo povo, pelo territ\u00f3rio e pelo\r\ngoverno soberano.<\/p>","resposta":2337391,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":310851,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da boa-f\u00e9","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da boa-f\u00e9","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408524,"slug":"direito-administrativo-principio-da-boa-fe"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"}],"slug":"direito-administrativo\/683930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se hipoteticamente que h\u00e1 acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos e m\u00e1-f\u00e9, Marcelo ser\u00e1 demitido apenas de um dos cargos.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683936,"hashId":"fc5522ce2ddce72b9af473d0c589d30d","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se hipoteticamente que h\u00e1 acumula\u00e7\u00e3o ilegal\r\nde cargos e m\u00e1-f\u00e9, Marcelo ser\u00e1 demitido apenas de um dos\r\ncargos.<\/p>","resposta":2337404,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Marcelo acumula os cargos de professor na Escola T\u00e9cnica Federal, na qual trabalha das 19 h 30 min \u00e0s 23 h, e de auxiliar administrativo, cargo de n\u00edvel m\u00e9dio, para o qual n\u00e3o se exige nenhuma especialidade de forma\u00e7\u00e3o, na Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia, onde trabalha das 8 h \u00e0s 18 h. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais.","id":310853,"enunciado":"<P align=justify>Marcelo acumula os cargos de professor na Escola T\u00e9cnica Federal, na qual trabalha das 19 h 30 min \u00e0s 23 h, e de auxiliar administrativo, cargo de n\u00edvel m\u00e9dio, para o qual n\u00e3o se exige nenhuma especialidade de forma\u00e7\u00e3o, na Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia, onde trabalha das 8 h \u00e0s 18 h. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/683936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O habeas data visa assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constante de bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683947,"hashId":"34a0e9b8f655000b3effdd6df3334df0","enunciado":"<p align=justify>O habeas data visa assegurar o conhecimento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constante de\r\nbancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":2337425,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda referente ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":310857,"enunciado":"<p align=justify>Ainda referente ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/683947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou por requerimento do interessado.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683949,"hashId":"1883093e34b6e5f2e6a836a4c83a084f","enunciado":"<p align=justify>O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou por\r\nrequerimento do interessado.<\/p>","resposta":2337429,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo administrativo previsto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":310858,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo administrativo previsto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999\r\ne dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/683949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxograma representa graficamente um tipo de rotina em que as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas s\u00e3o identificadas por meio de s\u00edmbolos em uma legenda.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683985,"hashId":"72e4f0f53905fb61100344b696c99bf9","enunciado":"<p align=justify>O fluxograma representa graficamente um tipo de rotina em\r\nque as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas s\u00e3o identificadas por meio\r\nde s\u00edmbolos em uma legenda.<\/p>","resposta":2337501,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os manuais de enfermagem s\u00e3o instrumentos que re\u00fanem, de forma organizada, as normas, as rotinas e os procedimentos que dar\u00e3o subs\u00eddios \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310868,"enunciado":"<p align=justify>Os manuais de enfermagem s\u00e3o instrumentos que re\u00fanem, de\r\nforma organizada, as normas, as rotinas e os procedimentos que\r\ndar\u00e3o subs\u00eddios \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem. Acerca desse tema,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estrutura organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura organizacional","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428236,"slug":"enfermagem-estrutura-organizacional"}],"slug":"enfermagem\/683985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No item relativo aos procedimentos, \u00e9 descrito detalhada e seq\u00fcencialmente, o modo de como a atividade deve ser realizada.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683986,"hashId":"685c0061cc95470b3539b941f9b5e3b4","enunciado":"<p align=justify>No item relativo aos procedimentos, \u00e9 descrito detalhada e\r\nseq\u00fcencialmente, o modo de como a atividade deve ser\r\nrealizada.<\/p>","resposta":2337503,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os manuais de enfermagem s\u00e3o instrumentos que re\u00fanem, de forma organizada, as normas, as rotinas e os procedimentos que dar\u00e3o subs\u00eddios \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310868,"enunciado":"<p align=justify>Os manuais de enfermagem s\u00e3o instrumentos que re\u00fanem, de\r\nforma organizada, as normas, as rotinas e os procedimentos que\r\ndar\u00e3o subs\u00eddios \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem. Acerca desse tema,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/683986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es interpessoais positivas \u00e9 t\u00e3o importante quanto o desenvolvimento de habilidades t\u00e9cnicas ou de pensamento cr\u00edtico.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683992,"hashId":"05c6802107d2943018b5228cb9c414dd","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es interpessoais positivas \u00e9 t\u00e3o\r\nimportante quanto o desenvolvimento de habilidades\r\nt\u00e9cnicas ou de pensamento cr\u00edtico.<\/p>","resposta":2337515,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre lideran\u00e7a e relacionamento interpessoal na enfermagem.","id":310870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre lideran\u00e7a e\r\nrelacionamento interpessoal na enfermagem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":"enfermagem\/683992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 aquele que deseja a manuten\u00e7\u00e3o do poder ou a perman\u00eancia do grupo que ele representa.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683994,"hashId":"0c90bfcf0ee58b2a8075d7d15b090f13","enunciado":"<p align=justify>L\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 aquele que deseja a manuten\u00e7\u00e3o do poder\r\nou a perman\u00eancia do grupo que ele representa.<\/p>","resposta":2337519,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre lideran\u00e7a e relacionamento interpessoal na enfermagem.","id":310870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre lideran\u00e7a e\r\nrelacionamento interpessoal na enfermagem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":"enfermagem\/683994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o deserta, em que existem interessados e as propostas s\u00e3o superiores ao pre\u00e7o de mercado, e a licita\u00e7\u00e3o frustrada, em que n\u00e3o aparecem interessados, s\u00e3o hip\u00f3teses de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683959,"hashId":"b5cba9d82bcbe840c9188a6d27e3795c","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o deserta, em que existem interessados e as\r\npropostas s\u00e3o superiores ao pre\u00e7o de mercado, e a licita\u00e7\u00e3o\r\nfrustrada, em que n\u00e3o aparecem interessados, s\u00e3o hip\u00f3teses\r\nde dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2337450,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da inexigibilidade e dispensa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310862,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da inexigibilidade e dispensa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/683959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transpar\u00eancia da gest\u00e3o ser\u00e1 assegurada mediante incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular. Por isso, determina a lei de responsabilidade fiscal que as contas apresentadas pelo chefe do poder executivo ficar\u00e3o dispon\u00edveis, durante todo o exerc\u00edcio, para consulta e aprecia\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e da sociedade.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":683962,"hashId":"f20df2aa0b9a94db162bbaaae2926689","enunciado":"<p align=justify>A transpar\u00eancia da gest\u00e3o ser\u00e1 assegurada mediante\r\nincentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular. Por isso, determina a lei de\r\nresponsabilidade fiscal que as contas apresentadas pelo chefe\r\ndo poder executivo ficar\u00e3o dispon\u00edveis, durante todo o\r\nexerc\u00edcio, para consulta e aprecia\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e da\r\nsociedade.<\/p>","resposta":2337455,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a seguir.","id":310863,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/683962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho (DORT) e as les\u00f5es de esfor\u00e7os repetitivos (LER) s\u00e3o doen\u00e7as que geram conseq\u00fc\u00eancias sociais e econ\u00f4micas importantes. A diferen\u00e7a entre elas \u00e9 que a primeira restringe-se \u00e0s articula\u00e7\u00f5es dos dedos da m\u00e3o, punhos e cotovelos.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683967,"hashId":"adf61b53039086bed0d578a1bb1e0248","enunciado":"<p align=justify>As doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho\r\n(DORT) e as les\u00f5es de esfor\u00e7os repetitivos (LER) s\u00e3o\r\ndoen\u00e7as que geram conseq\u00fc\u00eancias sociais e econ\u00f4micas\r\nimportantes. A diferen\u00e7a entre elas \u00e9 que a primeira\r\nrestringe-se \u00e0s articula\u00e7\u00f5es dos dedos da m\u00e3o, punhos e\r\ncotovelos.<\/p>","resposta":2337466,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto \u00e0 sa\u00fade do trabalhador no contexto da enfermagem.","id":310865,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto \u00e0 sa\u00fade do trabalhador no\r\ncontexto da enfermagem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/683967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de enfermagem priorit\u00e1rio \u00e9 o de LES, evidenciado pelo comprometimento renal\/vascular, incluindo a olig\u00faria e o edema.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683997,"hashId":"7c99f0dc3dc402f12bbf872294a10ba2","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de enfermagem priorit\u00e1rio \u00e9 o de LES,\r\nevidenciado pelo comprometimento renal\/vascular, incluindo\r\na olig\u00faria e o edema.<\/p>","resposta":2337526,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).","id":310871,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19777\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/683997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, a luminosidade e o excesso de ru\u00eddos na enfermaria s\u00e3o caracter\u00edsticas definidoras do diagn\u00f3stico padr\u00e3o de sono perturbado.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":683999,"hashId":"9dbe28fba617bbcf7f41cadc37573ff6","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, a luminosidade e o\r\nexcesso de ru\u00eddos na enfermaria s\u00e3o caracter\u00edsticas\r\ndefinidoras do diagn\u00f3stico padr\u00e3o de sono perturbado.<\/p>","resposta":2337530,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).","id":310871,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19777\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/683999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os diagn\u00f3sticos de risco s\u00e3o integridade tissular prejudicada e hipertermia, com, respectivamente, os seguintes fatores de risco: tecido subcut\u00e2neo lesado pela presen\u00e7a de hematomas e aumento da temperatura corporal acima dos par\u00e2metros normais.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684000,"hashId":"687da06c11582d995f269b1bfabdfd9b","enunciado":"<p align=justify>Os diagn\u00f3sticos de risco s\u00e3o integridade tissular prejudicada\r\ne hipertermia, com, respectivamente, os seguintes fatores de\r\nrisco: tecido subcut\u00e2neo lesado pela presen\u00e7a de hematomas\r\ne aumento da temperatura corporal acima dos par\u00e2metros\r\nnormais.<\/p>","resposta":2337532,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).","id":310871,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19777\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association).<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/684000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no momento e no local onde foram gerados, devendo ser colocados em recipientes pr\u00f3prios.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684002,"hashId":"beddc0cc7afa4cfe3f46dba5def5abbf","enunciado":"<p align=justify>Segrega\u00e7\u00e3o \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no momento e no\r\nlocal onde foram gerados, devendo ser colocados em\r\nrecipientes pr\u00f3prios.<\/p>","resposta":2337536,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o respons\u00e1veis pelo correto gerenciamento de todos os res\u00edduos por eles gerados, atendendo \u00e0s normas e exig\u00eancias legais, desde o momento de sua gera\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua destina\u00e7\u00e3o final. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310872,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o respons\u00e1veis pelo correto\r\ngerenciamento de todos os res\u00edduos por eles gerados, atendendo\r\n\u00e0s normas e exig\u00eancias legais, desde o momento de sua gera\u00e7\u00e3o\r\nat\u00e9 a sua destina\u00e7\u00e3o final. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/684002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a administra\u00e7\u00e3o intravenosa de glicose hipert\u00f4nica justifica-se pela necessidade de reposi\u00e7\u00e3o nutricional. Nas solu\u00e7\u00f5es parenterais, a glicose \u00e9 excelente fonte de calorias.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684012,"hashId":"4093f03c648a6195f5d757b745233065","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a administra\u00e7\u00e3o intravenosa de glicose\r\nhipert\u00f4nica justifica-se pela necessidade de reposi\u00e7\u00e3o\r\nnutricional. Nas solu\u00e7\u00f5es parenterais, a glicose \u00e9 excelente\r\nfonte de calorias.<\/p>","resposta":2337556,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora, de 46 anos de idade, internada para tratamento do diabetes melito tem a seguinte prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: insulina NPH subcut\u00e2nea, 36 unidades \u00e0s 7 h e 14 unidades \u00e0s 21 h; insulina regular, 2 unidades \u00e0s 7 h; se necess\u00e1rio (SOS), administrar 4 ampolas de glicose a 25% intravenosa (quando a glicemia capilar for inferior a 60 mg\/dL); heparina subcut\u00e2nea, 0,25 mL de 12 em 12 horas; ciprofloxacina, 400 mg intravenosa, em 1 hora, uma vez ao dia. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":310874,"enunciado":"<P align=justify>Uma senhora, de 46 anos de idade, internada para tratamento do diabetes melito tem a seguinte prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: insulina NPH subcut\u00e2nea, 36 unidades \u00e0s 7 h e 14 unidades \u00e0s 21 h; insulina regular, 2 unidades \u00e0s 7 h; se necess\u00e1rio (SOS), administrar 4 ampolas de glicose a 25% intravenosa (quando a glicemia capilar for inferior a 60 mg\/dL); heparina subcut\u00e2nea, 0,25 mL de 12 em 12 horas; ciprofloxacina, 400 mg intravenosa, em 1 hora, uma vez ao dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/684012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A emerg\u00eancia hipertensiva representa o aumento s\u00fabito da press\u00e3o arterial, acompanhado de sinais e sintomas indicativos de dano importante em \u00f3rg\u00e3os-alvo e risco de morte.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684017,"hashId":"fe1bd8afdfcfe6ed20660b1dae213ba4","enunciado":"<p align=justify>A emerg\u00eancia hipertensiva representa o aumento s\u00fabito da\r\npress\u00e3o arterial, acompanhado de sinais e sintomas\r\nindicativos de dano importante em \u00f3rg\u00e3os-alvo e risco de\r\nmorte.<\/p>","resposta":2337565,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente com crise hipertensiva.","id":310875,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que versam sobre a assist\u00eancia de\r\nenfermagem ao paciente com crise hipertensiva.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias hipertensivas","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias hipertensivas","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405843,"slug":"enfermagem-emergencias-hipertensivas"}],"slug":"enfermagem\/684017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado terap\u00eautico esperado \u00e9 a queda imediata e r\u00e1pida da press\u00e3o arterial para que n\u00e3o haja comprometimento de \u00f3rg\u00e3os importantes como o c\u00e9rebro e o cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684021,"hashId":"5e508d1c903c70d80295a032f4c9e9db","enunciado":"<p align=justify>O resultado terap\u00eautico esperado \u00e9 a queda imediata e r\u00e1pida\r\nda press\u00e3o arterial para que n\u00e3o haja comprometimento de\r\n\u00f3rg\u00e3os importantes como o c\u00e9rebro e o cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2337574,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente com crise hipertensiva.","id":310875,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que versam sobre a assist\u00eancia de\r\nenfermagem ao paciente com crise hipertensiva.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/684021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica: a coleta de dados; a recomenda\u00e7\u00e3o das medidas de controle apropriadas e a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle indicadas.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684023,"hashId":"3daf6ed63f4d2e55a15d40173d4c1ddf","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica: a\r\ncoleta de dados; a recomenda\u00e7\u00e3o das medidas de controle\r\napropriadas e a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle indicadas.<\/p>","resposta":2337577,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica representa uma das formas mais cl\u00e1ssicas de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da epidemiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310876,"enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica representa uma das formas mais\r\ncl\u00e1ssicas de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da epidemiologia. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/684023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se intensificar a procura de sinais e sintomas de sangramento, especialmente durante os esquemas de indu\u00e7\u00e3o de remiss\u00e3o nas leucemias, devido aos quadros de trombocitose decorrentes do tratamento com citost\u00e1ticos.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":684029,"hashId":"1d493d50130d7378851136590774ddf3","enunciado":"<p align=justify>Deve-se intensificar a procura de sinais e sintomas de\r\nsangramento, especialmente durante os esquemas de indu\u00e7\u00e3o\r\nde remiss\u00e3o nas leucemias, devido aos quadros de\r\ntrombocitose decorrentes do tratamento com citost\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2337590,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os antineopl\u00e1sicos, que apresentam caracter\u00edsticas de n\u00e3oespecificidade, causam efeitos colaterais ou toxidades por n\u00e3o afetarem exclusivamente as c\u00e9lulas tumorais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":310877,"enunciado":"<p align=justify>Os antineopl\u00e1sicos, que apresentam caracter\u00edsticas de n\u00e3oespecificidade,\r\ncausam efeitos colaterais ou toxidades por n\u00e3o\r\nafetarem exclusivamente as c\u00e9lulas tumorais. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/684029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alopecia decorrente do uso dos antineopl\u00e1sicos \u00e9 sempre irrevers\u00edvel, pois h\u00e1 dano ao fol\u00edculo piloso, que \u00e9 atrofiado, o que impede que haja novo crescimento de cabelo.","provas":[{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":684031,"hashId":"9a5622ab151b00cddebb34fba5434416","enunciado":"<p align=justify>A alopecia decorrente do uso dos antineopl\u00e1sicos \u00e9 sempre\r\nirrevers\u00edvel, pois h\u00e1 dano ao fol\u00edculo piloso, que \u00e9 atrofiado,\r\no que impede que haja novo crescimento de cabelo.<\/p>","resposta":2337594,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os antineopl\u00e1sicos, que apresentam caracter\u00edsticas de n\u00e3oespecificidade, causam efeitos colaterais ou toxidades por n\u00e3o afetarem exclusivamente as c\u00e9lulas tumorais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":310877,"enunciado":"<p align=justify>Os antineopl\u00e1sicos, que apresentam caracter\u00edsticas de n\u00e3oespecificidade,\r\ncausam efeitos colaterais ou toxidades por n\u00e3o\r\nafetarem exclusivamente as c\u00e9lulas tumorais. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/684031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a paciente apresente uma les\u00e3o maligna, os tipos histol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis ser\u00e3o os carcinomas papilar e folicular.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635422,"hashId":"a83c306b6bf2cc8240787c503f452c58","enunciado":"<p align=justify>Caso a paciente apresente uma les\u00e3o maligna, os tipos\r\nhistol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis ser\u00e3o os carcinomas papilar\r\ne folicular.<\/p>","resposta":2204420,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico de uma paciente com 31 anos de idade, portadora de n\u00f3dulo tireoidiano confirmado por meio de cintilografia de tire\u00f3ide com laudo de n\u00f3dulo frio, julgue os seguintes itens.","id":299958,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico de uma paciente com\r\n31 anos de idade, portadora de n\u00f3dulo tireoidiano confirmado\r\npor meio de cintilografia de tire\u00f3ide com laudo de\r\nn\u00f3dulo frio, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o arterial do est\u00f4mago \u00e9 feita, na maioria dos casos, por ramos do tronco cel\u00edaco e da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635427,"hashId":"f060c0cb4b352bff233a362900184e7c","enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o arterial do est\u00f4mago \u00e9 feita, na maioria dos\r\ncasos, por ramos do tronco cel\u00edaco e da art\u00e9ria\r\nmesent\u00e9rica superior.<\/p>","resposta":2204439,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 56 anos de idade, tabagista h\u00e1 v\u00e1rios anos, \u00e9 portador de s\u00edndrome de estenose pil\u00f3rica e ser\u00e1 submetido a tratamento cir\u00fargico. Considerando esse caso e os procedimentos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":299959,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com 56 anos de idade, tabagista h\u00e1 v\u00e1rios anos,\r\n\u00e9 portador de s\u00edndrome de estenose pil\u00f3rica e ser\u00e1\r\nsubmetido a tratamento cir\u00fargico. Considerando esse caso\r\ne os procedimentos a ele relacionados, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 febre maculosa: miocardite, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave, insufici\u00eancia renal aguda e s\u00e9psis.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635434,"hashId":"46deecde280fcea676a74cd5840aee9e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 febre maculosa:\r\nmiocardite, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave, insufici\u00eancia renal\r\naguda e s\u00e9psis.<\/p>","resposta":2204458,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao assunto abordado no texto, julgue os itens seguintes.","id":299961,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao assunto abordado no texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Artrite, eritema nodoso, pioderma gangrenoso e episclerite s\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais decorrentes dessas doen\u00e7as.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635440,"hashId":"2245ccc28a84fc4c9aecd416d79508c6","enunciado":"<p align=justify>Artrite, eritema nodoso, pioderma gangrenoso e\r\nepisclerite s\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais\r\ndecorrentes dessas doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2204474,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As formas mais habituais das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais s\u00e3o a doen\u00e7a de Crohn e a retocolite ulcerativa, basicamente caracterizadas por inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do intestino e de etiologia ainda n\u00e3o totalmente esclarecida. A respeito dessas mol\u00e9stias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":299963,"enunciado":"<p align=justify>As formas mais habituais das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias\r\nintestinais s\u00e3o a doen\u00e7a de Crohn e a retocolite ulcerativa,\r\nbasicamente caracterizadas por inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do\r\nintestino e de etiologia ainda n\u00e3o totalmente esclarecida.\r\nA respeito dessas mol\u00e9stias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A queixa de dis\u00faria e a presen\u00e7a de pi\u00faria no sedimento urin\u00e1rio s\u00e3o suficientes para diagnosticar infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635446,"hashId":"ed491aae00b33c8066693e31ff377f96","enunciado":"<p align=justify>A queixa de dis\u00faria e a presen\u00e7a de pi\u00faria no sedimento\r\nurin\u00e1rio s\u00e3o suficientes para diagnosticar infec\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria.<\/p>","resposta":2204493,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher, de 32 anos de idade, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixas de dis\u00faria discreta, que surgiu 3 dias antes, ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual. Nega febre, calafrios, dor lombar e sintomas ginecol\u00f3gicos como corrimento vaginal ou prurido. Faz uso de dispositivo intra-uterino (DIU) como m\u00e9todo contraceptivo. Seu exame f\u00edsico foi normal. O exame de urina (EAS), colhido de urg\u00eancia, mostrou a presen\u00e7a de 15 pi\u00f3citos, 1 hem\u00e1cia por campo e teste do nitrito negativo. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299965,"enunciado":"<P>Uma mulher, de 32 anos de idade, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixas de dis\u00faria discreta, que surgiu 3 dias antes, ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual. Nega febre, calafrios, dor lombar e sintomas ginecol\u00f3gicos como corrimento vaginal ou prurido. Faz uso de dispositivo intra-uterino (DIU) como m\u00e9todo contraceptivo. Seu exame f\u00edsico foi normal. O exame de urina (EAS), colhido de urg\u00eancia, mostrou a presen\u00e7a de 15 pi\u00f3citos, 1 hem\u00e1cia por campo e teste do nitrito negativo. <\/P>\r\n<P>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA) podem apresentar trombocitopenia com achados cl\u00ednicos semelhantes aos da PTI e, na sua maioria, respondem ao tratamento com drogas anti-retrovirais.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635453,"hashId":"6e1d91d275fbdd7e540d99879c913039","enunciado":"Pacientes com s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA)\r\npodem apresentar trombocitopenia com achados cl\u00ednicos\r\nsemelhantes aos da PTI e, na sua maioria, respondem ao\r\ntratamento com drogas anti-retrovirais.","resposta":2204517,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299967,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico funcional respirat\u00f3rio deve provavelmente apontar para um valor de VEF1 entre 60% a 80% do previsto.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635458,"hashId":"0ba1fc78763dfca17353e4a9253431fe","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico funcional respirat\u00f3rio deve provavelmente\r\napontar para um valor de VEF1 entre 60% a 80% do\r\nprevisto.<\/p>","resposta":2204529,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 16 anos de idade, estudante, natural e procedente de Bras\u00edlia (DF), procura atendimento no ambulat\u00f3rio de Cl\u00ednica M\u00e9dica informando apresentar, desde os dois anos de idade, manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas parox\u00edsticas constitu\u00eddas por dispn\u00e9ia, tosse, chiados no peito e opress\u00e3o tor\u00e1cica. Tais epis\u00f3dios ocorrem na freq\u00fc\u00eancia m\u00e9dia de 2 vezes por semana, sendo pelo menos um deles no per\u00edodo da madrugada. Muitas vezes foi necess\u00e1rio procurar atendimento emergencial para debelar os sintomas. Nunca precisou de interna\u00e7\u00e3o em UTI ou ficou internado por mais de 24 h. Raramente falta \u00e0s suas atividades escolares devido a esses problemas cl\u00ednicos. Faz uso de salbutamol 200 mg, via aerossol, quando do aparecimento dos sintomas. A partir do caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens seguintes.","id":299969,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente, com 16 anos de idade, estudante, natural e procedente de Bras\u00edlia (DF), procura atendimento no ambulat\u00f3rio de Cl\u00ednica M\u00e9dica informando apresentar, desde os dois anos de idade, manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas parox\u00edsticas constitu\u00eddas por dispn\u00e9ia, tosse, chiados no peito e opress\u00e3o tor\u00e1cica. Tais epis\u00f3dios ocorrem na freq\u00fc\u00eancia m\u00e9dia de 2 vezes por semana, sendo pelo menos um deles no per\u00edodo da madrugada. Muitas vezes foi necess\u00e1rio procurar atendimento emergencial para debelar os sintomas. Nunca precisou de interna\u00e7\u00e3o em UTI ou ficou internado por mais de 24 h. Raramente falta \u00e0s suas atividades escolares devido a esses problemas cl\u00ednicos. Faz uso de salbutamol 200 mg, via aerossol, quando do aparecimento dos sintomas. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a gesta\u00e7\u00e3o normal, h\u00e1 aumento da freq\u00fc\u00eancia do pulso em repouso e do d\u00e9bito card\u00edaco, e h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e pulmonar.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635489,"hashId":"7f6a1b8e18ea56f4b8af7f30885f970c","enunciado":"<p align=justify>Durante a gesta\u00e7\u00e3o normal, h\u00e1 aumento da freq\u00fc\u00eancia do pulso\r\nem repouso e do d\u00e9bito card\u00edaco, e h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia\r\nvascular sist\u00eamica e pulmonar.<\/p>","resposta":2204622,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das modifica\u00e7\u00f5es do organismo materno durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":299980,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das modifica\u00e7\u00f5es do organismo materno durante a\r\ngesta\u00e7\u00e3o, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Sistema Bethesda, esse achado \u00e9 sugestivo de les\u00e3o escamosa intra-epitelial de alto grau e o tratamento se faz por meio da coniza\u00e7\u00e3o do colo.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635510,"hashId":"c5f6383b90ae0b91ef47127d2f067862","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Sistema Bethesda, esse achado \u00e9 sugestivo de\r\nles\u00e3o escamosa intra-epitelial de alto grau e o tratamento\r\nse faz por meio da coniza\u00e7\u00e3o do colo.<\/p>","resposta":2204702,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, referente a achado citol\u00f3gico de ASCUS do colo do \u00fatero.","id":299988,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, referente a achado citol\u00f3gico de\r\nASCUS do colo do \u00fatero.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a paciente pode ser portadora de agenesia mulleriana.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635511,"hashId":"01bfcd3caaf30f40162a9fb88d415d76","enunciado":"<p align=justify>a paciente pode ser portadora de agenesia mulleriana.<\/p>","resposta":2204703,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma jovem com 20 anos de idade diz nunca ter menstruado. Os achados cl\u00ednicos e laboratoriais s\u00e3o os seguintes: fen\u00f3tipo feminino; 160,0 cm de altura; 55 kg de peso; distribui\u00e7\u00e3o normal de pelos terminais; caracteres sexuais secund\u00e1rios desenvolvidos; gonadotrofinas normais; estradiol normal; vagina em fundo cego. Acerca desse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que","id":299989,"enunciado":"<p align=justify>Uma jovem com 20 anos de idade diz nunca ter menstruado.\r\nOs achados cl\u00ednicos e laboratoriais s\u00e3o os seguintes: fen\u00f3tipo\r\nfeminino; 160,0 cm de altura; 55 kg de peso; distribui\u00e7\u00e3o\r\nnormal de pelos terminais; caracteres sexuais secund\u00e1rios\r\ndesenvolvidos; gonadotrofinas normais; estradiol normal;\r\nvagina em fundo cego. Acerca desse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A parturiente dever\u00e1 receber zidovudina a partir da terceira hora anterior ao procedimento, caso seja indicado um parto cesariano.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635529,"hashId":"5c97757eae54a13815f10b82c2794cbf","enunciado":"<p align=justify>A parturiente dever\u00e1 receber zidovudina a partir da terceira hora\r\nanterior ao procedimento, caso seja indicado um parto cesariano.<\/p>","resposta":2204786,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante assintom\u00e1tica, na 28.\u00aa semana gestacional, teve confirmada como positiva a testagem para HIV e, em seus exames complementares, apresentou carga viral de 10.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Ela iniciou terapia anti-retroviral e evoluiu assintom\u00e1tica at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o (40 semanas), quando apresentou carga viral com 3.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":299992,"enunciado":"<P align=justify>Uma gestante assintom\u00e1tica, na 28.\u00aa semana gestacional, teve confirmada como positiva a testagem para HIV e, em seus exames complementares, apresentou carga viral de 10.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Ela iniciou terapia anti-retroviral e evoluiu assintom\u00e1tica at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o (40 semanas), quando apresentou carga viral com 3.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se iniciar como rotina a assist\u00eancia ventilat\u00f3ria atrav\u00e9s de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635540,"hashId":"813f2d8442575bf85dc208af7c680168","enunciado":"<p align=justify>Deve-se iniciar como rotina a assist\u00eancia ventilat\u00f3ria atrav\u00e9s\r\nde ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","resposta":2204821,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o atendimento a um trabalho de parto, o pediatra neonatal assistente identificou os seguintes fatores de risco: idade gestacional de 32 semanas, m\u00e3e n\u00e3o utilizara cortic\u00f3ide previamente, havia rotura das membranas h\u00e1 72 horas, a paciente estava com febre, o hemograma mostrava leucocitose e desvio \u00e0 esquerda e a cardiotocografia indicava taquicardia fetal persistente. Houve indica\u00e7\u00e3o para a termina\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto cesariano. O neonato nasceu vigoroso, mas desenvolveu dificuldade para respirar logo ap\u00f3s, tendo sido encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal, onde, ap\u00f3s cuidados iniciais, recebeu assist\u00eancia ventilat\u00f3ria apropriada. Sua radiografia do t\u00f3rax mostrava infiltrado reticulogranular com broncograma a\u00e9reo al\u00e9m do rebordo card\u00edaco. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":299994,"enunciado":"<P align=justify>Durante o atendimento a um trabalho de parto, o pediatra neonatal assistente identificou os seguintes fatores de risco: idade gestacional de 32 semanas, m\u00e3e n\u00e3o utilizara cortic\u00f3ide previamente, havia rotura das membranas h\u00e1 72 horas, a paciente estava com febre, o hemograma mostrava leucocitose e desvio \u00e0 esquerda e a cardiotocografia indicava taquicardia fetal persistente. Houve indica\u00e7\u00e3o para a termina\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto cesariano. O neonato nasceu vigoroso, mas desenvolveu dificuldade para respirar logo ap\u00f3s, tendo sido encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal, onde, ap\u00f3s cuidados iniciais, recebeu assist\u00eancia ventilat\u00f3ria apropriada. Sua radiografia do t\u00f3rax mostrava infiltrado reticulogranular com broncograma a\u00e9reo al\u00e9m do rebordo card\u00edaco. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora haja discuss\u00e3o sobre a efic\u00e1cia de uma segunda dose de vacina\u00e7\u00e3o BCGid, o MS e a SBP recomendam a sua administra\u00e7\u00e3o entre os 6 e os 10 anos de idade.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635549,"hashId":"d883d4cfa336985c0fb4d0a8d8d6d280","enunciado":"<p align=justify>Embora haja discuss\u00e3o sobre a efic\u00e1cia de uma segunda\r\ndose de vacina\u00e7\u00e3o BCGid, o MS e a SBP recomendam\r\na sua administra\u00e7\u00e3o entre os 6 e os 10 anos de idade.<\/p>","resposta":2204845,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos calend\u00e1rios vacinais recomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) do Brasil e pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e considerando o esquema vacinal acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":299995,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/11.gif><\/P>\r\n<P>Com base nos calend\u00e1rios vacinais recomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) do Brasil e pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e considerando o esquema vacinal acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o quadro cl\u00ednico-laboratorial, trata-se de uma doen\u00e7a infecciosa de etiologia determinada.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635554,"hashId":"bac42bccbafd26d33f22d4c9a4a5aa8a","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o quadro cl\u00ednico-laboratorial,\r\ntrata-se de uma doen\u00e7a infecciosa de etiologia determinada.<\/p>","resposta":2204873,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":299996,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o ou retorno da febre ao final do per\u00edodo de estado em doen\u00e7as exantem\u00e1ticas, em geral, refere-se a complica\u00e7\u00e3o proporcionada pelo pr\u00f3prio agente etiol\u00f3gico.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635562,"hashId":"f1e7d123022eb1b876a7a7c63e79eb20","enunciado":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o ou retorno da febre ao final do per\u00edodo de\r\nestado em doen\u00e7as exantem\u00e1ticas, em geral, refere-se a\r\ncomplica\u00e7\u00e3o proporcionada pelo pr\u00f3prio agente\r\netiol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2204890,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o ampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do conhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta aplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda sensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode ser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":299998,"enunciado":"<p align=justify>O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o\r\nampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do\r\nconhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta\r\naplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda\r\nsensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode\r\nser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado.\r\nNesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o natural da doen\u00e7a de Chagas tem se reduzido significativamente em decorr\u00eancia da elimina\u00e7\u00e3o do Triatoma infestans na maioria dos estados infestados.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635569,"hashId":"81ec6b0b6177d8ab2e505920028b0ffd","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o natural da doen\u00e7a de Chagas tem se reduzido\r\nsignificativamente em decorr\u00eancia da elimina\u00e7\u00e3o do Triatoma\r\ninfestans na maioria dos estados infestados.<\/p>","resposta":2204909,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as grandes endemias que ocorrem no Brasil, est\u00e3o a mal\u00e1ria, a dengue, a doen\u00e7a de Chagas, as leishmanioses, a hansen\u00edase e a tuberculose. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":299999,"enunciado":"<p align=justify>Entre as grandes endemias que ocorrem no Brasil, est\u00e3o a\r\nmal\u00e1ria, a dengue, a doen\u00e7a de Chagas, as leishmanioses, a\r\nhansen\u00edase e a tuberculose. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle da leishmaniose tegumentar baseia-se no combate ao seu principal vetor no Brasil, a Lutzomyia longipalpis.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635571,"hashId":"bbfbd029fbaa2ae9a095e7ff7a5840a8","enunciado":"<p align=justify>O controle da leishmaniose tegumentar baseia-se no combate ao\r\nseu principal vetor no Brasil, a Lutzomyia longipalpis.<\/p>","resposta":2204914,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as grandes endemias que ocorrem no Brasil, est\u00e3o a mal\u00e1ria, a dengue, a doen\u00e7a de Chagas, as leishmanioses, a hansen\u00edase e a tuberculose. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":299999,"enunciado":"<p align=justify>Entre as grandes endemias que ocorrem no Brasil, est\u00e3o a\r\nmal\u00e1ria, a dengue, a doen\u00e7a de Chagas, as leishmanioses, a\r\nhansen\u00edase e a tuberculose. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os dados apresentados, \u00e9 correto concluir que o medicamento A apresenta menor propor\u00e7\u00e3o de eventos adversos que o medicamento B.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635587,"hashId":"e7a123dce75a66b80ae82715e6a2ff71","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os dados apresentados, \u00e9 correto concluir\r\nque o medicamento A apresenta menor propor\u00e7\u00e3o de\r\neventos adversos que o medicamento B.<\/p>","resposta":2204969,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um ensaio cl\u00ednico randomizado, aberto, foram comparados os efeitos adversos de dois medicamentos antiinflamat\u00f3rios (A e B). O grupo A foi constitu\u00eddo de 200 pacientes e o grupo B, de 250. Os pacientes foram acompanhados diariamente durante 10 dias. Foram registrados 40 e 50 eventos adversos nos dois grupos, respectivamente, nesse per\u00edodo. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.","id":300005,"enunciado":"<p align=justify>Em um ensaio cl\u00ednico randomizado, aberto, foram\r\ncomparados os efeitos adversos de dois medicamentos\r\nantiinflamat\u00f3rios (A e B). O grupo A foi constitu\u00eddo de\r\n200 pacientes e o grupo B, de 250. Os pacientes foram\r\nacompanhados diariamente durante 10 dias. Foram\r\nregistrados 40 e 50 eventos adversos nos dois grupos,\r\nrespectivamente, nesse per\u00edodo. Com base nesses dados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a medida de associa\u00e7\u00e3o que deve ser calculada \u00e9 a raz\u00e3o de incid\u00eancias dos eventos adversos nos dois grupos.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635588,"hashId":"68f618db8b2512ece19951c7358008fb","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a medida de associa\u00e7\u00e3o que deve\r\nser calculada \u00e9 a raz\u00e3o de incid\u00eancias dos eventos\r\nadversos nos dois grupos.<\/p>","resposta":2204970,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um ensaio cl\u00ednico randomizado, aberto, foram comparados os efeitos adversos de dois medicamentos antiinflamat\u00f3rios (A e B). O grupo A foi constitu\u00eddo de 200 pacientes e o grupo B, de 250. Os pacientes foram acompanhados diariamente durante 10 dias. Foram registrados 40 e 50 eventos adversos nos dois grupos, respectivamente, nesse per\u00edodo. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.","id":300005,"enunciado":"<p align=justify>Em um ensaio cl\u00ednico randomizado, aberto, foram\r\ncomparados os efeitos adversos de dois medicamentos\r\nantiinflamat\u00f3rios (A e B). O grupo A foi constitu\u00eddo de\r\n200 pacientes e o grupo B, de 250. Os pacientes foram\r\nacompanhados diariamente durante 10 dias. Foram\r\nregistrados 40 e 50 eventos adversos nos dois grupos,\r\nrespectivamente, nesse per\u00edodo. Com base nesses dados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios e diretrizes legais do SUS, est\u00e1 previsto o uso da epidemiologia como instrumento para estabelecer prioridades, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635592,"hashId":"7a405086e6417718a43c327ea643d4e5","enunciado":"<p align=justify>Entre os princ\u00edpios e diretrizes legais do SUS, est\u00e1\r\nprevisto o uso da epidemiologia como instrumento para\r\nestabelecer prioridades, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e\r\norienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","resposta":2204978,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem suas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis ordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.","id":300006,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem\r\nsuas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis\r\nordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/635592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grande n\u00famero de crian\u00e7as nas ruas reflete um drama maior que o Brasil ainda n\u00e3o conseguiu vencer. Trata-se da falta de vagas na rede p\u00fablica de ensino fundamental, a despeito das conquistas obtidas na \u00e1rea educacional.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"},{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19800,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-cirurgia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19801,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-cirurgia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19802,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-traumatologia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19803,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-traumatologia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":683884,"hashId":"7b36f3e254d0858a10612d845bc11d4e","enunciado":"<p align=justify>O grande n\u00famero de crian\u00e7as nas ruas reflete um drama\r\nmaior que o Brasil ainda n\u00e3o conseguiu vencer. Trata-se da\r\nfalta de vagas na rede p\u00fablica de ensino fundamental, a\r\ndespeito das conquistas obtidas na \u00e1rea educacional.<\/p>","resposta":2337300,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Sem fazer uso de quaisquer palavras a n\u00e3o ser a refer\u00eancia aos nomes de dois pa\u00edses, a charge acima sugere a reflex\u00e3o em torno de v\u00e1rios temas que povoam a cena contempor\u00e2nea no mundo. A partir das imagens produzidas pelo artista e considerando aspectos marcantes do tempo presente, julgue os itens que se seguem.","id":310844,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19772\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sem fazer uso de quaisquer palavras a n\u00e3o ser a refer\u00eancia aos nomes de dois pa\u00edses, a charge acima sugere a reflex\u00e3o em torno de v\u00e1rios temas que povoam a cena contempor\u00e2nea no mundo. A partir das imagens produzidas pelo artista e considerando aspectos marcantes do tempo presente, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/683884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios iniciados em Paris exigiram do governo franc\u00eas dose adicional de prud\u00eancia e modera\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para impedir que se alastrassem, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o foi tomada medida legal que pudesse ser caracterizada como de exce\u00e7\u00e3o ou de franca emerg\u00eancia.","provas":[{"id":19772,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Administrador - 2005"},{"id":19776,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2005"},{"id":19777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2005"},{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19800,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-cirurgia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19801,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais","id":10628},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-cirurgia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19802,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-traumatologia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"},{"id":19803,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais","id":10629},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-odontologo-area-traumatologia-buco-maxilo-faciais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":683887,"hashId":"6a5b16ab1874c1268f365d8ba3e2c712","enunciado":"<p align=justify>Os dist\u00farbios iniciados em Paris exigiram do governo\r\nfranc\u00eas dose adicional de prud\u00eancia e modera\u00e7\u00e3o como\r\nestrat\u00e9gia para impedir que se alastrassem, raz\u00e3o pela qual\r\nn\u00e3o foi tomada medida legal que pudesse ser caracterizada\r\ncomo de exce\u00e7\u00e3o ou de franca emerg\u00eancia.<\/p>","resposta":2337306,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2337305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2337306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Sem fazer uso de quaisquer palavras a n\u00e3o ser a refer\u00eancia aos nomes de dois pa\u00edses, a charge acima sugere a reflex\u00e3o em torno de v\u00e1rios temas que povoam a cena contempor\u00e2nea no mundo. A partir das imagens produzidas pelo artista e considerando aspectos marcantes do tempo presente, julgue os itens que se seguem.","id":310844,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19772\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sem fazer uso de quaisquer palavras a n\u00e3o ser a refer\u00eancia aos nomes de dois pa\u00edses, a charge acima sugere a reflex\u00e3o em torno de v\u00e1rios temas que povoam a cena contempor\u00e2nea no mundo. A partir das imagens produzidas pelo artista e considerando aspectos marcantes do tempo presente, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/683887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}