{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165381,"perPage":"100","pages":21654,"page":20372,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das coliga\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":352,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":345620,"hashId":"4708b4da28951bb5ae5f459653020e2f","enunciado":"<p align=justify>A respeito das coliga\u00e7\u00f5es, \u00e9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/p>","resposta":1228533,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na propaganda para elei\u00e7\u00e3o proporcional, cada partido integrante da coliga\u00e7\u00e3o usar\u00e1 apenas sua legenda sob o nome da coliga\u00e7\u00e3o.","id":1228532,"corpo":"<p align=justify>Na propaganda para elei\u00e7\u00e3o proporcional, cada partido integrante da coliga\u00e7\u00e3o usar\u00e1 apenas sua legenda sob o nome da coliga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 prerrogativas e obriga\u00e7\u00f5es de partido pol\u00edtico no que se refere ao processo eleitoral.","id":1228533,"corpo":"<p align=justify>A coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 prerrogativas e obriga\u00e7\u00f5es de partido pol\u00edtico no que se refere ao processo eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na propaganda para elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, a coliga\u00e7\u00e3o usar\u00e1, obrigatoriamente, sob sua denomina\u00e7\u00e3o, as legendas de todos os partidos que a integram.","id":1228534,"corpo":"<p align=justify>Na propaganda para elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, a coliga\u00e7\u00e3o usar\u00e1, obrigatoriamente, sob sua denomina\u00e7\u00e3o, as legendas de todos os partidos que a integram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coliga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser representada perante a Justi\u00e7a Eleitoral por delegados indicados pelos partidos que a comp\u00f5em.","id":1228535,"corpo":"<p align=justify>A coliga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser representada perante a Justi\u00e7a Eleitoral por delegados indicados pelos partidos que a comp\u00f5em.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de registro dos candidatos da colega\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser subscritos pelos presidentes dos partidos coligados.","id":1228536,"corpo":"<p align=justify>O pedido de registro dos candidatos da colega\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser subscritos pelos presidentes dos partidos coligados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/345620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto II, \u00e9 correto afirmar que,","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237416,"hashId":"4cf01744ea871e7b5904b4165f7908df","enunciado":"<p align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto II, \u00e9 correto\r\nafirmar que,<\/p>","resposta":1166901,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1166898,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/Imagem_48.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1166899,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/Imagem_49.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1166900,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/Imagem_50.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1166901,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/Imagem_51.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1166902,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/Imagem_52.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160278,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1044\/9.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/237416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF introduziu, na mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria do Brasil, I anexo de riscos fiscais. II anexo de metas fiscais. III relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. IV relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. V demonstrativo da compatibilidade das ren\u00fancias de receita com as metas fiscais. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237440,"hashId":"a0728e8d6c48739af16a3f8cfcc4fccf","enunciado":"<P align=justify>A LRF introduziu, na mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria do Brasil,<\/P>\r\n<P align=justify>I anexo de riscos fiscais. <\/P>\r\n<P align=justify>II anexo de metas fiscais. <\/P>\r\n<P align=justify>III relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. <\/P>\r\n<P align=justify>V demonstrativo da compatibilidade das ren\u00fancias de receita com as metas fiscais. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":924062,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":924059,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":924060,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":924061,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":924062,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":924063,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/237440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a pessoas naturais e jur\u00eddicas e a bens, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237444,"hashId":"4cd3f81012b7725f459385a96a346016","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a pessoas naturais e jur\u00eddicas e a bens, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":924079,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se duas pessoas, pai e filho, falecerem em um acidente, na mesma ocasi\u00e3o, n\u00e3o se podendo averiguar se um deles morreu antes do outro, presume-se que ambos faleceram ao mesmo tempo, ou seja, s\u00e3o comorientes.","id":924079,"corpo":"<p align=justify>Se duas pessoas, pai e filho, falecerem em um acidente, na\r\nmesma ocasi\u00e3o, n\u00e3o se podendo averiguar se um deles morreu\r\nantes do outro, presume-se que ambos faleceram ao mesmo\r\ntempo, ou seja, s\u00e3o comorientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, o juiz, ao extinguir a personalidade jur\u00eddica da sociedade, transforma-a em sociedade irregular ou de fato, assim, desaparece a autonomia da pessoa jur\u00eddica e os bens pessoais dos s\u00f3cios passam a garantir as d\u00edvidas da sociedade que se tornou inadimplente.","id":924080,"corpo":"<p align=justify>Pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da pessoa\r\njur\u00eddica, o juiz, ao extinguir a personalidade jur\u00eddica da\r\nsociedade, transforma-a em sociedade irregular ou de fato,\r\nassim, desaparece a autonomia da pessoa jur\u00eddica e os bens\r\npessoais dos s\u00f3cios passam a garantir as d\u00edvidas da sociedade\r\nque se tornou inadimplente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos podem ser de uso comum do povo, de uso especial, ou dominicais. Os bens p\u00fablicos s\u00e3o afetados definitivamente, ou seja, possuem finalidade espec\u00edfica, que n\u00e3o permite a altera\u00e7\u00e3o da sua destina\u00e7\u00e3o.","id":924081,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos podem ser de uso\r\ncomum do povo, de uso especial, ou dominicais. Os bens\r\np\u00fablicos s\u00e3o afetados definitivamente, ou seja, possuem\r\nfinalidade espec\u00edfica, que n\u00e3o permite a altera\u00e7\u00e3o da sua\r\ndestina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A personalidade designa a aptid\u00e3o para ter direitos e obriga\u00e7\u00f5es na ordem civil. Assim sendo, apenas as pessoas f\u00edsicas ou naturais, incluindo-se os nascituros, s\u00e3o titulares do direito de personalidade jur\u00eddica.","id":924082,"corpo":"<p align=justify>A personalidade designa a aptid\u00e3o para ter direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es na ordem civil. Assim sendo, apenas as pessoas\r\nf\u00edsicas ou naturais, incluindo-se os nascituros, s\u00e3o titulares do\r\ndireito de personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos de personalidade s\u00e3o inatos e permanentes, uma vez que nascem com a pessoa e a acompanham durante toda a sua exist\u00eancia at\u00e9 a sua morte. T\u00eam como finalidade proteger os atributos essenciais da pessoa humana, n\u00e3o possuem valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ou seja, s\u00e3o extrapatrimoniais, raz\u00e3o pela qual, em caso de viola\u00e7\u00e3o aos mesmos, a v\u00edtima n\u00e3o pode ser reparada financeiramente e n\u00e3o pode ser imposta san\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ao agressor.","id":924083,"corpo":"<p align=justify>Os direitos de personalidade s\u00e3o inatos e permanentes, uma\r\nvez que nascem com a pessoa e a acompanham durante toda\r\na sua exist\u00eancia at\u00e9 a sua morte. T\u00eam como finalidade\r\nproteger os atributos essenciais da pessoa humana, n\u00e3o\r\npossuem valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ou seja, s\u00e3o extrapatrimoniais,\r\nraz\u00e3o pela qual, em caso de viola\u00e7\u00e3o aos mesmos, a v\u00edtima\r\nn\u00e3o pode ser reparada financeiramente e n\u00e3o pode ser imposta\r\nsan\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ao agressor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/237444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a recursos e suas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237445,"hashId":"320ab345e0b13a5d7dfa330749065f49","enunciado":"<p align=justify>Quanto a recursos e suas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":924085,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desist\u00eancia do recurso, depois de recebido e antes de seu julgamento pelo tribunal, depende da anu\u00eancia do recorrido.","id":924084,"corpo":"<p align=justify>A desist\u00eancia do recurso, depois de recebido e antes de seu\r\njulgamento pelo tribunal, depende da anu\u00eancia do recorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso obedece ao princ\u00edpio da unirrecorribilidade ou unicidade dos recursos, o que implica dizer que, em regra, para cada decis\u00e3o judicial existe um recurso interpon\u00edvel, sendo vedada a interposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios recursos contra a mesma decis\u00e3o judicial.","id":924085,"corpo":"<p align=justify>O recurso obedece ao princ\u00edpio da unirrecorribilidade ou\r\nunicidade dos recursos, o que implica dizer que, em regra,\r\npara cada decis\u00e3o judicial existe um recurso interpon\u00edvel,\r\nsendo vedada a interposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios recursos\r\ncontra a mesma decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem legitimidade para recorrer qualquer das partes sucumbentes. Se h\u00e1 sucumb\u00eancia rec\u00edproca de ambas as partes, o recurso cab\u00edvel contra a referida decis\u00e3o, ainda que interlocut\u00f3ria, \u00e9 o recurso adesivo.","id":924086,"corpo":"<p align=justify>Tem legitimidade para recorrer qualquer das partes\r\nsucumbentes. Se h\u00e1 sucumb\u00eancia rec\u00edproca de ambas as\r\npartes, o recurso cab\u00edvel contra a referida decis\u00e3o, ainda que\r\ninterlocut\u00f3ria, \u00e9 o recurso adesivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria e do despacho de mero expediente, cabe recurso de agravo na modalidade de instrumento ou retido nos autos para ser conhecido quando da interposi\u00e7\u00e3o do recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":924087,"corpo":"<p align=justify>Da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria e do despacho de mero expediente,\r\ncabe recurso de agravo na modalidade de instrumento ou\r\nretido nos autos para ser conhecido quando da interposi\u00e7\u00e3o do\r\nrecurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apela\u00e7\u00e3o \u00e9 o recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es terminativas, definitivas ou interlocut\u00f3rias mistas, consistentes na altera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual, sem extingui-las por completo.","id":924088,"corpo":"<p align=justify>Apela\u00e7\u00e3o \u00e9 o recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es terminativas,\r\ndefinitivas ou interlocut\u00f3rias mistas, consistentes na altera\u00e7\u00e3o\r\nda rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual, sem extingui-las por completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/237445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237454,"hashId":"a3ea9fdda9d3c035fac017c1c470c8e5","enunciado":"<p align=justify>Ainda com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":924129,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o deveres dos servidores p\u00fablicos: exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo bem como levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo.","id":924129,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o deveres dos servidores p\u00fablicos: exercer com zelo e\r\ndedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo bem como levar ao\r\nconhecimento da autoridade superior as irregularidades de\r\nque tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para aplica\u00e7\u00e3o de penalidades ao servidor, devem-se levar em conta a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, desconsiderandose os antecedentes funcionais.","id":924130,"corpo":"<p align=justify>Para aplica\u00e7\u00e3o de penalidades ao servidor, devem-se levar em\r\nconta a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, desconsiderandose\r\nos antecedentes funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um servidor p\u00fablico tem o dever de cumprir as ordens de seus superiores hier\u00e1rquicos, ainda que elas sejam manifestamente ilegais.","id":924131,"corpo":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico tem o dever de cumprir as ordens de\r\nseus superiores hier\u00e1rquicos, ainda que elas sejam\r\nmanifestamente ilegais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser reintegrado o servidor p\u00fablico que, ao sofrer limita\u00e7\u00e3o em sua capacidade de trabalho, torne-se inapto para o cargo que ocupa, mas possa ainda exercer outro cargo para o qual a limita\u00e7\u00e3o sofrida n\u00e3o o inabilite.","id":924132,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser reintegrado o servidor p\u00fablico que, ao sofrer\r\nlimita\u00e7\u00e3o em sua capacidade de trabalho, torne-se inapto para\r\no cargo que ocupa, mas possa ainda exercer outro cargo para\r\no qual a limita\u00e7\u00e3o sofrida n\u00e3o o inabilite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser reconduzido o servidor aposentado por invalidez permanente que tiver declaradas insubsistentes, por junta m\u00e9dica oficial, as causas que determinaram a sua aposentadoria.","id":924133,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser reconduzido o servidor aposentado por invalidez\r\npermanente que tiver declaradas insubsistentes, por junta\r\nm\u00e9dica oficial, as causas que determinaram a sua\r\naposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/237454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observado o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o (TRE\/MA) - Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/MA n.\u00ba 1.533\/1997, alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 3.597\/2001 -, n\u00e3o compete ao TRE\/MA","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237456,"hashId":"11dc6c91e71f536c38c6e24f844ee5d9","enunciado":"<P align=justify>Observado o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o (TRE\/MA) - Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/MA n.\u00ba 1.533\/1997, alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 3.597\/2001 -, <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> compete ao TRE\/MA<\/P>","resposta":924141,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processar e julgar originariamente o registro de candidato a governador, vice-governador e membros do Congresso Nacional e da Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":924139,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar originariamente o registro de candidato a\r\ngovernador, vice-governador e membros do Congresso\r\nNacional e da Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processar e julgar originariamente os crimes eleitorais cometidos por ju\u00edzes de direito e promotores de justi\u00e7a, deputados estaduais e prefeitos municipais.","id":924140,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar originariamente os crimes eleitorais\r\ncometidos por ju\u00edzes de direito e promotores de justi\u00e7a,\r\ndeputados estaduais e prefeitos municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar e julgar originariamente as a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o de mandatos estaduais, estando exclu\u00eddos os mandatos federais.","id":924141,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar originariamente as a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o de\r\nmandatos estaduais, estando exclu\u00eddos os mandatos federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processar e julgar originariamente as reclama\u00e7\u00f5es relativas a obriga\u00e7\u00f5es impostas por lei aos partidos pol\u00edticos quanto \u00e0 sua contabilidade.","id":924142,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar originariamente as reclama\u00e7\u00f5es relativas a\r\nobriga\u00e7\u00f5es impostas por lei aos partidos pol\u00edticos quanto \u00e0\r\nsua contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es que imponham penas disciplinares aos funcion\u00e1rios.","id":924143,"corpo":"<p align=justify>julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es que imponham\r\npenas disciplinares aos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE MA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE MA","pai":395392,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394931,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/237456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda acerca do Regimento Interno do TRE\/MA, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1044,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":237457,"hashId":"2bdf602f6306594144d680f6c5bae540","enunciado":"Ainda acerca do Regimento Interno do TRE\/MA, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.","resposta":924145,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eleitor pode dirigir-se ao corregedor regional eleitoral, relatando fatos e indicando provas, e pedir abertura de investiga\u00e7\u00f5es para apurar irregularidades no servi\u00e7o eleitoral e uso de poder de autoridade em favor de candidato ou partido pol\u00edtico.","id":924144,"corpo":"<p align=justify>O eleitor pode dirigir-se ao corregedor regional eleitoral,\r\nrelatando fatos e indicando provas, e pedir abertura de\r\ninvestiga\u00e7\u00f5es para apurar irregularidades no servi\u00e7o eleitoral\r\ne uso de poder de autoridade em favor de candidato ou\r\npartido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem fazer parte do TRE\/MA pessoas que tenham entre si parentesco, ainda que por afinidade, at\u00e9 o quarto grau, excluindo-se, neste caso, a que tiver sido escolhida por \u00faltimo.","id":924145,"corpo":"<p align=justify>Podem fazer parte do TRE\/MA pessoas que tenham entre si\r\nparentesco, ainda que por afinidade, at\u00e9 o quarto grau,\r\nexcluindo-se, neste caso, a que tiver sido escolhida por\r\n\u00faltimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 automaticamente a fun\u00e7\u00e3o eleitoral o membro do TRE\/MA que terminar o respectivo per\u00edodo ou completar 70 anos de idade, assim como acontece com o magistrado que se aposenta.","id":924146,"corpo":"<p align=justify>Perder\u00e1 automaticamente a fun\u00e7\u00e3o eleitoral o membro do\r\nTRE\/MA que terminar o respectivo per\u00edodo ou completar 70\r\nanos de idade, assim como acontece com o magistrado que se\r\naposenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente do TRE\/MA tem compet\u00eancia para determinar a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo disciplinar, tomando as provid\u00eancias cab\u00edveis na esp\u00e9cie contra faltas, irregularidades ou abusos dos servidores da secretaria.","id":924147,"corpo":"<p align=justify>O presidente do TRE\/MA tem compet\u00eancia para determinar\r\na abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo\r\ndisciplinar, tomando as provid\u00eancias cab\u00edveis na esp\u00e9cie\r\ncontra faltas, irregularidades ou abusos dos servidores da\r\nsecretaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pratica ato il\u00edcito o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta que nega ou retarda ato de of\u00edcio em conseq\u00fc\u00eancia de requerimento de eleitor cuja finalidade \u00e9 a de obter provas para denunciar fatos \u00e0 corregedoria.","id":924148,"corpo":"<p align=justify>Pratica ato il\u00edcito o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta\r\nou indireta que nega ou retarda ato de of\u00edcio em conseq\u00fc\u00eancia\r\nde requerimento de eleitor cuja finalidade \u00e9 a de obter provas\r\npara denunciar fatos \u00e0 corregedoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE MA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE MA","pai":395392,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394931,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/237457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Comercial Estrela do Norte fez as seguintes opera\u00e7\u00f5es com mercadorias no m\u00eas de in\u00edcio de suas atividades: - Compra de 3 000 unidades a R$ 40,00 cada uma - Compra de 5 000 unidades a R$ 44,00 cada uma - Venda de 4 200 unidades a R$ 100,00 cada uma Ap\u00f3s essas opera\u00e7\u00f5es, o estoque de mercadorias no final do m\u00eas foi avaliado em R$ 161 500,00. O m\u00e9todo utilizado pela companhia para avaliar os seus estoques foi","provas":[{"id":103,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fiscal de Tributos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":371548,"hashId":"9ee67756f2f013972f4e17f3302f97ce","enunciado":"<P align=justify>A Cia. Comercial Estrela do Norte fez as seguintes opera\u00e7\u00f5es com mercadorias no m\u00eas de in\u00edcio de suas atividades: <\/P>\r\n<P align=justify>- Compra de 3 000 unidades a R$ 40,00 cada uma <\/P>\r\n<P align=justify>- Compra de 5 000 unidades a R$ 44,00 cada uma <\/P>\r\n<P align=justify>- Venda de 4 200 unidades a R$ 100,00 cada uma <\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s essas opera\u00e7\u00f5es, o estoque de mercadorias no final do m\u00eas foi avaliado em R$ 161 500,00. O m\u00e9todo utilizado pela companhia para avaliar os seus estoques foi<\/P>","resposta":1326168,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o PEPS (primeiro que entra, primeiro que sai).","id":1326166,"corpo":"<p align=justify>o PEPS (primeiro que entra, primeiro que sai).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o UEPS (\u00faltimo que entra, primeiro que sai).","id":1326167,"corpo":"<p align=justify>o UEPS (\u00faltimo que entra, primeiro que sai).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel.","id":1326168,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o do pre\u00e7o espec\u00edfico.","id":1326169,"corpo":"<p align=justify>o do pre\u00e7o espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o do pre\u00e7o de reposi\u00e7\u00e3o.","id":1326170,"corpo":"<p align=justify>o do pre\u00e7o de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Bem Patrimonial","oab":false,"nome":"Bem Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427724,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-bem-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/371548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos da contabilidade da Cia. Catarinense de Papel num determinado exerc\u00edcio social: - Lucro bruto .......................................... R$ 500 000,00 - Impostos incidentes sobre venda ........ R$ 360 000,00 - Vendas canceladas ............................. R$ 40 000,00 - Descontos incondicionais obtido ......... R$ 20 000,00 - Descontos incondicionais concedidos R$ 30 000,00 - Custo das Mercadorias Vendidas........ R$ 570 000,00 - Fretes sobre Vendas ........................... R$ 50 000,00 A receita bruta de vendas da companhia nesse exerc\u00edcio correspondeu a (em R$ ):","provas":[{"id":103,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fiscal de Tributos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":371549,"hashId":"2d7a5da550fa5560221266876bbfb438","enunciado":"<P align=justify>Dados extra\u00eddos da contabilidade da Cia. Catarinense de Papel num determinado exerc\u00edcio social: <\/P>\r\n<P align=justify>- Lucro bruto .......................................... R$ 500 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Impostos incidentes sobre venda ........ R$ 360 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Vendas canceladas ............................. R$ 40 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Descontos incondicionais obtido ......... R$ 20 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Descontos incondicionais concedidos R$ 30 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Custo das Mercadorias Vendidas........ R$ 570 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Fretes sobre Vendas ........................... R$ 50 000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>A receita bruta de vendas da companhia nesse exerc\u00edcio correspondeu a (em R$ ):<\/P>","resposta":1326172,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 540 000,00","id":1326171,"corpo":"<p align=justify>1 540 000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 500 000,00","id":1326172,"corpo":"<p align=justify>1 500 000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 490 000,00","id":1326173,"corpo":"<p align=justify>1 490 000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 470 000,00","id":1326174,"corpo":"<p align=justify>1 470 000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 440 000,00","id":1326175,"corpo":"<p align=justify>1 440 000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/371549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal consiste em","provas":[{"id":103,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fiscal de Tributos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":371551,"hashId":"4f98d97026baa2fd6ebbce047e62c98d","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal consiste em<\/p>","resposta":1326185,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar informa\u00e7\u00f5es ao fisco.","id":1326181,"corpo":"<p align=justify>prestar informa\u00e7\u00f5es ao fisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emitir notas fiscais.","id":1326182,"corpo":"<p align=justify>emitir notas fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escriturar os livros fiscais obrigat\u00f3rios, a crit\u00e9rio do fisco.","id":1326183,"corpo":"<p align=justify>escriturar os livros fiscais obrigat\u00f3rios, a crit\u00e9rio do\r\nfisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagar exclusivamente o tributo.","id":1326184,"corpo":"<p align=justify>pagar exclusivamente o tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagar o tributo e respectiva penalidade pecuni\u00e1ria.","id":1326185,"corpo":"<p align=justify>pagar o tributo e respectiva penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/371551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao recolhimento do ISS - Imposto Sobre Servi\u00e7os no Munic\u00edpio de Santos, considere: I. O contribuinte ou respons\u00e1vel, em qualquer hip\u00f3tese, dever\u00e1 recolher pelo Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o (DUP), ou por boleto banc\u00e1rio, at\u00e9 o dia 10 (dez) de cada m\u00eas, o imposto correspondente aos servi\u00e7os prestados em cada m\u00eas vencido. II. As empresas, profissionais liberais e aut\u00f4nomos n\u00e3o-inscritos no Cadastro Fiscal do ISS dever\u00e3o recolher o imposto correspondente atrav\u00e9s do Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o (DUP), at\u00e9 o dia 10 (dez) do m\u00eas seguinte \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. III. As ag\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o e comiss\u00e1rias de despachos poder\u00e3o, antes de qualquer procedimento fiscal, recolher at\u00e9 o dia 31 (trinta e um) de janeiro do exerc\u00edcio subseq\u00fcente, as diferen\u00e7as existentes no exerc\u00edcio anterior, decorrentes de outras receitas, conforme definidas em Regulamento. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":103,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fiscal de Tributos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":371557,"hashId":"3d93b79432ff8501b953a5c9a9479252","enunciado":"<P align=justify>No que se refere ao recolhimento do ISS - Imposto Sobre Servi\u00e7os no Munic\u00edpio de Santos, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O contribuinte ou respons\u00e1vel, em qualquer hip\u00f3tese, dever\u00e1 recolher pelo Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o (DUP), ou por boleto banc\u00e1rio, at\u00e9 o dia 10 (dez) de cada m\u00eas, o imposto correspondente aos servi\u00e7os prestados em cada m\u00eas vencido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As empresas, profissionais liberais e aut\u00f4nomos n\u00e3o-inscritos no Cadastro Fiscal do ISS dever\u00e3o recolher o imposto correspondente atrav\u00e9s do Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o (DUP), at\u00e9 o dia 10 (dez) do m\u00eas seguinte \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As ag\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o e comiss\u00e1rias de despachos poder\u00e3o, antes de qualquer procedimento fiscal, recolher at\u00e9 o dia 31 (trinta e um) de janeiro do exerc\u00edcio subseq\u00fcente, as diferen\u00e7as existentes no exerc\u00edcio anterior, decorrentes de outras receitas, conforme definidas em Regulamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1326211,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":1326211,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1326212,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1326213,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1326214,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1326215,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/371557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da necessidade preventiva de corrigir o uso acidental da tecla Caps Lock no MS-Word, vers\u00e3o 97 ou 2000, deve-se habilitar essa condi\u00e7\u00e3o por meio do acionamento da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345051,"hashId":"7ea9da502136a42535d5ac1be0675fb1","enunciado":"<p align=justify>Diante da necessidade preventiva de corrigir o uso acidental da tecla <EM>Caps Lock<\/EM> no MS-Word, vers\u00e3o 97 ou 2000, deve-se habilitar essa condi\u00e7\u00e3o por meio do acionamento da op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1226961,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar altera\u00e7\u00f5es, do menu Exibir","id":1226959,"corpo":"<p align=justify>Controlar altera\u00e7\u00f5es, do menu Exibir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ortografia e gram\u00e1tica, do menu Formatar","id":1226960,"corpo":"<p align=justify>Ortografia e gram\u00e1tica, do menu Formatar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AutoCorre\u00e7\u00e3o, do menu Ferramentas","id":1226961,"corpo":"<p align=justify>AutoCorre\u00e7\u00e3o, do menu Ferramentas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar altera\u00e7\u00f5es, do menu Inserir","id":1226962,"corpo":"<p align=justify>Controlar altera\u00e7\u00f5es, do menu Inserir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AutoCorre\u00e7\u00e3o, do menu Arquivo","id":1226963,"corpo":"<p align=justify>AutoCorre\u00e7\u00e3o, do menu Arquivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/345051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe as seguintes defini\u00e7\u00f5es: Correspondem, respectiva e conceitualmente, \u00e0s defini\u00e7\u00f5es acima ","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345061,"hashId":"e8815037acfd1505160032287591aa95","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Observe as seguintes defini\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/351\/Imagem03.gif><\/P>\r\n<P>Correspondem, respectiva e conceitualmente, \u00e0s defini\u00e7\u00f5es acima<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1227022,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intranet; endere\u00e7o de site da Web e hiperm\u00eddia.","id":1227019,"corpo":"Intranet; endere\u00e7o de <EM>site<\/EM> da Web e hiperm\u00eddia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MS-Word; endere\u00e7o de site Web e hiperm\u00eddia.","id":1227020,"corpo":"<p align=justify>MS-Word; endere\u00e7o de <EM>site<\/EM> Web e hiperm\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Internet; hiperm\u00eddia e endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.","id":1227021,"corpo":"Internet; hiperm\u00eddia e endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intranet; endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico e endere\u00e7o de site Web.","id":1227022,"corpo":"<p align=justify>Intranet; endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico e endere\u00e7o de <EM>site<\/EM> Web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MS-Excel; Internet e endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.","id":1227023,"corpo":"<p align=justify>MS-Excel; Internet e endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/345061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando \"Meu computador\" ou \"Meus documentos\", no Windows XP, uma das formas de habilitar a exibi\u00e7\u00e3o do caminho completo de arquivos e pastas na barra de t\u00edtulos, \u00e9 por interm\u00e9dio da se\u00e7\u00e3o \"Modo de exibi\u00e7\u00e3o\", dispon\u00edvel em","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345067,"hashId":"5a9089a932b5f1566dc4f9332308f540","enunciado":"<p align=justify>Utilizando \"Meu computador\" ou \"Meus documentos\", no Windows XP, uma das formas de habilitar a exibi\u00e7\u00e3o do caminho completo de arquivos e pastas na barra de t\u00edtulos, \u00e9 por interm\u00e9dio da se\u00e7\u00e3o \"Modo de exibi\u00e7\u00e3o\", dispon\u00edvel em<\/p>","resposta":1227045,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de arquivo, do menu Exibir","id":1227044,"corpo":"<p align=justify>Configura\u00e7\u00e3o de arquivo, do menu Exibir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es de pasta, do menu Ferramentas","id":1227045,"corpo":"<p align=justify>Op\u00e7\u00f5es de pasta, do menu Ferramentas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir, do menu Configurar pasta","id":1227046,"corpo":"<p align=justify>Exibir, do menu Configurar pasta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es de pasta, do menu Exibir","id":1227047,"corpo":"<p align=justify>Op\u00e7\u00f5es de pasta, do menu Exibir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Configurar p\u00e1gina, do menu Ferramentas","id":1227048,"corpo":"<p align=justify>Configurar p\u00e1gina, do menu Ferramentas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/345067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por recomenda\u00e7\u00e3o da auditoria, foram adotados procedimentos de backup de arquivos dos computadores. A fim de evitar a interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos, em caso de sinistro, foi recomendado principalmente que","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345071,"hashId":"807b13d3f80ad965eda47ff03d78f7ff","enunciado":"<p align=justify>Por recomenda\u00e7\u00e3o da auditoria, foram adotados procedimentos de <EM>backup<\/EM> de arquivos dos computadores. A fim de evitar a interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos, em caso de sinistro, foi recomendado principalmente que<\/p>","resposta":1227073,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os computadores sejam mantidos desligados, ap\u00f3s o expediente, e somente as c\u00f3pias do sistema operacional sejam mantidas em locais geograficamente distintos e vigiadas 24 horas por dia.","id":1227069,"corpo":"<p align=justify>os computadores sejam mantidos desligados, ap\u00f3s o expediente, e somente as c\u00f3pias do sistema operacional sejam mantidas em locais geograficamente distintos e vigiadas 24 horas por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sejam feitas semanalmente c\u00f3pias de arquivos e que estas sejam guardadas, de prefer\u00eancia, em um mesmo local para agilizar a retomada.","id":1227070,"corpo":"<p align=justify>sejam feitas semanalmente c\u00f3pias de arquivos e que estas sejam guardadas, de prefer\u00eancia, em um mesmo local para agilizar a retomada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os computadores permane\u00e7am ligados, ininterruptamente, e apenas as c\u00f3pias dos aruivos de programas sejam amantidas em locais geograficamente distintos e vigiadas 24 horas por dia.","id":1227071,"corpo":"<p align=justify>os computadores permane\u00e7am ligados, ininterruptamente, e apenas as c\u00f3pias dos aruivos de programas sejam amantidas em locais geograficamente distintos e vigiadas 24 horas por dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sejam feitas diariamente c\u00f3pias de arquivos e que estas sejam guardadas, de prefer\u00eancia, em um mesmo local para agilizar a retomada.","id":1227072,"corpo":"<p align=justify>sejam feitas diariamente c\u00f3pias de arquivos e que estas sejam guardadas, de prefer\u00eancia, em um mesmo local para agilizar a retomada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sejam feitas regularmente c\u00f3pias de seguran\u00e7a dos arquivos e que estas sejam amantidas em locais geograficamente distintos.","id":1227073,"corpo":"<p align=justify>sejam feitas regularmente c\u00f3pias de seguran\u00e7a dos arquivos e que estas sejam amantidas em locais geograficamente distintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/345071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte da composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais:","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":345081,"hashId":"7cb71857b4dcc34701b580a60e7c06a4","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte da composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais:<\/p>","resposta":1227110,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois Ju\u00edzes do Tribunal Regional Federal com sede na Capital do Estado ou no Distrito Federal, ou , n\u00e3o havendo, dois Ju\u00edzes Federais, escolhidos, em qualquer caso, pelo Tribunal Regional Federal respectivo.","id":1227109,"corpo":"<p align=justify>dois Ju\u00edzes do Tribunal Regional Federal com sede na Capital do Estado ou no Distrito Federal, ou , n\u00e3o havendo, dois Ju\u00edzes Federais, escolhidos, em qualquer caso, pelo Tribunal Regional Federal respectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois Ju\u00edzes, dentre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":1227110,"corpo":"<p align=justify>dois Ju\u00edzes, dentre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas Ju\u00edzes, dentre os desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a, mediante elei\u00e7\u00e3o pelo voto secreto.","id":1227111,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas Ju\u00edzes, dentre os desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a, mediante elei\u00e7\u00e3o pelo voto secreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas Ju\u00edzes, dentre Ju\u00edzes de Direito, escolhidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":1227112,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas Ju\u00edzes, dentre Ju\u00edzes de Direito, escolhidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um Presidente e um Vice-Presidente, eleitos dentre seus integrantes.","id":1227113,"corpo":"<p align=justify>um Presidente e um Vice-Presidente, eleitos dentre seus integrantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/345081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00falio candidatou-se a deputado Federal. N\u00e3o conseguiu eleger-se, mas ficou como suplente. Nesse caso, de acordo com o C\u00f3digo Eleitoral Brasileiro, T\u00falio","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":345084,"hashId":"6b4ea9cac6e51afb272e540f0fa98082","enunciado":"<p align=justify>T\u00falio candidatou-se a deputado Federal. N\u00e3o conseguiu eleger-se, mas ficou como suplente. Nesse caso, de acordo com o C\u00f3digo Eleitoral Brasileiro, T\u00falio<\/p>","resposta":1227126,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber\u00e1 certificado expedido pelo Juiz Eleitoral.","id":1227124,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 certificado expedido pelo Juiz Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 diploma assinado pelo Presidente do Superior Tribunal Eleitoral.","id":1227125,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 diploma assinado pelo Presidente do Superior Tribunal Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 diploma assinado pelo Presidente do Tribunal Regional Eleitoral.","id":1227126,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 diploma assinado pelo Presidente do Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 certificado expedido pelo Presidente da Junta Eleitoral.","id":1227127,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 certificado expedido pelo Presidente da Junta Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o receber\u00e1 diploma, nem certificado, pois n\u00e3o conseguiu se eleger.","id":1227128,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o receber\u00e1 diploma, nem certificado, pois n\u00e3o conseguiu se eleger.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Atos Preparat\u00f3rios da Vota\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos Preparat\u00f3rios da Vota\u00e7\u00e3o","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403992,"slug":"direito-eleitoral-atos-preparatorios-da-votacao"},{"nome_clean":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404014,"slug":"direito-eleitoral-sistema-eletronico-de-votacao"}],"slug":"direito-eleitoral\/345084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatuariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento instituicional, ou de dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":345152,"hashId":"2f16d6239001c32014fbf83222c78925","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatuariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento instituicional, ou de dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.<\/p>","resposta":1227349,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 mediante licita\u00e7\u00e3o dispensada, desde que o valor da contrata\u00e7\u00e3o seja correspondente \u00e0 modalidade tomada de pre\u00e7os.","id":1227346,"corpo":"<p align=justify>ocorrer\u00e1 mediante licita\u00e7\u00e3o dispensada, desde que o valor da contrata\u00e7\u00e3o seja correspondente \u00e0 modalidade tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser realizada mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":1227347,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser realizada mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 objeto de licita\u00e7\u00e3o vedada.","id":1227348,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 objeto de licita\u00e7\u00e3o vedada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser precedida de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel.","id":1227349,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser precedida de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser objeto de licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite, independentemente do valor estimado do futuro contrato.","id":1227350,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser objeto de licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite, independentemente do valor estimado do futuro contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/345152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva o segmento sublinhado na seguinte frase:","provas":[{"id":351,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":352,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"},{"id":353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":344859,"hashId":"60eaa9df499d08b1ed413c29056095e0","enunciado":"<p align=justify>Admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva o segmento sublinhado na seguinte frase:<\/p>","resposta":1226426,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse modo de pensar op\u00f5e-se a todas as formas de fundamentalismo.","id":1226423,"corpo":"<p align=justify>Esse modo de pensar <U>op\u00f5e-se a todas as formas<\/U> de fundamentalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(...) por provar que determinada linha de pesquisa estava equivocada.","id":1226424,"corpo":"<p align=justify>(...) por provar que <U>determinada linha de pesquisa estava equivocada<\/U>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os que lidam com a ci\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nada de excepcional nessa atitude (...)","id":1226425,"corpo":"<p align=justify>Para os que <U>lidam com a ci\u00eancia<\/U>, n\u00e3o h\u00e1 nada de excepcional nessa atitude (...)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(...) se prepara para apresentar as devidas corre\u00e7\u00f5es diante de um plen\u00e1rio de cientistas.","id":1226426,"corpo":"<p align=justify>(...) se prepara para <U>apresentar as devidas corre\u00e7\u00f5es<\/U> diante de um plen\u00e1rio de cientistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(...) a verdade reside congelada num passado remoto.","id":1226427,"corpo":"<p align=justify>(...) <U>a verdade reside<\/U> congelada num passado remoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15, referem-se ao texto que segue. ","id":202852,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15, referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/351\/50.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/344859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0\u00a0 ser\u00e1 iniciado o modo de apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do PowerPoint 2002.","provas":[{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":370720,"hashId":"ad7738129db50a266675003aefdb2bb2","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3963\/04.gif>\u00a0 ser\u00e1 iniciado o modo de apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do PowerPoint 2002.<\/P>","resposta":1323093,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1323092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1323093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2002, com um slide em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2002, julgue os itens a seguir.","id":218256,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3963\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2002, com um slide em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2002, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/370720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel, considere as seguintes c\u00e9lulas preenchidas: A2=20, A3=20, B2=30, B3=60. Considere a seguinte f\u00f3rmula: A2+$A$3 que foi escrita na c\u00e9lula A4. Agora, copie o conte\u00fado da c\u00e9lula A4 e cole-o na c\u00e9lula B4. O conte\u00fado que aparecer\u00e1 na c\u00e9lula B4 ser\u00e1:","provas":[{"id":4073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":370728,"hashId":"d8c2b08bdbd74b7d3bf1d3a50bb25c5c","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Excel, considere as seguintes c\u00e9lulas preenchidas: A2=20, A3=20, B2=30, B3=60. Considere a seguinte f\u00f3rmula: A2+$A$3 que foi escrita na c\u00e9lula A4. Agora, copie o conte\u00fado da c\u00e9lula A4 e cole-o na c\u00e9lula B4. O conte\u00fado que aparecer\u00e1 na c\u00e9lula B4 ser\u00e1:<\/p>","resposta":1323139,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":1323136,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":1323137,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40","id":1323138,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":1323139,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80","id":1323140,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/370728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra de solo \u00famido pesando 2.520g foi levada para estufa e mantida por 24h a temperatura de 105\u00baC. Sendo retirada da estufa, a amostra saiu pesando 2.126 g. Sabendo-se que os volumes das partes s\u00f3lida, l\u00edquida e vazia (ar) mediam, respectivamente, 799 cm3; 394cm3 e 80cm3, podemos dizer que o Teor de Umidade, a Porosidade e a Massa Espec\u00edfica Real do Solo seco s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":4073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":370733,"hashId":"a7a35cbd234024da2281988169442c74","enunciado":"<P align=justify>Uma amostra de solo \u00famido pesando 2.520g foi levada para estufa e mantida por 24h a temperatura de 105\u00baC. Sendo retirada da estufa, a amostra saiu pesando 2.126 g. Sabendo-se que os volumes das partes s\u00f3lida, l\u00edquida e vazia (ar) mediam, respectivamente, 799 cm<SUP>3<\/SUP>; 394cm<SUP>3<\/SUP> e 80cm<SUP>3<\/SUP>, podemos dizer que o Teor de Umidade, a Porosidade e a Massa Espec\u00edfica Real do Solo seco s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":1323164,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,63%; 37,23%; 1,67g\/cm3","id":1323161,"corpo":"<P align=justify>15,63%; 37,23%; 1,67g\/cm<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,63%; 59,32%; 2,66g\/cm3","id":1323162,"corpo":"<P align=justify>15,63%; 59,32%; 2,66g\/cm<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,53%; 30,95%; 1,67g\/cm3","id":1323163,"corpo":"<P align=justify>18,53%; 30,95%; 1,67g\/cm<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,53%; 37,23%; 2,66g\/cm3","id":1323164,"corpo":"<P align=justify>18,53%; 37,23%; 2,66g\/cm<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30,95%; 37,23%; 2,11g\/cm3","id":1323165,"corpo":"<P align=justify>30,95%; 37,23%; 2,11g\/cm<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/370733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o do teor de fl\u00faor, ideal para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, nas \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico deve variar de 0,6ppmF a 1,2ppmF. Esta varia\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360037,"hashId":"471c21c742a737d16b7ed6e5257b04db","enunciado":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o do teor de fl\u00faor, ideal para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, nas \u00e1guas de abastecimento\r\np\u00fablico deve variar de 0,6ppmF a 1,2ppmF. Esta varia\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a:<\/p>","resposta":1280162,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade de c\u00e1rie dos indiv\u00edduos.","id":1280159,"corpo":"<p align=justify>atividade de c\u00e1rie dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o.","id":1280160,"corpo":"<p align=justify>a condi\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.","id":1280161,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperatura do meio ambiente.","id":1280162,"corpo":"<p align=justify>temperatura do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":1280163,"corpo":"<p align=justify>nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/360037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria, pelo m\u00e9todo sist\u00eamico e coletivo do fl\u00faor, se d\u00e1 por meio de:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360038,"hashId":"1d936d5d6ee0e6b362ed51094c208bae","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria, pelo m\u00e9todo sist\u00eamico e coletivo do fl\u00faor, se d\u00e1 por meio de:<\/p>","resposta":1280165,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de comprimidos fluoretados.","id":1280164,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de comprimidos fluoretados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico fluoretada.","id":1280165,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico fluoretada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa de bochechos com fl\u00faor.","id":1280166,"corpo":"<p align=justify>programa de bochechos com fl\u00faor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de vernizes fluoretados.","id":1280167,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de vernizes fluoretados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de dentifr\u00edcios fluoretados.","id":1280168,"corpo":"<p align=justify>uso de dentifr\u00edcios fluoretados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/360038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Odontologia cir\u00fargica-restauradora \u00e9 limitada quando se trata de promover sa\u00fade. Quando inserida no modelo de Odontologia em Sa\u00fade Coletiva, deve ser acrescida de um programa de:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360054,"hashId":"9ae02d8dd53f6058d42f6c90235cd745","enunciado":"<p align=justify>A Odontologia cir\u00fargica-restauradora \u00e9 limitada quando se trata de promover sa\u00fade. Quando inserida\r\nno modelo de Odontologia em Sa\u00fade Coletiva, deve ser acrescida de um programa de:<\/p>","resposta":1280247,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":1280244,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o com venizes fluoretados.","id":1280245,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o com venizes fluoretados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o com bochechos fluoretados.","id":1280246,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o com bochechos fluoretados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.","id":1280247,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o.","id":1280248,"corpo":"<p align=justify>Reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/360054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa crian\u00e7a portadora de incisivo central extranumer\u00e1rio, a atitude do profissional deve ser de:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360059,"hashId":"bcc318207b5262e29e9c23b1189b5bb4","enunciado":"<p align=justify>Numa crian\u00e7a portadora de incisivo central extranumer\u00e1rio, a atitude do profissional deve ser de:<\/p>","resposta":1280269,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiografar para localizar o dente e planejar o tratamento.","id":1280269,"corpo":"<p align=justify>Radiografar para localizar o dente e planejar o tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar tratamento ortod\u00f4ntico.","id":1280270,"corpo":"<p align=justify>Realizar tratamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixar mantenedor de espa\u00e7o.","id":1280271,"corpo":"<p align=justify>Fixar mantenedor de espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adotar controle de dieta anticariog\u00eanica.","id":1280272,"corpo":"<p align=justify>Adotar controle de dieta anticariog\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":1280273,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/360059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Xerostomia est\u00e1 relacionada com:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360061,"hashId":"0dcc82d519b344571a1f230eeda21af2","enunciado":"<p align=justify>A Xerostomia est\u00e1 relacionada com:<\/p>","resposta":1280283,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade avan\u00e7ada.","id":1280279,"corpo":"<p align=justify>Idade avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de medica\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.","id":1280280,"corpo":"<p align=justify>Uso de medica\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes em tratamento radioter\u00e1pico.","id":1280281,"corpo":"<p align=justify>Pacientes em tratamento radioter\u00e1pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do fluxo salivar.","id":1280282,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o do fluxo salivar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1280283,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/360061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com abcesso periapical agudo vai ser submetido a uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Sendo al\u00e9rgico a penicilina e necessitando ser medicado, o medicamento selecionado deve ser:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360065,"hashId":"db65ea64738dcd094e7c7e1e97b145ac","enunciado":"<p align=justify>Paciente com abcesso periapical agudo vai ser submetido a uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Sendo\r\nal\u00e9rgico a penicilina e necessitando ser medicado, o medicamento selecionado deve ser:<\/p>","resposta":1280300,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampicilina;","id":1280299,"corpo":"<p align=justify>ampicilina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clindamicina;","id":1280300,"corpo":"<p align=justify>clindamicina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clindamicina ou amoxilina;","id":1280301,"corpo":"<p align=justify>clindamicina ou amoxilina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clavulanato de pot\u00e1ssio ou ampicilina;","id":1280302,"corpo":"<p align=justify>clavulanato de pot\u00e1ssio ou ampicilina;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":1280303,"corpo":"<p align=justify>nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/360065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clinicamente a periodontite se caracteriza pela presen\u00e7a de:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360078,"hashId":"b6d6696c214c7af8ae876c7cf2651729","enunciado":"<p align=justify>Clinicamente a periodontite se caracteriza pela presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":1280366,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sangramento \u00e0 sondagem superficial, sensibilidade ao ar frio e quente e sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o na gengiva.","id":1280364,"corpo":"<p align=justify>sangramento \u00e0 sondagem superficial, sensibilidade ao ar frio e quente e sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o\r\nna gengiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sangramento \u00e0 sondagem profunda, sensibilidade ao ar frio e coceira na gengiva.","id":1280365,"corpo":"<p align=justify>sangramento \u00e0 sondagem profunda, sensibilidade ao ar frio e coceira na gengiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de suporte, forma\u00e7\u00e3o de bolsa periodontal e sangramento \u00e0 sondagem.","id":1280366,"corpo":"<p align=justify>perda de suporte, forma\u00e7\u00e3o de bolsa periodontal e sangramento \u00e0 sondagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sangramento \u00e0 sondagem profunda, retra\u00e7\u00e3o gengival e prurido na gengiva.","id":1280367,"corpo":"<p align=justify>sangramento \u00e0 sondagem profunda, retra\u00e7\u00e3o gengival e prurido na gengiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":1280368,"corpo":"<p align=justify>nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Periodontia M\u00e9dica","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399340,"slug":"odontologia-periodontia-medica"},{"nome_clean":"Exame Cl\u00ednico em Periodontia (Anamnese e Exame Radiol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Exame Cl\u00ednico em Periodontia (Anamnese e Exame Radiol\u00f3gico)","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417629,"slug":"odontologia-exame-clinico-em-periodontia-anamnese-e-exame-radiologico"}],"slug":"odontologia\/360078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Indique a alternativa correta.","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":360088,"hashId":"474e9a7eadab94167cf79a4d4e11e410","enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=MyriadPro-Regular><FONT size=2 face=MyriadPro-Regular>\r\n<P>Indique a alternativa <\/FONT><\/FONT><B><FONT size=2 face=MyriadPro-Bold><FONT size=2 face=MyriadPro-Bold>correta<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=MyriadPro-Regular><FONT size=2 face=MyriadPro-Regular>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1280416,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trateada (l. 40) pode ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo de sentido por abandonada.","id":1280414,"corpo":"<p align=justify>Trateada (l. 40) pode ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo\r\nde sentido por abandonada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O narrador n\u00e3o se comove com a morte da m\u00e3e.","id":1280415,"corpo":"<p align=justify>O narrador n\u00e3o se comove com a morte da\r\nm\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \"era for\u00e7a que morresse assim\" (ll. 39-40), o trecho sublinhado tem fun\u00e7\u00e3o de sujeito.","id":1280416,"corpo":"Em <U>\"era for\u00e7a que morresse assim\"<\/U> (ll. 39-40),\r\no trecho sublinhado tem fun\u00e7\u00e3o de sujeito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As palavras cad\u00e1ver (l. 26), cemit\u00e9rio (l. 26), consci\u00eancia (l. 36) e d\u00f3cil (l. 37) s\u00e3o acentuadas de acordo com a mesma regra.","id":1280417,"corpo":"<p align=justify>As palavras cad\u00e1ver (l. 26), cemit\u00e9rio (l. 26),\r\nconsci\u00eancia (l. 36) e d\u00f3cil (l. 37) s\u00e3o acentuadas\r\nde acordo com a mesma regra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \"foi a primeira vez que a pude encarar\" (ll. 33-34), o voc\u00e1bulo sublinhado pode ser substitu\u00eddo por lhe de acordo com a gram\u00e1tica normativa.","id":1280418,"corpo":"<p align=justify>Em \"foi a primeira vez que a pude encarar\" (ll. 33-34), o voc\u00e1bulo sublinhado pode ser substitu\u00eddo por <EM>lhe<\/EM> de acordo com a gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. ","id":37844,"enunciado":"<P>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1758\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/360088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a mulher ________ as j\u00f3ias ficar\u00e1 emocionada. Se ________, ela poder\u00e1 guard\u00e1-las outra vez no banco. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as frases.","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450734,"hashId":"a808fe4c4429f444ee9d1f5402caf72b","enunciado":"<P align=justify>Quando a mulher ________ as j\u00f3ias ficar\u00e1 emocionada. Se ________, ela poder\u00e1 guard\u00e1-las outra vez no banco. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as frases.<\/P>","resposta":1595493,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ver \u2013 quiser.","id":1595491,"corpo":"<p align=justify>ver \u2013 quiser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ver \u2013 querer.","id":1595492,"corpo":"<p align=justify>ver \u2013 querer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vir \u2013 quiser.","id":1595493,"corpo":"<p align=justify>vir \u2013 quiser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vir \u2013 quizer.","id":1595494,"corpo":"<p align=justify>vir \u2013 quizer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visse \u2013 quisesse.","id":1595495,"corpo":"<p align=justify>visse \u2013 quisesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257936,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11668\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/450734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica \u00e9 um processo complexo em que ocorrem muitas rea\u00e7\u00f5es, as quais geram diversas modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e f\u00edsicas no alimento. A decomposi\u00e7\u00e3o oxidativa influencia muito a perda de qualidade nutritiva e a diminui\u00e7\u00e3o da aceitabilidade do produto. Dentre as diversas provas quantitativas que podem ser utilizadas para monitorar a qualidade de um \u00f3leo vegetal, h\u00e1 o ind\u00edce de per\u00f3xido cujo resultado deve ser expresso como:","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450738,"hashId":"857b2bb3dc2c5bd9dd347225456d33b8","enunciado":"<p align=justify>A oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica \u00e9 um processo complexo em que ocorrem\r\nmuitas rea\u00e7\u00f5es, as quais geram diversas modifica\u00e7\u00f5es\r\nqu\u00edmicas e f\u00edsicas no alimento. A decomposi\u00e7\u00e3o oxidativa\r\ninfluencia muito a perda de qualidade nutritiva e a diminui\u00e7\u00e3o\r\nda aceitabilidade do produto. Dentre as diversas provas\r\nquantitativas que podem ser utilizadas para monitorar a\r\nqualidade de um \u00f3leo vegetal, h\u00e1 o ind\u00edce de per\u00f3xido cujo\r\nresultado deve ser expresso como:<\/p>","resposta":1595512,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miliequivalentes de oxig\u00eanio por kg de gordura, alcan\u00e7ando um valor m\u00e1ximo e depois diminuindo ao longo do processo oxidativo.","id":1595511,"corpo":"<p align=justify>miliequivalentes de oxig\u00eanio por kg de gordura, alcan\u00e7ando\r\num valor m\u00e1ximo e depois diminuindo ao longo\r\ndo processo oxidativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gramas de iodo absorvidos por 100 g da amostra, diminuindo ao longo do processo oxidativo.","id":1595512,"corpo":"<p align=justify>gramas de iodo absorvidos por 100 g da amostra,\r\ndiminuindo ao longo do processo oxidativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condutividade el\u00e9trica expressa pela gera\u00e7\u00e3o de produtos de oxida\u00e7\u00e3o a 100 \u00b0C.","id":1595513,"corpo":"<p align=justify>condutividade el\u00e9trica expressa pela gera\u00e7\u00e3o de produtos\r\nde oxida\u00e7\u00e3o a 100 \u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo necess\u00e1rio para a oxida\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar um certo n\u00fameros de miliequivalentes de oxig\u00eanio por 100 g do produto.","id":1595514,"corpo":"<p align=justify>tempo necess\u00e1rio para a oxida\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar um certo\r\nn\u00fameros de miliequivalentes de oxig\u00eanio por 100 g do\r\nproduto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo necess\u00e1rio para observa\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de vapor de oxig\u00eanio.","id":1595515,"corpo":"<p align=justify>tempo necess\u00e1rio para observa\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da\r\npress\u00e3o de vapor de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/450738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Este escurecimento, conhecido como melanose (mancha negra ou black spot), \u00e9 originado pela a\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450739,"hashId":"dc976a2d4604b74a479d84c0b22ca250","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11668\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Este escurecimento, conhecido como melanose (mancha negra ou black spot), \u00e9 originado pela a\u00e7\u00e3o da:<\/P>","resposta":1595516,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protease (presente no tecido muscular dos camar\u00f5es) sobre as prote\u00ednas (constituintes naturais do tecido muscular do camar\u00e3o).","id":1595516,"corpo":"<p align=justify>protease (presente no tecido muscular dos camar\u00f5es)\r\nsobre as prote\u00ednas (constituintes naturais do tecido\r\nmuscular do camar\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urease (presente no sistema urin\u00e1rio dos camar\u00f5es) sobre a ur\u00e9ia (contida no tecido muscular do camar\u00e3o).","id":1595517,"corpo":"<p align=justify>urease (presente no sistema urin\u00e1rio dos camar\u00f5es)\r\nsobre a ur\u00e9ia (contida no tecido muscular do camar\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lipoxigenase (presente no sistema respirat\u00f3rio dos camar\u00f5es) sobre os \u00e1cidos graxos polinsaturados (constituintes naturais dos lip\u00eddios dos camar\u00f5es).","id":1595518,"corpo":"<p align=justify>lipoxigenase (presente no sistema respirat\u00f3rio dos\r\ncamar\u00f5es) sobre os \u00e1cidos graxos polinsaturados\r\n(constituintes naturais dos lip\u00eddios dos camar\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tirosinase (presente no sistema digestivo dos camar\u00f5es) sobre a tirosina (contida no f\u00edgado do camar\u00e3o).","id":1595519,"corpo":"<p align=justify>tirosinase (presente no sistema digestivo dos camar\u00f5es)\r\nsobre a tirosina (contida no f\u00edgado do camar\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amilase (presente no sistema digestivo dos camar\u00f5es) sobre o glicog\u00eanio (contido no f\u00edgado dos camar\u00f5es).","id":1595520,"corpo":"<p align=justify>amilase (presente no sistema digestivo dos camar\u00f5es)\r\nsobre o glicog\u00eanio (contido no f\u00edgado dos camar\u00f5es).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/450739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto no 3.910\/97, \u201cA subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias empregada com a finalidade de exercer uma a\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria em qualquer fase do fabrico do alimento e dele retirada, inativada e\/ou transformada em decorr\u00eancia do processo tecnol\u00f3gico utilizado, antes da obten\u00e7\u00e3o do produto final\u201d, \u00e9 um:","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450741,"hashId":"5e32ab019796b6d7a4317f6f22f42b30","enunciado":"<P align=justify>Segundo o Decreto no 3.910\/97, \u201c<EM>A subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias empregada com a finalidade de exercer uma a\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria em qualquer fase do fabrico do alimento e dele retirada, inativada e\/ou transformada em decorr\u00eancia do processo tecnol\u00f3gico utilizado, antes da obten\u00e7\u00e3o do produto final<\/EM>\u201d, \u00e9 um:<\/P>","resposta":1595527,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditivo incidental.","id":1595526,"corpo":"<p align=justify>aditivo incidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aditivo intencional.","id":1595527,"corpo":"<p align=justify>aditivo intencional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ingrediente.","id":1595528,"corpo":"<p align=justify>ingrediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimento suced\u00e2neo.","id":1595529,"corpo":"<p align=justify>alimento suced\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coadjuvante de tecnologia.","id":1595530,"corpo":"<p align=justify>coadjuvante de tecnologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.910\/97 - C\u00f3digo Sanit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.910\/97 - C\u00f3digo Sanit\u00e1rio","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418623,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-910-97-codigo-sanitario"}],"slug":"legislacao-federal\/450741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos e responsabilidades relativos ao controle e vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano e seu padr\u00e3o de potabilidade est\u00e3o estabelecidos na Portaria no 518, de 25 de mar\u00e7o de 2004. Considera-se, portanto, \u00e1gua pot\u00e1vel aquela que esteja em conformidade com os padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos, de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco para a sa\u00fade, de radioatividade, de turbidez e de aceita\u00e7\u00e3o, estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o citada. Para a garantia da qualidade microbiol\u00f3gica da \u00e1gua p\u00f3s-filtra\u00e7\u00e3o ou pr\u00e9-desinfec\u00e7\u00e3o, em complementa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias relativas aos indicadores microbiol\u00f3gicos, deve ser observado o padr\u00e3o de:","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450743,"hashId":"c1ae727538b075a3701f64946fff4dd8","enunciado":"<P align=justify>Os procedimentos e responsabilidades relativos ao controle e vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano e seu padr\u00e3o de potabilidade est\u00e3o estabelecidos na Portaria no 518, de 25 de mar\u00e7o de 2004. Considera-se, portanto, \u00e1gua pot\u00e1vel aquela que esteja em conformidade com os padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos, de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco para a sa\u00fade, de radioatividade, de turbidez e de aceita\u00e7\u00e3o, estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o citada. <\/P>\r\n<P align=justify>Para a garantia da qualidade microbiol\u00f3gica da \u00e1gua p\u00f3s-filtra\u00e7\u00e3o ou pr\u00e9-desinfec\u00e7\u00e3o, em complementa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias relativas aos indicadores microbiol\u00f3gicos, deve ser observado o padr\u00e3o de:<\/P>","resposta":1595538,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radioatividade.","id":1595536,"corpo":"<p align=justify>radioatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o.","id":1595537,"corpo":"<p align=justify>aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","id":1595538,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teor m\u00ednimo de cloro residual livre.","id":1595539,"corpo":"<p align=justify>teor m\u00ednimo de cloro residual livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"turbidez.","id":1595540,"corpo":"<p align=justify>turbidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/450743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura \u00e9 fator determinante para a qualidade sanit\u00e1ria de produtos aliment\u00edcios j\u00e1 preparados. Das temperaturas abaixo, qual se encontra na \"Zona de Perigo\"?","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450745,"hashId":"078fa7fa517321d65b73e13f55f8eee6","enunciado":"<p align=justify>A temperatura \u00e9 fator determinante para a qualidade sanit\u00e1ria\r\nde produtos aliment\u00edcios j\u00e1 preparados. Das temperaturas\r\nabaixo, qual se encontra na \"Zona de Perigo\"?<\/p>","resposta":1595550,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201318 \u00b0C","id":1595546,"corpo":"<p align=justify>\u201318 \u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u00b0C","id":1595547,"corpo":"<p align=justify>4 \u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37 \u00b0C","id":1595548,"corpo":"<p align=justify>37 \u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75 \u00b0C","id":1595549,"corpo":"<p align=justify>75 \u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"82 \u00b0C","id":1595550,"corpo":"<p align=justify>82 \u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/450745","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lote de produtos enlatados, depois de dois meses em armazenamento, iniciou um processo de estufamento, indicando altera\u00e7\u00e3o na press\u00e3o interna das latas. Ap\u00f3s an\u00e1lise dos gases presentes na lata, ficou evidenciada a presen\u00e7a de CO2 e H2 e a natureza microbiol\u00f3gica do problema. Qual a poss\u00edvel causa para o ocorrido?","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450763,"hashId":"bc55bc07e2990ef8a4f36169c734170a","enunciado":"<P align=justify>Um lote de produtos enlatados, depois de dois meses em armazenamento, iniciou um processo de estufamento, indicando altera\u00e7\u00e3o na press\u00e3o interna das latas. Ap\u00f3s an\u00e1lise dos gases presentes na lata, ficou evidenciada a presen\u00e7a de CO<SUB>2<\/SUB> e H<SUB>2<\/SUB> e a natureza microbiol\u00f3gica do problema. Qual a poss\u00edvel causa para o ocorrido?<\/P>","resposta":1595636,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deteriora\u00e7\u00e3o por superprocessamento t\u00e9rmico.","id":1595636,"corpo":"<p align=justify>Deteriora\u00e7\u00e3o por superprocessamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deteriora\u00e7\u00e3o por subprocessamento t\u00e9rmico.","id":1595637,"corpo":"<p align=justify>Deteriora\u00e7\u00e3o por subprocessamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falha higi\u00eanico-sanit\u00e1ria ap\u00f3s processo.","id":1595638,"corpo":"<p align=justify>Falha higi\u00eanico-sanit\u00e1ria ap\u00f3s processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corros\u00e3o interna das latas.","id":1595639,"corpo":"<p align=justify>Corros\u00e3o interna das latas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crescimento de microorganismos do tipo Flat-sours.","id":1595640,"corpo":"<p align=justify>Crescimento de microorganismos do tipo Flat-sours.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/450763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais: I - da Administra\u00e7\u00e3o Direta; II - da Administra\u00e7\u00e3o Indireta; III - das Funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":11668,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":6932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2005-cesgranrio-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Manaus - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":450766,"hashId":"84b828a2d5b0eabe03ecb6d4fdf9543c","enunciado":"<P align=justify>Constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais: <\/P>\r\n<P align=justify>I - da Administra\u00e7\u00e3o Direta; <\/P>\r\n<P align=justify>II - da Administra\u00e7\u00e3o Indireta; <\/P>\r\n<P align=justify>III - das Funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/P>","resposta":1595655,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1595651,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1595652,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1595653,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1595654,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1595655,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257937,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/450766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia n\u00ba 236\/92:","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30718,"hashId":"6c2cdfb08ce1fb9a828c80272e0d6650","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia n\u00ba 236\/92:<\/p>","resposta":146682,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece a compet\u00eancia do farmac\u00eautico em proceder a intercambialidade ou substitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de medicamentos.","id":146681,"corpo":"<p align=justify>estabelece a compet\u00eancia do farmac\u00eautico em proceder\r\na intercambialidade ou substitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica\r\nde medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es afins do profissional farmac\u00eautico, farmac\u00eautico industrial e farmac\u00eautico- bioqu\u00edmico, e privativas desses \u00faltimos.","id":146682,"corpo":"<p align=justify>disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es afins do profissional\r\nfarmac\u00eautico, farmac\u00eautico industrial e farmac\u00eautico-\r\nbioqu\u00edmico, e privativas desses \u00faltimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e sobre assist\u00eancia farmac\u00eautica em atendimento pr\u00e9-hospitalar \u00e0s urg\u00eancias\/emerg\u00eancias.","id":146683,"corpo":"<p align=justify>disp\u00f5e sobre assist\u00eancia farmac\u00eautica em atendimento\r\npr\u00e9-hospitalar \u00e0s urg\u00eancias\/emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de farmac\u00eautico nos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia.","id":146684,"corpo":"<p align=justify>disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de farmac\u00eautico\r\nnos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprova o regulamento t\u00e9cnico das Boas Pr\u00e1ticas de Farm\u00e1cia.","id":146685,"corpo":"<p align=justify>aprova o regulamento t\u00e9cnico das Boas Pr\u00e1ticas de\r\nFarm\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/30718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paulistana de Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia","sigla":"FPET","id":378,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intelig\u00eancia competitiva investiga o ambiente competitivo externo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, de forma \u00e9tica e sistem\u00e1tica, a fim de entender os concorrentes e competidores. Especificamente, coleta e analisa informa\u00e7\u00f5es a respeito do ambiente competitivo, buscando identificar vulnerabilidades, capacidades e inten\u00e7\u00f5es de competidores para ajudar gestores nas tomadas de decis\u00f5es de marketing, finan\u00e7as, pesquisa e desenvolvimento e, principalmente, estrat\u00e9gias de neg\u00f3cio (SCIP). Nesse contexto, identifique e assinale os m\u00e9todos que gestores de sistemas podem utilizar para a coleta e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es sobre os competidores, garantindo as quest\u00f5es \u00e9ticas e legais.","provas":[{"id":1471,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paulistana de Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia","sigla":"FPET","id":378,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fpet-sp-2005-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - FPET - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":35326,"hashId":"88ca40cfdcc3272bc0933fa80e137007","enunciado":"<p align=justify>Intelig\u00eancia competitiva investiga o ambiente competitivo\r\nexterno \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, de forma \u00e9tica e sistem\u00e1tica, a fim\r\nde entender os concorrentes e competidores. Especificamente,\r\ncoleta e analisa informa\u00e7\u00f5es a respeito do ambiente\r\ncompetitivo, buscando identificar vulnerabilidades, capacidades\r\ne inten\u00e7\u00f5es de competidores para ajudar gestores\r\nnas tomadas de decis\u00f5es de marketing, finan\u00e7as, pesquisa\r\ne desenvolvimento e, principalmente, estrat\u00e9gias de neg\u00f3cio\r\n(SCIP).\r\nNesse contexto, identifique e assinale os m\u00e9todos que gestores\r\nde sistemas podem utilizar para a coleta e an\u00e1lise de\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre os competidores, garantindo as quest\u00f5es\r\n\u00e9ticas e legais.<\/p>","resposta":167980,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar periodicamente grupo de foco com os gestores que sa\u00edram das organiza\u00e7\u00f5es que competem\/concorrem e que possuem papel semelhante ao de espi\u00f5es.","id":167978,"corpo":"<p align=justify>Implementar periodicamente grupo de foco com os gestores\r\nque sa\u00edram das organiza\u00e7\u00f5es que competem\/concorrem\r\ne que possuem papel semelhante ao de espi\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer prospec\u00e7\u00e3o de mercado, monitoramento do ambiente e planejamento estrat\u00e9gico de marketing interno.","id":167979,"corpo":"<p align=justify>Fazer prospec\u00e7\u00e3o de mercado, monitoramento do ambiente\r\ne planejamento estrat\u00e9gico de marketing interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisar sites, jornais, relat\u00f3rios empresariais etc de competidores, contratar auditorias internas para avalia\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e analisar fontes de informa\u00e7\u00f5es formais e informais sobre eles.","id":167980,"corpo":"<p align=justify>Pesquisar sites, jornais, relat\u00f3rios empresariais etc de\r\ncompetidores, contratar auditorias internas para avalia\u00e7\u00e3o\r\nda concorr\u00eancia e analisar fontes de informa\u00e7\u00f5es\r\nformais e informais sobre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instalar programas de monitoramento para acompanhar\/ supervisionar todas as atividades dos gestores mais importantes.","id":167981,"corpo":"<p align=justify>Instalar programas de monitoramento para acompanhar\/\r\nsupervisionar todas as atividades dos gestores\r\nmais importantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisar sites do principal concorrente, acompanhar suas atividades pela m\u00eddia, monitorar literatura internacional e comprar informa\u00e7\u00f5es confidenciais.","id":167982,"corpo":"<p align=justify>Pesquisar sites do principal concorrente, acompanhar\r\nsuas atividades pela m\u00eddia, monitorar literatura internacional\r\ne comprar informa\u00e7\u00f5es confidenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/35326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paulistana de Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia","sigla":"FPET","id":378,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henri Fayol (1841-1925) foi o primeiro te\u00f3rico da administra\u00e7\u00e3o a situar o planejamento como um dos processos da fun\u00e7\u00e3o administrativa, que consistia, segundo ele, em prever, organizar, comandar, coordenar e controlar. Nesse sentido, pode-se afirmar que o planejamento I. \u00e9 que estabelece os objetivos para o esfor\u00e7o do grupo de trabalho; II. deve ser um processo cont\u00ednuo, permanente e din\u00e2mico; III. \u00e9 um processo met\u00f3dico de abordagem racional e cient\u00edfica; IV. pressup\u00f5e uma seq\u00fc\u00eancia de atos decis\u00f3rios, ordenados em fases definidas com base em conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos; V. \u00e9 que possibilita o monitoramento do desempenho e a avalia\u00e7\u00e3o de resultados parciais e finais. Est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":1471,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paulistana de Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia","sigla":"FPET","id":378,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fpet-sp-2005-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - FPET - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":35341,"hashId":"ee226183cb0757ec88a3bd33fb824b82","enunciado":"<P align=justify>Henri Fayol (1841-1925) foi o primeiro te\u00f3rico da administra\u00e7\u00e3o a situar o planejamento como um dos processos da fun\u00e7\u00e3o administrativa, que consistia, segundo ele, em prever, organizar, comandar, coordenar e controlar. Nesse sentido, pode-se afirmar que o planejamento <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00e9 que estabelece os objetivos para o esfor\u00e7o do grupo de trabalho; <\/P>\r\n<P align=justify>II. deve ser um processo cont\u00ednuo, permanente e din\u00e2mico; <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00e9 um processo met\u00f3dico de abordagem racional e cient\u00edfica; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. pressup\u00f5e uma seq\u00fc\u00eancia de atos decis\u00f3rios, ordenados em fases definidas com base em conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos; <\/P>\r\n<P align=justify>V. \u00e9 que possibilita o monitoramento do desempenho e a avalia\u00e7\u00e3o de resultados parciais e finais. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o contido em<\/P>","resposta":168030,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":168026,"corpo":"I e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V, apenas.","id":168027,"corpo":"II e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":168028,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":168029,"corpo":"III, IV e V, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":168030,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/35341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, ex-autarquia federal criada pela Lei n\u00ba 1.628, de 20 de junho de 1952, foi enquadrado como uma empresa p\u00fablica federal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, pela Lei n\u00ba 5.662, de 21 de junho de 1971. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":1727,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42655,"hashId":"b1854caf0b6892cc597e082fc15f6542","enunciado":"<p align=justify>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, ex-autarquia federal criada pela Lei n\u00ba 1.628, de 20 de junho de 1952, foi enquadrado como uma empresa p\u00fablica federal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, pela Lei n\u00ba 5.662, de 21 de junho de 1971. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":202725,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As linhas de apoio do BNDES contemplam financiamentos de longo prazo e custos competitivos, para o desenvolvimento de projetos de investimentos e para a comercializa\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos novos, fabricados no pa\u00eds, bem como para o incremento das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras.","id":202724,"corpo":"<p align=justify>As linhas de apoio do BNDES contemplam\r\nfinanciamentos de longo prazo e custos competitivos,\r\npara o desenvolvimento de projetos\r\nde investimentos e para a comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e1quinas e equipamentos novos, fabricados no\r\npa\u00eds, bem como para o incremento das exporta\u00e7\u00f5es\r\nbrasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O BNDES \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o e tem como objetivo apoiar empreendimentos que contribuam para o desenvolvimento do pa\u00eds.","id":202725,"corpo":"<p align=justify>O BNDES \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio do\r\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o e tem como\r\nobjetivo apoiar empreendimentos que contribuam\r\npara o desenvolvimento do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As linhas de apoio financeiro e os programas do BNDES atendem \u00e0s necessidades de investimentos das empresas de qualquer porte e setor, estabelecidas no pa\u00eds.","id":202726,"corpo":"<p align=justify>As linhas de apoio financeiro e os programas\r\ndo BNDES atendem \u00e0s necessidades de investimentos\r\ndas empresas de qualquer porte e setor,\r\nestabelecidas no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A parceria com institui\u00e7\u00f5es financeiras, com ag\u00eancias estabelecidas em todo o pa\u00eds, permite a dissemina\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, possibilitando um maior acesso aos recursos do BNDES.","id":202727,"corpo":"<p align=justify>A parceria com institui\u00e7\u00f5es financeiras, com\r\nag\u00eancias estabelecidas em todo o pa\u00eds, permite\r\na dissemina\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, possibilitando um\r\nmaior acesso aos recursos do BNDES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BNDES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BNDES","pai":395442,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-bndes"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/42655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mercado de c\u00e2mbio no Brasil, \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":1727,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42685,"hashId":"8a406b3cd1bbc9b4cde07fbe5eeb2d2f","enunciado":"<p align=justify>Sobre o mercado de c\u00e2mbio no Brasil, \u00e9 <strong>verdadeiro<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":202895,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se a taxa de c\u00e2mbio nominal aumenta, coeteris paribus, ocorre uma valoriza\u00e7\u00e3o do Real.","id":202893,"corpo":"<p align=justify>se a taxa de c\u00e2mbio nominal aumenta, <em>coeteris paribus<\/em>, ocorre uma valoriza\u00e7\u00e3o do Real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa de c\u00e2mbio de mercado de cabo refere-se \u00e0 taxa de compra e venda de moeda estrangeira, que incide sobre opera\u00e7\u00f5es comerciais internacionais, via Internet.","id":202894,"corpo":"<p align=justify>a taxa de c\u00e2mbio de mercado de cabo refere-se\r\n\u00e0 taxa de compra e venda de moeda estrangeira,\r\nque incide sobre opera\u00e7\u00f5es comerciais internacionais,\r\nvia Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a taxa PTAX do Banco Central \u00e9 uma taxa m\u00e9dia, ponderada pelos volumes negociados, da taxa de c\u00e2mbio comercial.","id":202895,"corpo":"<p align=justify>a taxa PTAX do Banco Central \u00e9 uma taxa m\u00e9dia,\r\nponderada pelos volumes negociados, da taxa\r\nde c\u00e2mbio comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a liberaliza\u00e7\u00e3o do mercado cambial e a ado\u00e7\u00e3o de um regime de taxas de c\u00e2mbio flex\u00edveis tendem a aumentar o spread cambial no mercado paralelo.","id":202896,"corpo":"<p align=justify>a liberaliza\u00e7\u00e3o do mercado cambial e a ado\u00e7\u00e3o\r\nde um regime de taxas de c\u00e2mbio flex\u00edveis tendem\r\na aumentar o spread cambial no mercado\r\nparalelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"}],"slug":"economia-e-financas\/42685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diferentes alternativas de procedimentos de amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":1727,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42693,"hashId":"23c310690990a16392642c1162977b0b","enunciado":"<p align=justify>Sobre as diferentes alternativas de procedimentos de amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, \u00e9 <strong>verdadeiro<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":202929,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema PRICE, ou sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o, foi popularizado no Brasil a partir dos financiamentos da casa pr\u00f3pria pelo Sistema Financeiro da Habita\u00e7\u00e3o.","id":202926,"corpo":"<p align=justify>O sistema PRICE, ou sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o,\r\nfoi popularizado no Brasil a partir dos\r\nfinanciamentos da casa pr\u00f3pria pelo Sistema\r\nFinanceiro da Habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No sistema PRICE, o saldo devedor diminui linearmente ao longo do tempo.","id":202927,"corpo":"<p align=justify>No sistema PRICE, o saldo devedor diminui linearmente\r\nao longo do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema PRICE, ou sistema de presta\u00e7\u00e3o constante, \u00e9 largamente utilizado em empr\u00e9stimos de longo prazo, em que a preocupa\u00e7\u00e3o do tomador \u00e9 mais econ\u00f4mica do que financeira.","id":202928,"corpo":"<p align=justify>O sistema PRICE, ou sistema de presta\u00e7\u00e3o constante,\r\n\u00e9 largamente utilizado em empr\u00e9stimos\r\nde longo prazo, em que a preocupa\u00e7\u00e3o do tomador\r\n\u00e9 mais econ\u00f4mica do que financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a presta\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 maior do que aquela referente, para o mesmo financiamento, ao sistema PRICE.","id":202929,"corpo":"<p align=justify>No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a\r\npresta\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 maior do que aquela referente,\r\npara o mesmo financiamento, ao sistema\r\nPRICE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"}],"slug":"matematica-financeira\/42693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista banc\u00e1rio, o risco de cr\u00e9dito \u00e9 menor \u00e0 medida que:","provas":[{"id":1727,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42706,"hashId":"4a9ec4634dca4f2532f82dd96913af4f","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista banc\u00e1rio, o risco de cr\u00e9dito \u00e9 menor \u00e0 medida que:<\/p>","resposta":202982,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, como ratings de empresas, sejam compartilhadas pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.","id":202982,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, como ratings de empresas,\r\nsejam compartilhadas pelas institui\u00e7\u00f5es\r\nbanc\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predominam a competi\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica entre as diversas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, o que estimula opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com maior seguran\u00e7a.","id":202983,"corpo":"<p align=justify>predominam a competi\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica\r\nentre as diversas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias,\r\no que estimula opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com maior\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a regra para a cess\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 baseada no princ\u00edpio da busca do maior retorno pela institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":202984,"corpo":"<p align=justify>a regra para a cess\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 baseada no\r\nprinc\u00edpio da busca do maior retorno pela institui\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo de pagamento do financiamento \u00e9 mais longo.","id":202985,"corpo":"<p align=justify>o prazo de pagamento do financiamento \u00e9 mais\r\nlongo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Linhas de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Linhas de Cr\u00e9dito","pai":404851,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404849,"slug":"conhecimentos-bancarios-linhas-de-credito"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/42706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os diversos aspectos que envolvem os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de empresas, \u00e9 falso afirmar que:","provas":[{"id":1727,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro de Cr\u00e9dito","id":2692},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42727,"hashId":"0bf11aa0c09c38f27e1882f6a70af8da","enunciado":"<p align=justify>Sobre os diversos aspectos que envolvem os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de empresas, \u00e9 <strong>falso<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":203084,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de estrutura, quanto menor o \u00edndice de imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido, maior a nota de avalia\u00e7\u00e3o da empresa.","id":203083,"corpo":"<p align=justify>com rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de estrutura, quanto\r\nmenor o \u00edndice de imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido, maior a nota de avalia\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de estrutura, quanto maior a rela\u00e7\u00e3o de capitais de terceiros com o patrim\u00f4nio l\u00edquido, maior a nota de avalia\u00e7\u00e3o da empresa.","id":203084,"corpo":"<p align=justify>com rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de estrutura, quanto\r\nmaior a rela\u00e7\u00e3o de capitais de terceiros com o\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido, maior a nota de avalia\u00e7\u00e3o da\r\nempresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um dos primeiros passos \u00e9 classificar os \u00edndices econ\u00f4mico-financeiros da empresa por categorias, como estrutura, liquidez e rentabilidade.","id":203085,"corpo":"<p align=justify>um dos primeiros passos \u00e9 classificar os \u00edndices\r\necon\u00f4mico-financeiros da empresa por categorias,\r\ncomo estrutura, liquidez e rentabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de empresas prop\u00f5e que a nota de uma empresa seja obtida a partir da compara\u00e7\u00e3o de seus \u00edndices com \u00edndices padr\u00f5es, os quais s\u00e3o m\u00e9dias obtidas para a ind\u00fastria onde a empresa atua.","id":203086,"corpo":"<p align=justify>um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de empresas\r\nprop\u00f5e que a nota de uma empresa seja obtida\r\na partir da compara\u00e7\u00e3o de seus \u00edndices com \u00edndices\r\npadr\u00f5es, os quais s\u00e3o m\u00e9dias obtidas para\r\na ind\u00fastria onde a empresa atua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Sistema Federativo","oab":false,"nome":"Sistema Federativo","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403979,"slug":"economia-e-financas-sistema-federativo"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/42727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":2417,"cargo":{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-comissario-de-justica-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":62877,"hashId":"bf9266565a7a6b9e502204eb0ad6d5c8","enunciado":"<p align=justify>Observe as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":297048,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em Ningu\u00e9m est\u00e1 livre disso, \"ningu\u00e9m\" \u00e9 pronome adjetivo indefinido; por isso n\u00e3o pode exercer a fun\u00e7\u00e3o de sujeito.","id":297047,"corpo":"<P align=justify>Em <U>Ningu\u00e9m est\u00e1 livre disso<\/U>, \"ningu\u00e9m\" \u00e9 pronome adjetivo indefinido; por isso n\u00e3o pode exercer a fun\u00e7\u00e3o de sujeito.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Criou-se uma esp\u00e9cie de tirania da alegria o sujeito \u00e9 indeterminado.","id":297048,"corpo":"<P align=justify>Em <U>Criou-se uma esp\u00e9cie de tirania da alegria<\/U> o sujeito \u00e9 indeterminado.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Vivemos numa ditadura da felicidade h\u00e1 sujeito simples indeterminado.","id":297049,"corpo":"<p align=justify>Em Vivemos numa ditadura da felicidade h\u00e1 sujeito simples indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em colocamos as tristezas embaixo do tapete o sujeito \u00e9 composto.","id":297050,"corpo":"<P align=justify>Em <U>colocamos as tristezas embaixo do tapete<\/U> o sujeito \u00e9 composto.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/62877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os modelos de Comportamento Organizacional, podemos afirmar:","provas":[{"id":1686,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":41300,"hashId":"02849c8fdb32ccf9af6862127cd98116","enunciado":"<p align=justify>Sobre os modelos de Comportamento Organizacional, podemos <strong>afirmar<\/strong>:<\/p>","resposta":196343,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o autocr\u00e1tico, o de prote\u00e7\u00e3o, o de apoio e o de colegiado.","id":196343,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o autocr\u00e1tico, o de\r\nprote\u00e7\u00e3o, o de apoio e o de colegiado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o autocr\u00e1tico, o de reten\u00e7\u00e3o, o de apoio e o de colegiado","id":196344,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o autocr\u00e1tico, o de\r\nreten\u00e7\u00e3o, o de apoio e o de colegiado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o de prote\u00e7\u00e3o, o de apoio, o de colegiado e o psicol\u00f3gico","id":196345,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o de prote\u00e7\u00e3o, o de\r\napoio, o de colegiado e o psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o de apoio, o autocr\u00e1tico, o estatut\u00e1rio, o de colegiado","id":196346,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o em n\u00famero de quatro: o de apoio, o autocr\u00e1tico,\r\no estatut\u00e1rio, o de colegiado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/41300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre treinamento e desenvolvimento de recursos humanos \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":1686,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":41359,"hashId":"efcd3cb6892f371828c8ec5341031e63","enunciado":"<p align=justify>Sobre treinamento e desenvolvimento de recursos humanos \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":196612,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O treinamento no trabalho inclui o rod\u00edzio de tarefas, os programas de aprendizagem, a prepara\u00e7\u00e3o de substitutos eventuais e os programas formais com mentores.","id":196610,"corpo":"<p align=justify>O treinamento no trabalho inclui o rod\u00edzio de tarefas,\r\nos programas de aprendizagem, a prepara\u00e7\u00e3o\r\nde substitutos eventuais e os programas\r\nformais com mentores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de treinamento costumam ser classifi cados como formais ou informais, e no trabalho ou fora do trabalho","id":196611,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de treinamento costumam ser classifi\r\ncados como formais ou informais, e no trabalho\r\nou fora do trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Historicamente, o treinamento signifi ca treinamento informal, planejado com anteced\u00eancia e com formato estruturado.","id":196612,"corpo":"<p align=justify>Historicamente, o treinamento signifi ca treinamento\r\ninformal, planejado com anteced\u00eancia e\r\ncom formato estruturado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maneira pela qual as pessoas processam, internalizam e memorizam coisas novas n\u00e3o \u00e9 necessariamente a mesma.","id":196613,"corpo":"<p align=justify>A maneira pela qual as pessoas processam,\r\ninternalizam e memorizam coisas novas n\u00e3o \u00e9\r\nnecessariamente a mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/41359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do desenho de cargos e tarefas, classifi que as proposi\u00e7\u00f5es abaixo como verdadeiras ( V ), ou falsas ( F ): ( ) Cargo \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de todas as atividades desempenhadas por uma pessoa, que podem ser visualizadas como um todo unifi cado e que n\u00e3o ocupam uma posi\u00e7\u00e3o formal no organograma. ( ) Ocupante \u00e9 a pessoa designada para desempenhar um cargo. ( ) Papel \u00e9 um conjunto de atividades ou comportamentos solicitados de um ocupante de cargo. ( ) Cargo \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de todas as atividades desempenhadas por uma pessoa, que podem ser visualizadas como um todo unifi cado e que ocupam uma posi\u00e7\u00e3o formal no organograma. ( ) Desenho de cargos \u00e9 a maneira pela qual se projeta a estrutura de cargos individuais e os combinam em unidades, departamentos e divis\u00f5es. A seq\u00fcencia correta das respostas acima \u00e9:","provas":[{"id":1686,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":41398,"hashId":"523674f410cf9db3753b35e757acbc93","enunciado":"<P align=justify>A respeito do desenho de cargos e tarefas, classifi que as proposi\u00e7\u00f5es abaixo como verdadeiras ( V ), ou falsas ( F ): <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Cargo \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de todas as atividades desempenhadas por uma pessoa, que podem ser visualizadas como um todo unifi cado e que n\u00e3o ocupam uma posi\u00e7\u00e3o formal no organograma. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Ocupante \u00e9 a pessoa designada para desempenhar um cargo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Papel \u00e9 um conjunto de atividades ou comportamentos solicitados de um ocupante de cargo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Cargo \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de todas as atividades desempenhadas por uma pessoa, que podem ser visualizadas como um todo unifi cado e que ocupam uma posi\u00e7\u00e3o formal no organograma. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Desenho de cargos \u00e9 a maneira pela qual se projeta a estrutura de cargos individuais e os combinam em unidades, departamentos e divis\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fcencia <STRONG>correta<\/STRONG> das respostas acima \u00e9:<\/P>","resposta":196857,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":196855,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F","id":196856,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":196857,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":196858,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/41398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo encontram-se as etapas do processo de tomada de decis\u00e3o. Sabe-se que as etapas t\u00eam uma ordem seq\u00fcencial de acontecimento. Coloque-as na ordem: 1 - Enumerar alternativas poss\u00edveis para a solu\u00e7\u00e3o do problema 2 - Identificar um problema existente 3 - Selecionar a mais ben\u00e9fica das alternativas 4 - Reunir FEEDBACK para descobrir se a alternativa implementada est\u00e1 solucionando o problema identificado 5 - Implementar a alternativa escolhida Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta dessa ordem.","provas":[{"id":1686,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":41423,"hashId":"9f40fcdee0a5e72ecbf61582feddfae1","enunciado":"<P align=justify>Abaixo encontram-se as etapas do processo de tomada de decis\u00e3o. Sabe-se que as etapas t\u00eam uma ordem seq\u00fcencial de acontecimento. Coloque-as na ordem: <\/P>\n<P align=justify>1 - Enumerar alternativas poss\u00edveis para a solu\u00e7\u00e3o do problema <\/P>\n<P align=justify>2 - Identificar um problema existente <\/P>\n<P align=justify>3 - Selecionar a mais ben\u00e9fica das alternativas <\/P>\n<P align=justify>4 - Reunir FEEDBACK para descobrir se a alternativa implementada est\u00e1 solucionando o problema identificado <\/P>\n<P align=justify>5 - Implementar a alternativa escolhida <\/P>\n<P align=justify>Assinale a seq\u00fc\u00eancia <STRONG>correta<\/STRONG> dessa ordem.<\/P>","resposta":196917,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5","id":196915,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 5","id":196916,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 5, 4","id":196917,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3, 5, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 5, 3","id":196918,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 5, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/41423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre efi ci\u00eancia organizacional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1686,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":41481,"hashId":"508dd388de76b1408d87caa6a62ac3de","enunciado":"<p align=justify>Sobre efi ci\u00eancia organizacional, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":197169,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a capacidade de minimizar o uso de recursos para alcan\u00e7ar os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":197169,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a capacidade de minimizar o uso de recursos\r\npara alcan\u00e7ar os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a capacidade de determinar objetivos apropriados.","id":197170,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a capacidade de determinar objetivos apropriados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de estabelecer objetivos e as linhas de a\u00e7\u00e3o adequadas para alcan\u00e7\u00e1-los.","id":197171,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo de estabelecer objetivos e as linhas\r\nde a\u00e7\u00e3o adequadas para alcan\u00e7\u00e1-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o objetivo amplo da organiza\u00e7\u00e3o e que justifi - ca a sua exist\u00eancia.","id":197172,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o objetivo amplo da organiza\u00e7\u00e3o e que justifi -\r\nca a sua exist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/41481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos pontos fortes de UML em rela\u00e7\u00e3o a outras nota\u00e7\u00f5es para modelagem orientada a objetos \u00e9 o conjunto de recursos dispon\u00edveis para suportar modelagem din\u00e2mica (isto \u00e9, o comportamento do software) em um processo de desenvolvimento. A respeito de modelagem din\u00e2mica, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":1709,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":42099,"hashId":"c5d40e48a45a58e33f9676e6345d6c20","enunciado":"<p align=justify>Um dos pontos fortes de UML em rela\u00e7\u00e3o a outras nota\u00e7\u00f5es para modelagem orientada a objetos \u00e9 o conjunto de recursos dispon\u00edveis para suportar modelagem din\u00e2mica (isto \u00e9, o comportamento do software) em um processo de desenvolvimento. A respeito de modelagem din\u00e2mica, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":200095,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo de ciclo de vida corresponde a uma das op\u00e7\u00f5es de UML para refi nar casos de uso.","id":200095,"corpo":"<p align=justify>O modelo de ciclo de vida corresponde a uma\r\ndas op\u00e7\u00f5es de UML para refi nar casos de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um caso de uso pode ser refi nado atrav\u00e9s de um diagrama de atividades.","id":200096,"corpo":"<p align=justify>Um caso de uso pode ser refi nado atrav\u00e9s de\r\num diagrama de atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos de refi nar um caso de uso atrav\u00e9s de um diagrama de seq\u00fc\u00eancia \u00e9 a defi ni\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos das classes.","id":200097,"corpo":"<p align=justify>Um dos objetivos de refi nar um caso de uso\r\natrav\u00e9s de um diagrama de seq\u00fc\u00eancia \u00e9 a defi ni\u00e7\u00e3o\r\ndos m\u00e9todos das classes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagramas de estados podem ser usados para descrever a exist\u00eancia de objetos, desde a sua instancia\u00e7\u00e3o, at\u00e9 sua destrui\u00e7\u00e3o.","id":200098,"corpo":"<p align=justify>Diagramas de estados podem ser usados para\r\ndescrever a exist\u00eancia de objetos, desde a sua\r\ninstancia\u00e7\u00e3o, at\u00e9 sua destrui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/42099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, que tratam das limita\u00e7\u00f5es de UML. I. Com UML n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel modelar os algoritmos dos m\u00e9todos das classes de uma especifi ca\u00e7\u00e3o. II. Um estado de um objeto \u00e9 defi nido pelos valores dos atributos desse objeto. No diagrama de estados de UML n\u00e3o h\u00e1 elementos sint\u00e1ticos que permitam associar valores de atributos aos estados inseridos em um diagrama. III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, com a nota\u00e7\u00e3o do diagrama de casos de uso, defi nir que um caso de uso deve ser executado (em tempo de execu\u00e7\u00e3o) antes de outro. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1709,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":42122,"hashId":"dcad036c99ea6986e197f0519e0212e7","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo, que tratam das limita\u00e7\u00f5es de UML. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Com UML n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel modelar os algoritmos dos m\u00e9todos das classes de uma especifi ca\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um estado de um objeto \u00e9 defi nido pelos valores dos atributos desse objeto. No diagrama de estados de UML n\u00e3o h\u00e1 elementos sint\u00e1ticos que permitam associar valores de atributos aos estados inseridos em um diagrama. <\/P>\r\n<P align=justify>III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, com a nota\u00e7\u00e3o do diagrama de casos de uso, defi nir que um caso de uso deve ser executado (em tempo de execu\u00e7\u00e3o) antes de outro. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":200204,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afi rmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":200201,"corpo":"<p align=justify>As afi rmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afi rmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":200202,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afi rmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afi rmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":200203,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afi rmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afi rmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":200204,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afi rmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/42122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bancos de dados orientados a objetos, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":1709,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":42215,"hashId":"1aa647e4f3e4693419dd82dcf674b126","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos bancos de dados orientados a objetos, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":200624,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um m\u00e9todo de um objeto corresponde a um relacionamento no modelo Entidade- Relacionamento (E-R).","id":200624,"corpo":"<p align=justify>Um m\u00e9todo de um objeto corresponde a\r\num relacionamento no modelo Entidade-\r\nRelacionamento (E-R).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um objeto corresponde a uma entidade no modelo Entidade-Relacionamento (E-R).","id":200625,"corpo":"<p align=justify>Um objeto corresponde a uma entidade no\r\nmodelo Entidade-Relacionamento (E-R).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es entre objetos s\u00e3o efetuadas atrav\u00e9s da troca de mensagens.","id":200626,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00f5es entre objetos s\u00e3o efetuadas atrav\u00e9s\r\nda troca de mensagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao receber uma mensagem, um objeto executar\u00e1 um m\u00e9todo que retornar\u00e1 o valor da resposta \u00e0 mensagem recebida.","id":200627,"corpo":"<p align=justify>Ao receber uma mensagem, um objeto executar\u00e1\r\num m\u00e9todo que retornar\u00e1 o valor da resposta\r\n\u00e0 mensagem recebida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Banco de dados orientados a objetos","oab":false,"nome":"Banco de dados orientados a objetos","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428522,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados-orientados-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/42215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":1709,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":42265,"hashId":"bbbcb6212ee8f811b766fcbad29319dd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":200893,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma LAN interliga computadores situados exclusivamente no mesmo pr\u00e9dio.","id":200886,"corpo":"<p align=justify>Uma LAN interliga computadores situados exclusivamente\r\nno mesmo pr\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para se conectar \u00e0 Internet, uma empresa precisa possuir a sua Intranet.","id":200889,"corpo":"<p align=justify>Para se conectar \u00e0 Internet, uma empresa precisa\r\npossuir a sua Intranet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As redes sem fi o (wireless) que seguem o padr\u00e3o IEEE 802.11g s\u00e3o exemplos de MANs.","id":200891,"corpo":"<p align=justify>As redes sem fi o (wireless) que seguem o padr\u00e3o\r\nIEEE 802.11g s\u00e3o exemplos de MANs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As redes de transmiss\u00e3o de dados das operadoras de telefonia de longa dist\u00e2ncia s\u00e3o exemplos de WANs.","id":200893,"corpo":"<p align=justify>As redes de transmiss\u00e3o de dados das operadoras\r\nde telefonia de longa dist\u00e2ncia s\u00e3o exemplos\r\nde WANs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/42265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o financeira de uma empresa pode ser estruturada diferenciando as atividades em dois enfoques distintos: tesouraria e controladoria. Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41589,"hashId":"0448b144315cefea703e9ce536b8509d","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o financeira de uma empresa pode ser estruturada diferenciando as atividades em dois enfoques distintos: tesouraria e controladoria. Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":197706,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea do tesoureiro est\u00e1 mais voltada para atividades que compreendem o uso do dinheiro, a sua manipula\u00e7\u00e3o e posse real de fundos.","id":197704,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea do tesoureiro est\u00e1 mais voltada para atividades\r\nque compreendem o uso do dinheiro, a\r\nsua manipula\u00e7\u00e3o e posse real de fundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A controladoria dedica-se primordialmente \u00e0 an\u00e1lise da efici\u00eancia relativa com que os recursos obtidos s\u00e3o aplicados pela empresa.","id":197705,"corpo":"<p align=justify>A controladoria dedica-se primordialmente \u00e0\r\nan\u00e1lise da efici\u00eancia relativa com que os recursos\r\nobtidos s\u00e3o aplicados pela empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tesoureiro preocupa-se basicamente com os controles e os fluxos de informa\u00e7\u00f5es dentro da empresa.","id":197706,"corpo":"<p align=justify>O tesoureiro preocupa-se basicamente com os\r\ncontroles e os fluxos de informa\u00e7\u00f5es dentro da\r\nempresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pela tesouraria est\u00e1 mais preocupado com os aspectos de obten\u00e7\u00e3o de fundos.","id":197707,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel pela tesouraria est\u00e1 mais preocupado\r\ncom os aspectos de obten\u00e7\u00e3o de fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/41589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis constituem uma fonte preciosa de informa\u00e7\u00f5es, as quais podem ser analisadas e servir de base no processo de tomada de decis\u00e3o. Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41599,"hashId":"662a9d22490b435ed575cd07d5d6b7ac","enunciado":"<p align=justify>As Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis constituem uma fonte preciosa de informa\u00e7\u00f5es, as quais podem ser analisadas e servir de base no processo de tomada de decis\u00e3o. Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":197754,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio pode ser usada, entre outras coisas, para defi nir as rela\u00e7\u00f5es de adequa\u00e7\u00e3o entre as fontes de curto e longo prazos e as aplica\u00e7\u00f5es de matura\u00e7\u00e3o correspondente.","id":197753,"corpo":"<p align=justify>A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio\r\npode ser usada, entre outras coisas, para defi nir\r\nas rela\u00e7\u00f5es de adequa\u00e7\u00e3o entre as fontes de curto\r\ne longo prazos e as aplica\u00e7\u00f5es de matura\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica dos elementos constituintes do patrim\u00f4nio da empresa.","id":197754,"corpo":"<p align=justify>O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o\r\nsint\u00e9tica dos elementos constituintes do patrim\u00f4nio\r\nda empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a utiliza\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados \u00e9 poss\u00edvel defi nir as estimativas de necessidades de recursos a fontes internas e externas, bem como um equil\u00edbrio mais apropriado entre elas.","id":197755,"corpo":"<p align=justify>Com a utiliza\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o de\r\nResultados \u00e9 poss\u00edvel defi nir as estimativas de\r\nnecessidades de recursos a fontes internas e\r\nexternas, bem como um equil\u00edbrio mais apropriado\r\nentre elas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas de ativo representam obriga\u00e7\u00f5es, distribu\u00eddas em tr\u00eas grandes grupos de contas: ativo circulante, realiz\u00e1vel em longo prazo e ativo permanente.","id":197756,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas de ativo representam\r\nobriga\u00e7\u00f5es, distribu\u00eddas em tr\u00eas grandes\r\ngrupos de contas: ativo circulante, realiz\u00e1vel em\r\nlongo prazo e ativo permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/41599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Companhia Alvorada est\u00e1 considerando um disp\u00eandio de Capital que exige um investimento inicial de R$ 42.000,00 e proporciona retorno ap\u00f3s o imposto de renda na forma de entradas de caixa de R$ 6.000,00 por ano, pelo per\u00edodo de dez anos. Apresente abaixo a op\u00e7\u00e3o que defi ne o per\u00edodo de payback para esse projeto.","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41659,"hashId":"b1a47a5fb10abb7cef792842c6775427","enunciado":"<p align=justify>A Companhia Alvorada est\u00e1 considerando um disp\u00eandio de Capital que exige um investimento inicial de R$ 42.000,00 e proporciona retorno ap\u00f3s o imposto de renda na forma de entradas de caixa de R$ 6.000,00 por ano, pelo per\u00edodo de dez anos. Apresente abaixo a op\u00e7\u00e3o que defi ne o per\u00edodo de <em><strong>payback<\/strong><\/em> para esse projeto.<\/p>","resposta":198029,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":198028,"corpo":"<p align=justify>10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":198029,"corpo":"<p align=justify>7 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 anos.","id":198030,"corpo":"<p align=justify>6 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":198031,"corpo":"<p align=justify>3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"}],"slug":"matematica-financeira\/41659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado financeiro brasileiro tem produzido uma profus\u00e3o de diferentes taxas de juros. Sobre algumas dessas principais taxas, \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41671,"hashId":"8219d5e6959e17073751b8ffe65d2aa7","enunciado":"<p align=justify>O mercado financeiro brasileiro tem produzido uma profus\u00e3o de diferentes taxas de juros. Sobre algumas dessas principais taxas, \u00e9 <strong>verdadeiro<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":198088,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a taxa referencial (TR) \u00e9 calculada a partir do\nvalor da taxa b\u00e1sica financeira (TBF), sendo que\na TR \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o menor da TBF.","id":198088,"corpo":"<p align=justify>a taxa referencial (TR) \u00e9 calculada a partir do\nvalor da taxa b\u00e1sica financeira (TBF), sendo que\na TR \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o menor da TBF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa Selic n\u00e3o se constitui como uma taxa\nb\u00e1sica do mercado financeiro, dada a pequena\nimport\u00e2ncia dos t\u00edtulos p\u00fablicos nas carteiras de\ninvestimento dos bancos brasileiros.","id":198089,"corpo":"<p align=justify>a taxa Selic n\u00e3o se constitui como uma taxa\nb\u00e1sica do mercado financeiro, dada a pequena\nimport\u00e2ncia dos t\u00edtulos p\u00fablicos nas carteiras de\ninvestimento dos bancos brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a taxa over Selic \u00e9 c calculada pelo Banco Central a partir da TR mais um spread dado pela remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos certifi cados de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios.","id":198090,"corpo":"<p align=justify>a taxa over Selic \u00e9 c calculada pelo Banco Central\r\na partir da TR mais um spread dado pela remunera\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dia dos certifi cados de dep\u00f3sitos\r\nbanc\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde sua cria\u00e7\u00e3o em 1994, a taxa de juros de\nlongo prazo (TJLP) tem sido aplicada a empr\u00e9stimos\ndo BNDES e tem sido corrigida com periodicidade\nmensal, para refletir a instabilidade dos\nmercados fi nanceiros internacionais.","id":198091,"corpo":"<p align=justify>desde sua cria\u00e7\u00e3o em 1994, a taxa de juros de\nlongo prazo (TJLP) tem sido aplicada a empr\u00e9stimos\ndo BNDES e tem sido corrigida com periodicidade\nmensal, para refletir a instabilidade dos\nmercados fi nanceiros internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado Financeiro","oab":false,"nome":"Mercado Financeiro","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404831,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-financeiro"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/41671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diversas modalidades de cr\u00e9dito dispon\u00edveis \u00e0s empresas brasileiras, \u00e9 verdadeiro afi rmar que:","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41693,"hashId":"63320fddcf1e532dcff69a1ad5b328ac","enunciado":"<p align=justify>Sobre as diversas modalidades de cr\u00e9dito dispon\u00edveis \u00e0s empresas brasileiras, \u00e9 <strong>verdadeiro<\/strong> afi rmar que:<\/p>","resposta":198191,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es hot money s\u00e3o empr\u00e9stimos de curto prazo em que as taxas s\u00e3o formadas como base na remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria das cadernetas de poupan\u00e7a.","id":198189,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es hot money s\u00e3o empr\u00e9stimos de curto\r\nprazo em que as taxas s\u00e3o formadas como base na\r\nremunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria das cadernetas de poupan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es fi nanceiras (IOF), que incide, por exemplo, sobre desconto de t\u00edtulos, tem uma al\u00edquota maior sobre pessoas f\u00edsicas do que sobre pessoas jur\u00eddicas.","id":198190,"corpo":"<p align=justify>o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es fi nanceiras (IOF),\r\nque incide, por exemplo, sobre desconto de\r\nt\u00edtulos, tem uma al\u00edquota maior sobre pessoas\r\nf\u00edsicas do que sobre pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das vantagens dos commercial papers \u00e9 o baixo custo fi nanceiro, uma vez que prescindem da intermedia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":198191,"corpo":"<p align=justify>uma das vantagens dos commercial papers \u00e9 o\r\nbaixo custo fi nanceiro, uma vez que prescindem\r\nda intermedia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma opera\u00e7\u00e3o de factoring, a empresa de factoring desconta o t\u00edtulo de cr\u00e9dito proveniente da atividade mercantil, mantendo o risco de cr\u00e9dito com a empresa mercantil.","id":198192,"corpo":"<p align=justify>em uma opera\u00e7\u00e3o de factoring, a empresa de\r\nfactoring desconta o t\u00edtulo de cr\u00e9dito proveniente\r\nda atividade mercantil, mantendo o risco de\r\ncr\u00e9dito com a empresa mercantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercados Regulamentados de Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Mercados Regulamentados de Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404906,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercados-regulamentados-de-valores-mobiliarios"},{"nome_clean":"C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio (CCB)","oab":false,"nome":"C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio (CCB)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404955,"slug":"conhecimentos-bancarios-cedula-de-credito-bancario-ccb"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/41693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 de:","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41796,"hashId":"f78d61e6623d5e86829504626da9d9b2","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 de:<\/p>","resposta":198693,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37% ou 0,37","id":198691,"corpo":"<p align=justify>37% ou 0,37<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"73% ou 0,73","id":198692,"corpo":"<p align=justify>73% ou 0,73<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"74% ou 0,74","id":198693,"corpo":"<p align=justify>74% ou 0,74<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85% ou 0,85","id":198694,"corpo":"<p align=justify>85% ou 0,85<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De posse do Balan\u00e7o Patrimonial e das informa\u00e7\u00f5es complementares, responder as quest\u00f5es 51 a 58. Balan\u00e7o Patrimonial Padronizado para fins de an\u00e1lise \u00a0","id":36455,"enunciado":"<P align=justify>De posse do Balan\u00e7o Patrimonial e das informa\u00e7\u00f5es complementares, responder as quest\u00f5es 51 a 58. <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Balan\u00e7o Patrimonial Padronizado para fins de an\u00e1lise<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1698\/Imagem_19.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/41796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.137 de 27\/12\/1990 (Lei sobre crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo), n\u00e3o constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo (Art. 7\u00b0):","provas":[{"id":1698,"cargo":{"descricao":"Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito","id":654},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analistas-area-risco-de-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analistas - \u00c1rea Risco de Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":41873,"hashId":"87c632c06543f82bcbb41a099e4a1235","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n\u00ba 8.137 de 27\/12\/1990 (Lei sobre crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo), <strong>n\u00e3o<\/strong> constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo (Art. 7\u00b0):<\/p>","resposta":199029,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vender mercadorias pelo pre\u00e7o de custo, com a finalidade de aumentar as vendas e fazer marketing.","id":199029,"corpo":"<p align=justify>Vender mercadorias pelo pre\u00e7o de custo, com a finalidade de aumentar as vendas e fazer marketing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favorecer ou preferir, sem justa causa, comprador ou fregu\u00eas, ressalvados os sistemas de entrega ao consumo por interm\u00e9dio de distribuidores ou revendedores.","id":199030,"corpo":"<p align=justify>Favorecer ou preferir, sem justa causa, comprador\r\nou fregu\u00eas, ressalvados os sistemas de entrega\r\nao consumo por interm\u00e9dio de distribuidores\r\nou revendedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vender ou expor \u00e0 venda mercadoria cuja embalagem, tipo, especifi ca\u00e7\u00e3o, peso ou composi\u00e7\u00e3o esteja em desacordo com as prescri\u00e7\u00f5es legais, ou que n\u00e3o corresponda \u00e0 respectiva classifi ca\u00e7\u00e3o ofi cial.","id":199031,"corpo":"<p align=justify>Vender ou expor \u00e0 venda mercadoria cuja embalagem,\r\ntipo, especifi ca\u00e7\u00e3o, peso ou composi\u00e7\u00e3o\r\nesteja em desacordo com as prescri\u00e7\u00f5es\r\nlegais, ou que n\u00e3o corresponda \u00e0 respectiva\r\nclassifi ca\u00e7\u00e3o ofi cial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elevar o valor cobrado nas vendas a prazo de bens ou servi\u00e7os, mediante a exig\u00eancia de comiss\u00e3o ou de taxa de juros ilegais.","id":199032,"corpo":"<p align=justify>Elevar o valor cobrado nas vendas a prazo de\r\nbens ou servi\u00e7os, mediante a exig\u00eancia de comiss\u00e3o\r\nou de taxa de juros ilegais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/41873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios:","provas":[{"id":2425,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Auditor Fiscal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":63147,"hashId":"46ddd5533ecd92b6dd82157a4b6ff4ff","enunciado":"<p align=justify>Constituem princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios:<\/p>","resposta":298235,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualidade, Temporalidade e Publicidade.","id":298233,"corpo":"<p align=justify>Anualidade, Temporalidade e Publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusividade, Temporalidade e Unidade.","id":298234,"corpo":"<p align=justify>Exclusividade, Temporalidade e Unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade, Universalidade e Anualidade.","id":298235,"corpo":"<p align=justify>Unidade, Universalidade e Anualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publicidade, Exclusividade e Temporalidade.","id":298236,"corpo":"<p align=justify>Publicidade, Exclusividade e Temporalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/63147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem semelhan\u00e7as entre a auditoria interna e a auditoria independente. Portanto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2425,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Auditor Fiscal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":63154,"hashId":"d4b1dd87f1925a51720dc287dc44af22","enunciado":"<p align=justify>Existem semelhan\u00e7as entre a auditoria interna e a auditoria independente. Portanto, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":298264,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os objetivos de auditoria interna e os de auditoria independente s\u00e3o os mesmos.","id":298263,"corpo":"<p align=justify>os objetivos de auditoria interna e os de auditoria independente s\u00e3o os mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o auditor interno e o independente ap\u00f3iam seus trabalhos no sistema de controle interno.","id":298264,"corpo":"<p align=justify>o auditor interno e o independente ap\u00f3iam seus trabalhos no sistema de controle interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do auditor interno emitir opini\u00e3o sobre a fidedignidade das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis publicadas.","id":298265,"corpo":"<p align=justify>tamb\u00e9m \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do auditor interno emitir opini\u00e3o sobre a fidedignidade das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis publicadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o auditor interno e o auditor independente guardam v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa para a qual prestam seus servi\u00e7os.","id":298266,"corpo":"<p align=justify>o auditor interno e o auditor independente guardam v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa para a qual prestam seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/63154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fazenda P\u00fablica identifica o contribuinte, o valor devido e efetua a inscri\u00e7\u00e3o fiscal do devedor. Essa a\u00e7\u00e3o constitui o est\u00e1gio da receita denominado:","provas":[{"id":2425,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Auditor Fiscal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":63173,"hashId":"e802e49740d00774aa61d30ad816ad6b","enunciado":"<p align=justify>A Fazenda P\u00fablica identifica o contribuinte, o valor devido e efetua a inscri\u00e7\u00e3o fiscal do devedor. Essa a\u00e7\u00e3o constitui o est\u00e1gio da receita denominado:<\/p>","resposta":298363,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o.","id":298362,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento.","id":298363,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrecada\u00e7\u00e3o.","id":298364,"corpo":"<p align=justify>arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recolhimento.","id":298365,"corpo":"<p align=justify>recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/63173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar os bens im\u00f3veis da entidade municipal, em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da Lei n\u00ba 8.666\/93, o auditor constatou que determinado bem foi doado pelo Prefeito a uma entidade particular de relevante interesse social. O auditor dever\u00e1, em seus pap\u00e9is de trabalho, tratar esse fato como:","provas":[{"id":2425,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Auditor Fiscal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":63189,"hashId":"3b8ebb52922808dac13fd1f54d555b13","enunciado":"<p align=justify>Ao avaliar os bens im\u00f3veis da entidade municipal, em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da Lei n\u00ba 8.666\/93, o auditor constatou que determinado bem foi doado pelo Prefeito a uma entidade particular de relevante interesse social. O auditor dever\u00e1, em seus pap\u00e9is de trabalho, tratar esse fato como:<\/p>","resposta":298432,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato regular, pois a doa\u00e7\u00e3o foi para fins e uso de interesse social.","id":298429,"corpo":"<p align=justify>ato regular, pois a doa\u00e7\u00e3o foi para fins e uso de interesse social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ato normal, uma vez que o Prefeito tem autoridade legal para realizar doa\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis para entidades particulares, quando existir relevante interesse social.","id":298430,"corpo":"<p align=justify>ato normal, uma vez que o Prefeito tem autoridade legal para realizar doa\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis para entidades particulares, quando existir relevante interesse social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ponto de auditoria, pois o bem s\u00f3 poderia ser doado a uma outra entidade p\u00fablica do pr\u00f3prio munic\u00edpio.","id":298431,"corpo":"<p align=justify>ponto de auditoria, pois o bem s\u00f3 poderia ser doado a uma outra entidade p\u00fablica do pr\u00f3prio munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ponto de auditoria, pois \u00e9 irregular a doa\u00e7\u00e3o desse bem para essa entidade de relevante interesse social.","id":298432,"corpo":"<p align=justify>ponto de auditoria, pois \u00e9 irregular a doa\u00e7\u00e3o desse bem para essa entidade de relevante interesse social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/63189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Os crimes capitulados na Lei n. 8.069\/90 -\nEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, s\u00e3o:","provas":[{"id":2417,"cargo":{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-comissario-de-justica-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63190,"hashId":"ac42801053551ebdcbf4518775c3d29e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Os crimes capitulados na Lei n. 8.069\/90 -\nEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":298440,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada \u00e0 Representa\u00e7\u00e3o","id":298438,"corpo":"<p align=justify>De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada \u00e0 Representa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica, mediante requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a","id":298439,"corpo":"<p align=justify>De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica, mediante requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Incondicionada","id":298440,"corpo":"<p align=justify>De A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Incondicionada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De A\u00e7\u00e3o Penal Privada","id":298441,"corpo":"<p align=justify>De A\u00e7\u00e3o Penal Privada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/63190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comete crime quem impedir ou embargar a a\u00e7\u00e3o de agentes estatais no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o prevista na Lei n. 8.069\/90, EXCETO:","provas":[{"id":2417,"cargo":{"descricao":"Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":1093},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-comissario-de-justica-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63216,"hashId":"09ac87886b422b124c4535148a8cfee2","enunciado":"<p align=justify>Comete crime quem impedir ou embargar a a\u00e7\u00e3o de agentes estatais no\r\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o prevista na Lei n. 8.069\/90, EXCETO:<\/p>","resposta":298553,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade Judici\u00e1ria","id":298550,"corpo":"<p align=justify>Autoridade Judici\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Membros do Conselho Tutelar","id":298551,"corpo":"<p align=justify>Membros do Conselho Tutelar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":298552,"corpo":"<p align=justify>Representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Militar","id":298553,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Militar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/63216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a CDD - \"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey\", pode-se afirmar:","provas":[{"id":2428,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":63240,"hashId":"dc10078586042d393a8792b62c93c487","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a CDD - \"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey\", pode-se afirmar:<\/p>","resposta":298659,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teve sua primeira edi\u00e7\u00e3o publicada em 1905, como Manuel du R\u00e9pertoire Bibliografique Universel.","id":298658,"corpo":"<p align=justify>Teve sua primeira edi\u00e7\u00e3o publicada em 1905, como Manuel du R\u00e9pertoire Bibliografique Universel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baseia-se no uso de n\u00fameros em ordem decimal, sendo o esquema rico em exemplos e notas de op\u00e7\u00f5es.","id":298659,"corpo":"<p align=justify>Baseia-se no uso de n\u00fameros em ordem decimal, sendo o esquema rico em exemplos e notas de op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui quatro tabelas auxiliares denominadas Isolados comuns, representadas pelo s\u00edmbolo CI e n\u00fameros.","id":298660,"corpo":"<p align=justify>Possui quatro tabelas auxiliares denominadas Isolados comuns, representadas pelo s\u00edmbolo CI e n\u00fameros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza nota\u00e7\u00e3o mista, composta de letras mai\u00fasculas de A a X, seguida de tr\u00eas algarismos de 000 a 999.","id":298661,"corpo":"<p align=justify>Utiliza nota\u00e7\u00e3o mista, composta de letras mai\u00fasculas de A a X, seguida de tr\u00eas algarismos de 000 a 999.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/63240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do sistema televisivo na sociedade gerou a express\u00e3o \"primeira guerra televisual\". Essa express\u00e3o teve origem na cobertura televisiva da guerra da(o):","provas":[{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":65631,"hashId":"a71b3f793eaca7761d9fd6872b0b5027","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a do sistema televisivo na sociedade gerou a express\u00e3o\r\n\"primeira guerra televisual\". Essa express\u00e3o teve\r\norigem na cobertura televisiva da guerra da(o):<\/p>","resposta":309935,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00f3snia.","id":309933,"corpo":"<p align=justify>B\u00f3snia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia.","id":309934,"corpo":"<p align=justify>Cor\u00e9ia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vietn\u00e3.","id":309935,"corpo":"<p align=justify>Vietn\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Golfo.","id":309936,"corpo":"<p align=justify>Golfo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laos.","id":309937,"corpo":"<p align=justify>Laos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/65631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre o real e o virtual, predomina, hoje, a tend\u00eancia \u00e0 converg\u00eancia das m\u00eddias. Segundo os especialistas atuais, em qual dos meios abaixo essa converg\u00eancia se dar\u00e1?","provas":[{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":65639,"hashId":"96dd543ef8ffca0b7736aa86c862fe09","enunciado":"<p align=justify>Entre o real e o virtual, predomina, hoje, a tend\u00eancia \u00e0 converg\u00eancia\r\ndas m\u00eddias. Segundo os especialistas atuais, em\r\nqual dos meios abaixo essa converg\u00eancia se dar\u00e1?<\/p>","resposta":309956,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computador.","id":309952,"corpo":"<p align=justify>Computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinema.","id":309953,"corpo":"<p align=justify>Cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jornal.","id":309954,"corpo":"<p align=justify>Jornal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00e1dio.","id":309955,"corpo":"<p align=justify>R\u00e1dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Televis\u00e3o.","id":309956,"corpo":"<p align=justify>Televis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/65639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Gruning e Hunt, encontrada em Kunsch (1997), o modelo \"sim\u00e9trico de duas m\u00e3os\" das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas caracteriza-se por:","provas":[{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":65657,"hashId":"ff9c89e8732f2b682bfd5a10e03b07bc","enunciado":"<p align=justify>Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Gruning e Hunt, encontrada em\r\nKunsch (1997), o modelo \"sim\u00e9trico de duas m\u00e3os\" das rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas caracteriza-se por:<\/p>","resposta":310046,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar conflitos e atender bem a p\u00fablicos estrat\u00e9gicos.","id":310046,"corpo":"<p align=justify>administrar conflitos e atender bem a p\u00fablicos estrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver mensagens persuasivas e manipuladoras.","id":310047,"corpo":"<p align=justify>desenvolver mensagens persuasivas e manipuladoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disseminar informa\u00e7\u00f5es relativamente objetivas por meio da m\u00eddia.","id":310048,"corpo":"<p align=justify>disseminar informa\u00e7\u00f5es relativamente objetivas por meio\r\nda m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"publicar not\u00edcias sobre organiza\u00e7\u00f5es e despertar a aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia.","id":310049,"corpo":"<p align=justify>publicar not\u00edcias sobre organiza\u00e7\u00f5es e despertar a aten\u00e7\u00e3o\r\nda m\u00eddia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer a imagem da empresa com not\u00edcias positivas.","id":310050,"corpo":"<p align=justify>fazer a imagem da empresa com not\u00edcias positivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/65657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, para efeito da NR-17, deve levar em considera\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":2502,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"famuc-mg-2005-fumarc-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - FAMUC - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":65660,"hashId":"4a9fb6cce83d5e79c399e641592d2ca5","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, para efeito da NR-17, deve levar em considera\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":310061,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modo Operat\u00f3rio.","id":310060,"corpo":"<p align=justify>Modo Operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1reas de Viv\u00eancia.","id":310061,"corpo":"<p align=justify>\u00c1reas de Viv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ritmo de Trabalho.","id":310062,"corpo":"<p align=justify>Ritmo de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normas de Produ\u00e7\u00e3o.","id":310063,"corpo":"<p align=justify>Normas de Produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/65660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na S\u00edndrome do Esgotamento Profissional, fazem parte do quadro cl\u00ednico, EXCETO:","provas":[{"id":2502,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"famuc-mg-2005-fumarc-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - FAMUC - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":65678,"hashId":"7e918f86f10969165f961c057c89b194","enunciado":"<p align=justify>Na S\u00edndrome do Esgotamento Profissional, fazem parte do quadro cl\u00ednico, EXCETO:<\/p>","resposta":310148,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perturba\u00e7\u00f5es do sono.","id":310145,"corpo":"<p align=justify>Perturba\u00e7\u00f5es do sono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o de agressividade.","id":310146,"corpo":"<p align=justify>Manifesta\u00e7\u00e3o de agressividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda do autocontrole emocional.","id":310147,"corpo":"<p align=justify>Perda do autocontrole emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno de revivesc\u00eancia das cenas traum\u00e1ticas.","id":310148,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno de revivesc\u00eancia das cenas traum\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/65678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assessoria de imprensa \u00e9 o elo entre a empresa e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Deve, portanto, realizar os servi\u00e7os de:","provas":[{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":65729,"hashId":"ccd73bc1fa4fc500e793da2e89c033d1","enunciado":"<p align=justify>A assessoria de imprensa \u00e9 o elo entre a empresa e os\r\nve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Deve, portanto, realizar os servi\u00e7os\r\nde:<\/p>","resposta":310388,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reda\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e clipping de not\u00edcias.","id":310388,"corpo":"<p align=justify>reda\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e clipping de not\u00edcias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contatos com colunistas e reda\u00e7\u00e3o de notas.","id":310389,"corpo":"<p align=justify>contatos com colunistas e reda\u00e7\u00e3o de notas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento aos jornalistas e fornecimento de not\u00edcias.","id":310390,"corpo":"<p align=justify>atendimento aos jornalistas e fornecimento de not\u00edcias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imagem positiva da empresa e reda\u00e7\u00e3o de textos elogiosos.","id":310391,"corpo":"<p align=justify>imagem positiva da empresa e reda\u00e7\u00e3o de textos\r\nelogiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envio de releases e fotos para as reda\u00e7\u00f5es.","id":310392,"corpo":"<p align=justify>envio de releases e fotos para as reda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/65729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O texto jornal\u00edstico se caracteriza pelas seguintes qualidades ou requisitos: I - exatid\u00e3o; II - clareza; III - concis\u00e3o; IV - expressividade. Est\u00e3o corretas as qualidades ou requisitos:","provas":[{"id":2507,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":65745,"hashId":"6f13d35537971ecf0d9e29136e394dc8","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>O texto jornal\u00edstico se caracteriza pelas seguintes qualidades<\/P>\r\n<P align=left>ou requisitos:<\/P>\r\n<P align=left>I - exatid\u00e3o;<\/P>\r\n<P align=left>II - clareza;<\/P>\r\n<P align=left>III - concis\u00e3o;<\/P>\r\n<P align=left>IV - expressividade.<\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as qualidades ou requisitos:<\/P><\/FONT>","resposta":310468,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":310465,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":310466,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":310467,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":310468,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":310469,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/65745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma dieta estritamente vegetariana, pode ocorrer car\u00eancia principalmente de:","provas":[{"id":2510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":65780,"hashId":"449fa136df09981a8214bd921528efe4","enunciado":"<p align=justify>Em uma dieta estritamente vegetariana, pode ocorrer car\u00eancia principalmente de:<\/p>","resposta":310625,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitamina C.","id":310622,"corpo":"<p align=justify>vitamina C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitamina A.","id":310623,"corpo":"<p align=justify>vitamina A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina B1.","id":310624,"corpo":"<p align=justify>vitamina B1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitamina B12.","id":310625,"corpo":"<p align=justify>vitamina B12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/65780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A papa\u00edna e a bromelina s\u00e3o utilizadas em t\u00e9cnica diet\u00e9tica para:","provas":[{"id":2510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":65799,"hashId":"03433995566ebfdbbe2553ba81e732ed","enunciado":"<p align=justify>A papa\u00edna e a bromelina s\u00e3o utilizadas em t\u00e9cnica diet\u00e9tica para:<\/p>","resposta":310701,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amaciar as carnes.","id":310701,"corpo":"<p align=justify>amaciar as carnes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acelerar a coc\u00e7\u00e3o de leguminosas.","id":310702,"corpo":"<p align=justify>acelerar a coc\u00e7\u00e3o de leguminosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar a oxida\u00e7\u00e3o de frutas descascadas.","id":310703,"corpo":"<p align=justify>evitar a oxida\u00e7\u00e3o de frutas descascadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar a contamina\u00e7\u00e3o de produtos l\u00e1cteos.","id":310704,"corpo":"<p align=justify>evitar a contamina\u00e7\u00e3o de produtos l\u00e1cteos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/65799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a uma gestante diab\u00e9tica, o seu requerimento de insulina:","provas":[{"id":2510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":65808,"hashId":"d825f47519fd115d1c63d1bbab2e6c80","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a uma gestante diab\u00e9tica, o seu requerimento de insulina:<\/p>","resposta":310743,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui durante a gravidez e volta aos n\u00edveis anteriores logo depois do parto.","id":310742,"corpo":"<p align=justify>diminui durante a gravidez e volta aos n\u00edveis anteriores logo depois do parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta durante a gravidez e volta aos n\u00edveis anteriores logo depois do parto.","id":310743,"corpo":"<p align=justify>aumenta durante a gravidez e volta aos n\u00edveis anteriores logo depois do parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanece inalterado durante toda a gesta\u00e7\u00e3o e puerp\u00e9rio.","id":310744,"corpo":"<p align=justify>permanece inalterado durante toda a gesta\u00e7\u00e3o e puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanece inalterado durante a gravidez e ir\u00e1 aumentar somente depois do parto.","id":310745,"corpo":"<p align=justify>permanece inalterado durante a gravidez e ir\u00e1 aumentar somente depois do parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/65808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"LOAS, no seu artigo primeiro, prescreve: A assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, \u00e9 pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es e iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas. Nesse sentido, conforme estudos acad\u00eamicos produzidos pelo Servi\u00e7o Social, pode-se afirmar que a provis\u00e3o dos m\u00ednimos sociais pode ser aceita como","provas":[{"id":1451,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2005-vunesp-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":34868,"hashId":"1fec83858cc4ae78db03be381c321f33","enunciado":"<P align=justify>LOAS, no seu artigo primeiro, prescreve:<\/P>\r\n<P align=justify><EM> A assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, \u00e9 pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es e iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify> Nesse sentido, conforme estudos acad\u00eamicos produzidos pelo Servi\u00e7o Social, pode-se afirmar que a provis\u00e3o dos m\u00ednimos sociais pode ser aceita como<\/P>","resposta":165783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a n\u00e3o incorpora\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as, a expans\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o aos setores privilegiados.","id":165781,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o incorpora\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as, a expans\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o\r\naos setores privilegiados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito do cidad\u00e3o, mas n\u00e3o um dever do Estado.","id":165782,"corpo":"<p align=justify>direito do cidad\u00e3o, mas n\u00e3o um dever do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fortalecimento do princ\u00edpio da eq\u00fcidade, que presume a igualdade com a incorpora\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as.","id":165783,"corpo":"o fortalecimento do princ\u00edpio da eq\u00fcidade, que presume\r\na igualdade com a incorpora\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o modelo de solidariedade da sociedade civil.","id":165784,"corpo":"o modelo de solidariedade da sociedade civil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o indicativo do n\u00edvel de pobreza no pa\u00eds.","id":165785,"corpo":"o indicativo do n\u00edvel de pobreza no pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/34868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma tend\u00eancia, nas profiss\u00f5es ligadas \u00e0 pr\u00e1tica, de n\u00e3o realizar pesquisas e tamb\u00e9m de n\u00e3o teorizar sobre essa mesma pr\u00e1tica. Essa acomoda\u00e7\u00e3o profissional se d\u00e1 por uma orienta\u00e7\u00e3o ____________, que essas profiss\u00f5es t\u00eam adquirido no contexto social maior. A palavra que completa corretamente a lacuna do texto \u00e9","provas":[{"id":1451,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2005-vunesp-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":34984,"hashId":"0989b7db18a5a2d9b896f351427aef47","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 uma tend\u00eancia, nas profiss\u00f5es ligadas \u00e0 pr\u00e1tica, de n\u00e3o\r\nrealizar pesquisas e tamb\u00e9m de n\u00e3o teorizar sobre essa\r\nmesma pr\u00e1tica. Essa acomoda\u00e7\u00e3o profissional se d\u00e1 por uma\r\norienta\u00e7\u00e3o ____________, que essas profiss\u00f5es t\u00eam adquirido\r\nno contexto social maior.\r\nA palavra que completa corretamente a lacuna do texto \u00e9<\/p>","resposta":166333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pragm\u00e1tica.","id":166333,"corpo":"pragm\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ideol\u00f3gica.","id":166337,"corpo":"ideol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica.","id":166339,"corpo":"hist\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negligente.","id":166340,"corpo":"negligente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"te\u00f3rica.","id":166341,"corpo":"te\u00f3rica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/34984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que a per\u00edcia, no \u00e2mbito do judici\u00e1rio, tem a finalidade de subsidiar a decis\u00e3o judicial. Quando solicitada ao Assistente Social, dever\u00e1","provas":[{"id":1451,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2005-vunesp-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":35024,"hashId":"2badc34c405867db06b82e8747798d91","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 sabido que a per\u00edcia, no \u00e2mbito do judici\u00e1rio, tem a finalidade\r\nde subsidiar a decis\u00e3o judicial. Quando solicitada\r\nao Assistente Social, dever\u00e1<\/p>","resposta":166519,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir medidas assistencialistas e compensat\u00f3rias, como forma de indeniza\u00e7\u00e3o aos exclu\u00eddos.","id":166518,"corpo":"sugerir medidas assistencialistas e compensat\u00f3rias,\r\ncomo forma de indeniza\u00e7\u00e3o aos exclu\u00eddos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser realizada com base nos fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos, \u00e9tico-pol\u00edticos e t\u00e9cnico-operativos do Servi\u00e7o Social.","id":166519,"corpo":"ser realizada com base nos fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos,\r\n\u00e9tico-pol\u00edticos e t\u00e9cnico-operativos do\r\nServi\u00e7o Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retratar a realidade observada por meio de visitas domiciliares e de quesitos avaliativos do perito.","id":166520,"corpo":"retratar a realidade observada por meio de visitas domiciliares\r\ne de quesitos avaliativos do perito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"priorizar o seu saber em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade social analisada.","id":166521,"corpo":"priorizar o seu saber em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade social\r\nanalisada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerar o resgate dos princ\u00edpios relacionados \u00e0 realidade objetiva, oculta e \u00e0 l\u00f3gica do poder.","id":166522,"corpo":"considerar o resgate dos princ\u00edpios relacionados \u00e0 realidade\r\nobjetiva, oculta e \u00e0 l\u00f3gica do poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","oab":false,"nome":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415288,"slug":"servico-social-estudo-social-pericia-social-relatorio-social-laudo-social-parecer-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415324,"slug":"servico-social-servico-social-no-campo-socio-juridico"}],"slug":"servico-social\/35024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a c\u00e9lula B7 dessa planilha contiver a f\u00f3rmula =SE(B2&gt;M\u00c1XIMO(C2:E2);B2;M\u00c9DIA(C2:E2)), ent\u00e3o o valor da c\u00e9lula B7 ser\u00e1:","provas":[{"id":2656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":71128,"hashId":"203a8de1443d9fa85c1914d95c9cba51","enunciado":"<p align=justify>Se a c\u00e9lula B7 dessa planilha contiver a f\u00f3rmula\r\n=SE(B2&gt;M\u00c1XIMO(C2:E2);B2;M\u00c9DIA(C2:E2)), ent\u00e3o o valor\r\nda c\u00e9lula B7 ser\u00e1:<\/p>","resposta":335849,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":335848,"corpo":"4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":335849,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":335850,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":335851,"corpo":"7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":335852,"corpo":"8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize a planilha e as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 30, 31 e 32.A figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Excel 2000 que est\u00e1 sendo elaborada para controlar as vendas di\u00e1rias de cartuchos de impressoras de uma pequena papelaria. ","id":62421,"enunciado":"<P><STRONG>Utilize a planilha e as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 30, 31 e 32.<BR><\/STRONG>A figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Excel 2000 que est\u00e1 sendo elaborada para controlar as vendas di\u00e1rias de cartuchos de impressoras de uma pequena papelaria.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2656\/Imagens31.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/71128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a c\u00e9lula D7 dessa planilha contiver a f\u00f3rmula =(20*D2+15*D3+10*D4+8*D5+11*D6)\/5, ent\u00e3o o valor da c\u00e9lula D7 ser\u00e1","provas":[{"id":2656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":71137,"hashId":"bd0207894ae56b3f6b163faeee0058b0","enunciado":"<p align=justify>Se a c\u00e9lula D7 dessa planilha contiver a f\u00f3rmula\r\n=(20*D2+15*D3+10*D4+8*D5+11*D6)\/5, ent\u00e3o o valor da\r\nc\u00e9lula D7 ser\u00e1<\/p>","resposta":335891,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58","id":335887,"corpo":"58","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"67","id":335888,"corpo":"67","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75","id":335889,"corpo":"75","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"86","id":335890,"corpo":"86","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"94","id":335891,"corpo":"94","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize a planilha e as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 30, 31 e 32.A figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Excel 2000 que est\u00e1 sendo elaborada para controlar as vendas di\u00e1rias de cartuchos de impressoras de uma pequena papelaria. ","id":62421,"enunciado":"<P><STRONG>Utilize a planilha e as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 30, 31 e 32.<BR><\/STRONG>A figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Excel 2000 que est\u00e1 sendo elaborada para controlar as vendas di\u00e1rias de cartuchos de impressoras de uma pequena papelaria.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2656\/Imagens31.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/71137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio utiliza o webmail corporativo da empresa em que trabalha. Ele recebe uma mensagem com o assunto &quot;urgente&quot;, contendo um arquivo anexo execut\u00e1vel, mas n\u00e3o reconhece o nome do remetente. Entre as atitudes a seguir, qual representa maior risco para a seguran\u00e7a do sistema?","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30786,"hashId":"08d3c7acf5fba8a555c2a95018824e17","enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio utiliza o webmail corporativo da empresa\r\nem que trabalha. Ele recebe uma mensagem com o\r\nassunto &quot;urgente&quot;, contendo um arquivo anexo\r\nexecut\u00e1vel, mas n\u00e3o reconhece o nome do remetente.\r\nEntre as atitudes a seguir, qual representa maior risco\r\npara a seguran\u00e7a do sistema?<\/p>","resposta":146988,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir o arquivo imediatamente. Pode ser importante.","id":146988,"corpo":"<p align=justify>Abrir o arquivo imediatamente. Pode ser importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar a mensagem guardada, mas sem abrir, aguardando algum contato telef\u00f4nico que indique sua origem.","id":146989,"corpo":"<p align=justify>Deixar a mensagem guardada, mas sem abrir, aguardando\r\nalgum contato telef\u00f4nico que indique sua\r\norigem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apagar a mensagem imediatamente. Se ele n\u00e3o conhece o remetente, n\u00e3o est\u00e1 esperando nenhuma mensagem dele.","id":146990,"corpo":"<p align=justify>Apagar a mensagem imediatamente. Se ele n\u00e3o\r\nconhece o remetente, n\u00e3o est\u00e1 esperando nenhuma\r\nmensagem dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrir e ler a mensagem, mas n\u00e3o executar o anexo.","id":146991,"corpo":"<p align=justify>Abrir e ler a mensagem, mas n\u00e3o executar o anexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tentar descobrir quem \u00e9 o remetente, ligando, por exemplo, para a telefonista da empresa.","id":146992,"corpo":"<p align=justify>Tentar descobrir quem \u00e9 o remetente, ligando, por\r\nexemplo, para a telefonista da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/30786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atos administrativos \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30835,"hashId":"c86c41320ecf5637234354f69fb47ce5","enunciado":"<p align=justify>Sobre os atos administrativos \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":147203,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente da an\u00e1lise da classifica\u00e7\u00e3o em discricion\u00e1rio ou vinculado, todos os atos administrativos s\u00e3o pass\u00edveis de exame pelo Poder Judici\u00e1rio, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o e sob qualquer fundamento.","id":147203,"corpo":"<p align=justify>Independentemente da an\u00e1lise da classifica\u00e7\u00e3o em\r\ndiscricion\u00e1rio ou vinculado, todos os atos administrativos\r\ns\u00e3o pass\u00edveis de exame pelo Poder Judici\u00e1rio,\r\nsem qualquer distin\u00e7\u00e3o e sob qualquer fundamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito, o objeto, a forma, o motivo e a finalidade s\u00e3o elementos do ato administrativo.","id":147205,"corpo":"<p align=justify>O sujeito, o objeto, a forma, o motivo e a finalidade\r\ns\u00e3o elementos do ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade, a imperatividade, a auto-executoriedade, e a tipicidade s\u00e3o atributos que diferem os atos administrativos dos atos de direito privado.","id":147207,"corpo":"<p align=justify>A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade, a\r\nimperatividade, a auto-executoriedade, e a tipicidade\r\ns\u00e3o atributos que diferem os atos administrativos\r\ndos atos de direito privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o esp\u00e9cies de atos administrativos a autoriza\u00e7\u00e3o, a permiss\u00e3o, o parecer, o alvar\u00e1 e o decreto.","id":147209,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o esp\u00e9cies de atos administrativos a autoriza\u00e7\u00e3o,\r\na permiss\u00e3o, o parecer, o alvar\u00e1 e o decreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o de um ato administrativo s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e os seus efeitos somente se produzir\u00e3o a partir da data da revoga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o retroagindo.","id":147211,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o de um ato administrativo s\u00f3 poder\u00e1 ser\r\nrealizada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e os seus efeitos\r\nsomente se produzir\u00e3o a partir da data da revoga\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o retroagindo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0 Durante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0 O botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos. (Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)","id":26937,"enunciado":"<p align=justify>TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil<\/p>\r\n<p align=justify>O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0<br \/>\r\nDurante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0<br \/>\r\nO botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos.<\/p>\r\n<p align=justify>(Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/30835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos poderes inerentes a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30847,"hashId":"1fc89a850cdb9a412f246a5b6bf8b6fe","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos poderes inerentes a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":147258,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder regulamentar ou poder normativo pode ser definido como o poder que cabe ao Chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, de editar normas complementares \u00e0 lei, para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":147257,"corpo":"<p align=justify>O Poder regulamentar ou poder normativo pode ser\r\ndefinido como o poder que cabe ao Chefe do Poder\r\nExecutivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios,\r\nde editar normas complementares \u00e0 lei, para a sua\r\nfiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder disciplinar \u00e9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o podendo nem mesmo o Poder Judici\u00e1rio modificar o conte\u00fado da decis\u00e3o do competente processo administrativo.","id":147258,"corpo":"<p align=justify>O Poder disciplinar \u00e9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades\r\naos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o podendo nem mesmo\r\no Poder Judici\u00e1rio modificar o conte\u00fado da decis\u00e3o\r\ndo competente processo administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 atrav\u00e9s do Poder hier\u00e1rquico que se define as atribui\u00e7\u00f5es dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os administrativos, cargos e fun\u00e7\u00f5es e, para que haja harmonia e unidade de dire\u00e7\u00e3o, ainda estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":147259,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 atrav\u00e9s do Poder hier\u00e1rquico que se define as\r\natribui\u00e7\u00f5es dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os administrativos, cargos\r\ne fun\u00e7\u00f5es e, para que haja harmonia e unidade\r\nde dire\u00e7\u00e3o, ainda estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o\r\ne subordina\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que\r\nintegram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se Poder de Pol\u00edcia a atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos costumes, \u00e0 disciplina de produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes de concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, \u00e0 tranq\u00fcilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais ou coletivos.","id":147260,"corpo":"<p align=justify>Considera-se Poder de Pol\u00edcia a atividade da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica que, limitando ou disciplinando\r\ndireito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato\r\nou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico\r\nconcernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, aos\r\ncostumes, \u00e0 disciplina de produ\u00e7\u00e3o e do mercado,\r\nao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas dependentes\r\nde concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico,\r\n\u00e0 tranq\u00fcilidade p\u00fablica ou ao respeito \u00e0 propriedade\r\ne aos direitos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder discricion\u00e1rio implica liberdade de atua\u00e7\u00e3o do administrador, desde que respeitado os limites impostos pela lei.","id":147261,"corpo":"<p align=justify>O Poder discricion\u00e1rio implica liberdade de atua\u00e7\u00e3o\r\ndo administrador, desde que respeitado os limites\r\nimpostos pela lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0 Durante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0 O botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos. (Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)","id":26937,"enunciado":"<p align=justify>TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil<\/p>\r\n<p align=justify>O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0<br \/>\r\nDurante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0<br \/>\r\nO botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos.<\/p>\r\n<p align=justify>(Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/30847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa incorreta sobre a Administra\u00e7\u00e3o Indireta:","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30852,"hashId":"ec0048e806f62d9f86259d6f1f03c30b","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa incorreta sobre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta:<\/p>","resposta":147295,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico, criadas por lei, com capacidade de auto-administra\u00e7\u00e3o, para o desempenho de servi\u00e7o p\u00fablico descentralizado, mediante controle administrativo exercido nos limites da lei.","id":147293,"corpo":"<p align=justify>As autarquias s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico, criadas\r\npor lei, com capacidade de auto-administra\u00e7\u00e3o,\r\npara o desempenho de servi\u00e7o p\u00fablico descentralizado,\r\nmediante controle administrativo exercido nos\r\nlimites da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico caracterizam- se por um patrim\u00f4nio total ou parcialmente p\u00fablico, a que a lei atribui personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, para consecu\u00e7\u00e3o de fins p\u00fablicos.","id":147294,"corpo":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico caracterizam-\r\nse por um patrim\u00f4nio total ou parcialmente\r\np\u00fablico, a que a lei atribui personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico ou privado, para consecu\u00e7\u00e3o de fins\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, cujo capital \u00e9 inteiramente p\u00fablico e a organiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mediante controle administrativo exercido nos termos da lei de cria\u00e7\u00e3o.","id":147295,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico, cujo capital \u00e9 inteiramente p\u00fablico e\r\na organiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mediante controle administrativo\r\nexercido nos termos da lei de cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista s\u00e3o pessoas de direito p\u00fablico privado, em que h\u00e1 conjuga\u00e7\u00e3o do capital p\u00fablico privado, participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico na gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o sob a forma de sociedade an\u00f4nima.","id":147296,"corpo":"<p align=justify>As sociedades de economia mista s\u00e3o pessoas de\r\ndireito p\u00fablico privado, em que h\u00e1 conjuga\u00e7\u00e3o do\r\ncapital p\u00fablico privado, participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico\r\nna gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o sob a forma de sociedade\r\nan\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e os das entidades de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, desde que afetados diretamente a essa finalidade, s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso especial.","id":147297,"corpo":"<p align=justify>Os bens das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\r\nos das entidades de direito privado prestadoras de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos, desde que afetados diretamente\r\na essa finalidade, s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos\r\nde uso especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0 Durante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0 O botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos. (Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)","id":26937,"enunciado":"<p align=justify>TEXTO Hist\u00f3ria da Farm\u00e1cia no Brasil<\/p>\r\n<p align=justify>O Governador Geral do Brasil, Tom\u00e9 de Souza, trouxe o 1.\u00ba Botic\u00e1rio do Brasil, Diogo de Castro, formado na Universidade de Coimbra.\u00a0<br \/>\r\nDurante o Brasil-Col\u00f4nia, medicamentos e outros produtos com fins terap\u00eauticos podiam ser comprados em boticas. Nas cidades e locais distantes eram vendidos por mascates. Jesu\u00edtas tinham nos acampamentos distantes uma pequena botica, e depois junto aos col\u00e9gios para atender somente aos membros e alunos. A popula\u00e7\u00e3o preferia atendimento dos religiosos, por causa dos erros no aviamento e substitui\u00e7\u00f5es.\u00a0<br \/>\r\nO botic\u00e1rio em frente ao doente manipulava e produzia medicamentos, de acordo com a farmacop\u00e9ia e a prescri\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos.<\/p>\r\n<p align=justify>(Dispon\u00edvel em cfr-pr.org.br) http:\/\/www.crf-pr.org.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/30852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que apresenta o sistema do Windows NT 4.0 Server utilizado para converter nomes de host ou nomes de dom\u00ednio (completamente qualificados) em endere\u00e7os IP e vice-versa.","provas":[{"id":2332,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":60837,"hashId":"4615bdadf9e246fab783b389c2b51bf3","enunciado":"<p align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que apresenta o\r\nsistema do Windows NT 4.0 Server utilizado para converter\r\nnomes de host ou nomes de dom\u00ednio (completamente qualificados)\r\nem endere\u00e7os IP e vice-versa.<\/p>","resposta":287674,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DHCP.","id":287673,"corpo":"<p align=justify>DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS.","id":287674,"corpo":"<p align=justify>DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MMC.","id":287675,"corpo":"<p align=justify>MMC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAS.","id":287676,"corpo":"<p align=justify>RAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Wins.","id":287677,"corpo":"<p align=justify>Wins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/60837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2347,"cargo":{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pr-pr-2005-funpar-nc-ufpr-despachante-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DETRAN PR - Despachante de Tr\u00e2nsito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60904,"hashId":"db9d8210bf2b935626b7aadb9f14aba1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":287995,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclistas e pedestres t\u00eam os mesmos direitos em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":287993,"corpo":"<p align=justify>Ciclistas e pedestres t\u00eam os mesmos direitos em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedestres t\u00eam sempre prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos motorizados.","id":287994,"corpo":"<p align=justify>Pedestres t\u00eam sempre prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos motorizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando estiver andando na pista de rolamento em vias rurais, o pedestre deve estar em sentido contr\u00e1rio ao dos ve\u00edculos.","id":287995,"corpo":"<p align=justify>Quando estiver andando na pista de rolamento em vias rurais, o pedestre deve estar em sentido contr\u00e1rio ao dos\r\nve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 as prefeituras s\u00e3o respons\u00e1veis pela sinaliza\u00e7\u00e3o de perigo de circula\u00e7\u00e3o de pedestres e ciclistas nas vias de rolamento.","id":287996,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 as prefeituras s\u00e3o respons\u00e1veis pela sinaliza\u00e7\u00e3o de perigo de circula\u00e7\u00e3o de pedestres e ciclistas nas vias de\r\nrolamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode construir obras de arte em vias de circula\u00e7\u00e3o de pedestres.","id":287997,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode construir obras de arte em vias de circula\u00e7\u00e3o de pedestres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52940,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2347\/03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do texto, considere as seguintes afirmativas: 1. Quatro dos seis alunos diplomados foram expulsos do ITA 40 anos atr\u00e1s.2. Em 1975, o ITA reparou os erros do passado e diplomou dois alunos expulsos. 3. Os quatro alunos expulsos e agora diplomados t\u00eam 40 anos. 4. 30 anos atr\u00e1s, o ITA expulsou dois alunos por raz\u00f5es pol\u00edticas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2347,"cargo":{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pr-pr-2005-funpar-nc-ufpr-despachante-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DETRAN PR - Despachante de Tr\u00e2nsito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60932,"hashId":"853995cdf431f06a0fa29660edf0e040","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do texto, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n<p align=\"justify\">1. Quatro dos seis alunos diplomados foram expulsos do ITA 40 anos atr\u00e1s.<\/p><p align=\"justify\">2. Em 1975, o ITA reparou os erros do passado e diplomou dois alunos expulsos.<\/p>\r\n<p align=\"justify\">3. Os quatro alunos expulsos e agora diplomados t\u00eam 40 anos.<\/p>\r\n<p align=\"justify\">4. 30 anos atr\u00e1s, o ITA expulsou dois alunos por raz\u00f5es pol\u00edticas.<\/p>\r\n<p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":288119,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":288117,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":288118,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":288119,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":288120,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":288121,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 6 a 8. DEPOIS DE 40 ANOS, OS DIPLOMAS Na tarde do s\u00e1bado, 25 de junho, o Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica (ITA), em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos (SP), diplomou os seis alunos que foram expulsos por raz\u00f5es pol\u00edticas durante a ditadura \u00e0s v\u00e9speras de se formarem. H\u00e1 quarenta anos, em 1965, Ant\u00f4nio de Oliveira Farias, Ezequiel Pinto Dias, Luiz Maria Guimar\u00e3es Esmanhoto e M\u00e1rio Tokoro foram desligados sumariamente do ITA. Dez anos depois, em 1975, Osvair Vidal Trevisan e S\u00e9rgio Salazar, tamb\u00e9m em vias de se formar, teriam o mesmo destino. A anistia geral e irrestrita tardou, mas alcan\u00e7ou o comando do ITA. Quatro d\u00e9cadas depois das arbitrariedades, os diplomas foram entregues em uma cerim\u00f4nia assistida por 700 pessoas: familiares, alunos, exalunos e professores, al\u00e9m da reitoria do instituto, autoridades da aeron\u00e1utica, integrantes da Comiss\u00e3o de Anistia. Depois de uma emocionada cerim\u00f4nia, com l\u00e1grimas guardadas h\u00e1 d\u00e9cadas, houve coquetel e jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a madrugada. O tenente-brigadeiro S\u00e9rgio Pedro Bambini, diretor do Departamento de Pesquisas e Desenvolvimento e sabido opositor das repara\u00e7\u00f5es em curso, compunha a mesa. Atravessou a cerim\u00f4nia em \u201cconstrangimento sereno\u201d, como se disse entre os presentes. N\u00e3o ficou nem para o coquetel. Mas demonstrou esp\u00edrito esportivo. No v\u00f4o de volta a Bras\u00edlia (bem como na ida), deu \u201ccarona\u201d a integrantes da Comiss\u00e3o de Anistia. (Revista CartaCapital, 06\/07\/2005.)","id":52954,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 6 a 8.\r\n<\/p><p align=\"center\">DEPOIS DE 40 ANOS, OS DIPLOMAS\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na tarde do s\u00e1bado, 25 de junho, o Instituto\r\nTecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica (ITA), em S\u00e3o Jos\u00e9 dos\r\nCampos (SP), diplomou os seis alunos que foram expulsos\r\npor raz\u00f5es pol\u00edticas durante a ditadura \u00e0s v\u00e9speras de se\r\nformarem. H\u00e1 quarenta anos, em 1965, Ant\u00f4nio de Oliveira\r\nFarias, Ezequiel Pinto Dias, Luiz Maria Guimar\u00e3es\r\nEsmanhoto e M\u00e1rio Tokoro foram desligados sumariamente\r\ndo ITA. Dez anos depois, em 1975, Osvair Vidal Trevisan e\r\nS\u00e9rgio Salazar, tamb\u00e9m em vias de se formar, teriam o\r\nmesmo destino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A anistia geral e irrestrita tardou, mas alcan\u00e7ou o\r\ncomando do ITA. Quatro d\u00e9cadas depois das\r\narbitrariedades, os diplomas foram entregues em uma\r\ncerim\u00f4nia assistida por 700 pessoas: familiares, alunos, exalunos\r\ne professores, al\u00e9m da reitoria do instituto,\r\nautoridades da aeron\u00e1utica, integrantes da Comiss\u00e3o de\r\nAnistia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Depois de uma emocionada cerim\u00f4nia, com\r\nl\u00e1grimas guardadas h\u00e1 d\u00e9cadas, houve coquetel e jantar de\r\nconfraterniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a madrugada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O tenente-brigadeiro S\u00e9rgio Pedro Bambini, diretor\r\ndo Departamento de Pesquisas e Desenvolvimento e sabido\r\nopositor das repara\u00e7\u00f5es em curso, compunha a mesa.\r\nAtravessou a cerim\u00f4nia em \u201cconstrangimento sereno\u201d, como\r\nse disse entre os presentes. N\u00e3o ficou nem para o coquetel.\r\nMas demonstrou esp\u00edrito esportivo. No v\u00f4o de volta a\r\nBras\u00edlia (bem como na ida), deu \u201ccarona\u201d a integrantes da\r\nComiss\u00e3o de Anistia.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Revista CartaCapital, 06\/07\/2005.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cubo representado abaixo, a medida do \u00e2ngulo formado por duas diagonais de faces, com extremidades no v\u00e9rtice V, \u00e9 de: ","provas":[{"id":2347,"cargo":{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pr-pr-2005-funpar-nc-ufpr-despachante-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DETRAN PR - Despachante de Tr\u00e2nsito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60949,"hashId":"75cb030643b04c33df723f16f0a63961","enunciado":"<P align=justify>No cubo representado abaixo, a medida do \u00e2ngulo formado por duas diagonais de faces, com extremidades no v\u00e9rtice V, \u00e9 de:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2347\/Imagem_143.gif><\/P>","resposta":288196,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30\u00b0.","id":288194,"corpo":"<p align=justify>30\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\u00b0.","id":288195,"corpo":"<p align=justify>45\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60\u00b0.","id":288196,"corpo":"<p align=justify>60\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75\u00b0.","id":288197,"corpo":"<p align=justify>75\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00b0.","id":288198,"corpo":"<p align=justify>\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/60949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trap\u00e9zio de v\u00e9rtices A, B, C e D foi dividido em duas partes pelo segmento de reta , conforme a figura abaixo.Sabendo que EB = 2 ? AE, a raz\u00e3o entre a \u00e1rea do ret\u00e2ngulo e a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo \u00e9:\n","provas":[{"id":2347,"cargo":{"descricao":"Despachante de Tr\u00e2nsito","id":1203},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1","sigla":"DETRAN PR","id":283,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pr-pr-2005-funpar-nc-ufpr-despachante-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DETRAN PR - Despachante de Tr\u00e2nsito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60954,"hashId":"d65d2b52abb26aed5fab3e66f5ff046e","enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Um trap\u00e9zio de v\u00e9rtices A, B, C e D foi dividido em duas partes pelo segmento de reta <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/2347\/questao\/60954-20201027163356000000-0.png\"> , conforme a figura abaixo.<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Sabendo  que EB = 2 ? AE, a raz\u00e3o entre a \u00e1rea do ret\u00e2ngulo e a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo \u00e9:<\/p><p>\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/2347\/questao\/60954-20201027163356000000-1.png\"><\/p>","resposta":288220,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/1","id":288219,"corpo":"<p align=\"justify\">5\/1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4\/1","id":288220,"corpo":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">4\/1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/1","id":288221,"corpo":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">3\/1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/2","id":288222,"corpo":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">5\/2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/2","id":288223,"corpo":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">3\/2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/60954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 3.\u00ba do ECA prev\u00ea, entre outros princ\u00edpios,","provas":[{"id":1451,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2005-vunesp-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":35044,"hashId":"7f33db389865a0e1c9cf7f8370f0b980","enunciado":"<p align=justify>O artigo 3.\u00ba do ECA prev\u00ea, entre outros princ\u00edpios,<\/p>","resposta":166614,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que as crian\u00e7as e adolescentes gozem dos programas de liberdade assistida nos n\u00edveis oferecidos pela esfera federal de governo.","id":166612,"corpo":"que as crian\u00e7as e adolescentes gozem dos programas\r\nde liberdade assistida nos n\u00edveis oferecidos pela esfera\r\nfederal de governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que em situa\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as e os adolescentes devem ser alvo de modelos centralizados na sua pr\u00f3pria pessoa, sem valorizar o envolvimento familiar.","id":166613,"corpo":"que em situa\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as e os adolescentes\r\ndevem ser alvo de modelos centralizados na sua\r\npr\u00f3pria pessoa, sem valorizar o envolvimento familiar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que as crian\u00e7as e adolescentes gozem de todos os direitos fundamentais assegurados a toda pessoa humana.","id":166614,"corpo":"que as crian\u00e7as e adolescentes gozem de todos os direitos\r\nfundamentais assegurados a toda pessoa humana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legitimidade de crian\u00e7as e adolescentes lutando pela sobreviv\u00eancia, numa demonstra\u00e7\u00e3o clara da import\u00e2ncia da sua presen\u00e7a na composi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento familiar dom\u00e9stico.","id":166615,"corpo":"legitimidade de crian\u00e7as e adolescentes lutando pela\r\nsobreviv\u00eancia, numa demonstra\u00e7\u00e3o clara da import\u00e2ncia\r\nda sua presen\u00e7a na composi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento familiar\r\ndom\u00e9stico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que as crian\u00e7as e adolescentes tenham, no cumprimento de medidas socioeducacionais no processo de interna\u00e7\u00e3o, uma forma de participa\u00e7\u00e3o na vida real.","id":166616,"corpo":"que as crian\u00e7as e adolescentes tenham, no cumprimento\r\nde medidas socioeducacionais no processo de interna\u00e7\u00e3o,\r\numa forma de participa\u00e7\u00e3o na vida real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/35044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 54 - SESA - PR de 3 de junho de 1996,\naprova a Norma T\u00e9cnica para orientar a abertura, funcionamento,\nas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, t\u00e9cnicas e sanit\u00e1rias, e\na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos em farm\u00e1cias e drogarias.\nCom rela\u00e7\u00e3o aos aspectos f\u00edsicos:","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30613,"hashId":"9fcf9ea08a2e9e2ede4e2e89616bfc5b","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 54 - SESA - PR de 3 de junho de 1996,\naprova a Norma T\u00e9cnica para orientar a abertura, funcionamento,\nas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, t\u00e9cnicas e sanit\u00e1rias, e\na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos em farm\u00e1cias e drogarias.\nCom rela\u00e7\u00e3o aos aspectos f\u00edsicos:<\/p>","resposta":146220,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as farm\u00e1cias poder\u00e3o manter laborat\u00f3rio de manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos ou sala para fracionamento de medicamentos.","id":146220,"corpo":"<p align=justify>Somente as farm\u00e1cias poder\u00e3o manter laborat\u00f3rio\r\nde manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos ou sala para\r\nfracionamento de medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As drogarias, tanto quanto as farm\u00e1cias poder\u00e3o manter laborat\u00f3rio de manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos ou sala para fracionamento de medicamentos.","id":146221,"corpo":"<p align=justify>As drogarias, tanto quanto as farm\u00e1cias poder\u00e3o\r\nmanter laborat\u00f3rio de manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nou sala para fracionamento de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as drogarias poder\u00e3o manter sala para fracionamento de medicamentos.","id":146222,"corpo":"<p align=justify>Somente as drogarias poder\u00e3o manter sala para\r\nfracionamento de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea m\u00ednima para laborat\u00f3rio de manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o pode ser inferior a 08 (oito) metros quadrados.","id":146223,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea m\u00ednima para laborat\u00f3rio de manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o pode ser inferior a 08 (oito) metros quadrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea m\u00ednima para sala de aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis n\u00e3o pode ser inferior a 2,5 (dois e meio) metros quadrados.","id":146224,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea m\u00ednima para sala de aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis\r\nn\u00e3o pode ser inferior a 2,5 (dois e meio) metros\r\nquadrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/30613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a se\u00e7\u00e3o II da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 54\u00a0- SESA\u00a0- PR de 3 de junho de 1996, - Da Assist\u00eancia e Responsabilidade T\u00e9cnica, o farmac\u00eautico respons\u00e1vel dever\u00e1 notificar aos servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria local e\/ou regional de suas aus\u00eancias motivadas por: I. motivo de licen\u00e7a gesta\u00e7\u00e3o II. motivo de f\u00e9rias\u00a0 III. motivo de licen\u00e7a sa\u00fade IV. motivo de afastamento para curso de especializa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":1300,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2005-puc-pr-farmacia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - CRF PA - Farm\u00e1cia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":30648,"hashId":"a078743b77acb896d87b29b240799c54","enunciado":"<p align=justify>Segundo a se\u00e7\u00e3o II da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 54\u00a0- SESA\u00a0- PR de 3 de junho de 1996, - Da Assist\u00eancia e Responsabilidade T\u00e9cnica, o farmac\u00eautico respons\u00e1vel dever\u00e1 notificar aos servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria local e\/ou regional de suas aus\u00eancias motivadas por:<\/p>\r\n<p align=justify>I. motivo de licen\u00e7a gesta\u00e7\u00e3o<br \/>\r\nII. motivo de f\u00e9rias\u00a0<br \/>\r\nIII. motivo de licen\u00e7a sa\u00fade IV. motivo de afastamento para curso de especializa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":146361,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente para os itens I e II","id":146357,"corpo":"<p align=justify>Somente para os itens I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente para o item I","id":146358,"corpo":"<p align=justify>Somente para o item I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente para os \u00edtens I, II e III","id":146359,"corpo":"<p align=justify>Somente para os \u00edtens I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente para os itens I, II e IV.","id":146360,"corpo":"<p align=justify>Somente para os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para todos os itens dever\u00e1 ocorrer a notifica\u00e7\u00e3o.","id":146361,"corpo":"<p align=justify>Para todos os itens dever\u00e1 ocorrer a notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/30648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de direitos pol\u00edticos, \u00e9 certo que","provas":[{"id":3253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"},{"id":3260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":102299,"hashId":"2b5e41759f4edcfca887ad2917f88dda","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de direitos pol\u00edticos, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":483494,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os militares s\u00e3o inalist\u00e1veis e ineleg\u00edveis, ainda que tenham passado para a inatividade.","id":483493,"corpo":"<p align=justify>os militares s\u00e3o inalist\u00e1veis e ineleg\u00edveis, ainda que\r\ntenham passado para a inatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem alistar-se como eleitores, durante per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.","id":483494,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem alistar-se como eleitores, durante\r\nper\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima para a candidatura ao cargo de prefeito e vereador \u00e9 de vinte e um anos.","id":483495,"corpo":"<p align=justify>a idade m\u00ednima para a candidatura ao cargo de\r\nprefeito e vereador \u00e9 de vinte e um anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o criminal implica a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":483496,"corpo":"<p align=justify>a condena\u00e7\u00e3o criminal implica a cassa\u00e7\u00e3o dos\r\ndireitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os inalist\u00e1veis e os analfabetos n\u00e3o t\u00eam mais a condi\u00e7\u00e3o de ineleg\u00edveis.","id":483497,"corpo":"<p align=justify>os inalist\u00e1veis e os analfabetos n\u00e3o t\u00eam mais a\r\ncondi\u00e7\u00e3o de ineleg\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/102299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os requisitos do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"},{"id":3260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":102361,"hashId":"8a965e8a778e7cf2c9c481c1b1f5902f","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os requisitos do ato administrativo, \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":483806,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inexist\u00eancia da forma n\u00e3o implica a inexist\u00eancia do ato administrativo, por n\u00e3o ser substancial.","id":483805,"corpo":"<p align=justify>A inexist\u00eancia da forma n\u00e3o implica a inexist\u00eancia do\r\nato administrativo, por n\u00e3o ser substancial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Direito Privado, a liberdade da forma do ato jur\u00eddico \u00e9 regra; no Direito P\u00fablico, \u00e9 exce\u00e7\u00e3o.","id":483806,"corpo":"<p align=justify>No Direito Privado, a liberdade da forma do ato\r\njur\u00eddico \u00e9 regra; no Direito P\u00fablico, \u00e9 exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, \u00e9 admitido um ato administrativo n\u00e3o escrito por ser seu revestimento exteriorizador.","id":483807,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese, \u00e9 admitido um ato\r\nadministrativo n\u00e3o escrito por ser seu revestimento\r\nexteriorizador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na licita\u00e7\u00e3o, a forma \u00e9 o conjunto de opera\u00e7\u00f5es para a sua perfei\u00e7\u00e3o, enquanto o procedimento \u00e9 a cobertura material do ato.","id":483808,"corpo":"<p align=justify>Na licita\u00e7\u00e3o, a forma \u00e9 o conjunto de opera\u00e7\u00f5es para\r\na sua perfei\u00e7\u00e3o, enquanto o procedimento \u00e9 a\r\ncobertura material do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do ato administrativo n\u00e3o necessita obedecer \u00e0 mesma forma do ato origin\u00e1rio.","id":483809,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do ato administrativo\r\nn\u00e3o necessita obedecer \u00e0 mesma forma do ato\r\norigin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404373,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/102361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}