{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165419,"perPage":"100","pages":21655,"page":20386,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos utilizados na microfilmagem dos documentos constar\u00e1 no primeiro rolo, dispensando-se os demais rolos dessa indica\u00e7\u00e3o, de modo a facilitar a identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621688,"hashId":"b52f6a9c466ebaae20d419e11e197f60","enunciado":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos utilizados na microfilmagem dos\r\ndocumentos constar\u00e1 no primeiro rolo, dispensando-se os\r\ndemais rolos dessa indica\u00e7\u00e3o, de modo a facilitar a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2170498,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de documentos, julgue os seguintes itens.","id":297133,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nn.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de\r\ndocumentos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/621688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo e qualquer documento microfilmado poder\u00e1 ser reproduzido, a pedido do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621689,"hashId":"45c9191acec4b0b8ebca4a993f67b17a","enunciado":"<p align=justify>Todo e qualquer documento microfilmado poder\u00e1 ser\r\nreproduzido, a pedido do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2170500,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de documentos, julgue os seguintes itens.","id":297133,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nn.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de\r\ndocumentos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/621689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na microfilmagem de documentos, o s\u00edmbolo mostrado abaixo, de uso obrigat\u00f3rio, indica que o original est\u00e1 deteriorado. ","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621693,"hashId":"127da3092822797841f85993d9bed027","enunciado":"<P align=justify>Na microfilmagem de documentos, o s\u00edmbolo mostrado abaixo, de uso obrigat\u00f3rio, indica que o original est\u00e1 deteriorado.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18043\/26.gif><\/P>","resposta":2170508,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de documentos, julgue os seguintes itens.","id":297133,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos operacionais propostos pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nn.\u00ba 10\/1999, do CONARQ, adotados na microfilmagem de\r\ndocumentos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/621693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os prazos a serem adotados na classifica\u00e7\u00e3o dos documentos em uma das categorias de sigilo ser\u00e3o computados considerando a data de produ\u00e7\u00e3o dos documentos.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621698,"hashId":"b6d791f255a0523b50b709b6f2f0c165","enunciado":"<p align=justify>Os prazos a serem adotados na classifica\u00e7\u00e3o dos documentos\r\nem uma das categorias de sigilo ser\u00e3o computados\r\nconsiderando a data de produ\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","resposta":2170517,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que respalda a pol\u00edtica de acesso a documentos adotada no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":297134,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que respalda a pol\u00edtica de acesso a\r\ndocumentos adotada no Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/621698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos preceitos apontados por Schellenberg para a pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental consiste na descri\u00e7\u00e3o pormenorizada, o que auxilia a pesquisa realizada pelos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621702,"hashId":"7500645fa83fb351bc66c1a20988b73d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um dos preceitos apontados por Schellenberg para a\r\npol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental consiste na descri\u00e7\u00e3o\r\npormenorizada, o que auxilia a pesquisa realizada pelos\r\nusu\u00e1rios.<\/p><\/p>","resposta":2170526,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":297135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/621702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade do cat\u00e1logo consiste em descrever todo o acervo, abarcando os fundos em sua totalidade.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621705,"hashId":"53a1756815df7b01b01a1abf0eada02e","enunciado":"<p align=justify>A finalidade do cat\u00e1logo consiste em descrever todo o\r\nacervo, abarcando os fundos em sua totalidade.<\/p>","resposta":2170532,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":297135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/621705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arranjo interno adotado na organiza\u00e7\u00e3o do fundo ser\u00e1 indicado na \u00e1rea de acesso e uso, segundo a Norma Isad (G).","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621708,"hashId":"4c0628e6a5e020c31b21b588ccdb51d9","enunciado":"<p align=justify>O arranjo interno adotado na organiza\u00e7\u00e3o do fundo ser\u00e1\r\nindicado na \u00e1rea de acesso e uso, segundo a Norma Isad (G).<\/p>","resposta":2170538,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":297135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o documental, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/621708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa fase, as fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas desenvolvidas s\u00e3o o registro, o arranjo, a descri\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o do acervo.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621716,"hashId":"8ec213be261787a0df8c50ee9cc5423d","enunciado":"<p align=justify>Nessa fase, as fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas desenvolvidas s\u00e3o o\r\nregistro, o arranjo, a descri\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o do acervo.<\/p>","resposta":2170553,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos arquivos permanentes, julgue os itens a seguir.","id":297137,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos arquivos permanentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/621716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o surgiu a partir do conceito de controle informacional e pode ser definida como o estudo das propriedades, estrutura e transmiss\u00e3o de dados, visando sua implementa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621722,"hashId":"706616dd305dbc075332ba6b3ad0d1cd","enunciado":"<p align=justify>A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o surgiu a partir do conceito de\r\ncontrole informacional e pode ser definida como o estudo\r\ndas propriedades, estrutura e transmiss\u00e3o de dados, visando\r\nsua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170566,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conceitos e tipologias da informa\u00e7\u00e3o, fundamentos da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o no contexto da sociedade atual e conceitos de biblioteconomia, arquivologia e museologia.","id":297140,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18044\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conceitos e tipologias da informa\u00e7\u00e3o, fundamentos da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o no contexto da sociedade atual e conceitos de biblioteconomia, arquivologia e museologia.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/621722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eventual introdu\u00e7\u00e3o da disciplina informa\u00e7\u00e3o no ensino do maternal \u00e0 universidade pode garantir o ingresso dos alunos na sociedade da informa\u00e7\u00e3o, pois, para dominar a informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber se informar e saber informar, \u00e9 preciso aprender a pesquisar e a usar a informa\u00e7\u00e3o, constru\u00ed-la e comunic\u00e1-la.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621735,"hashId":"2b8b84c7d53d4a8847f3458f8fe2a7f9","enunciado":"<p align=justify>A eventual introdu\u00e7\u00e3o da disciplina informa\u00e7\u00e3o no ensino do\r\nmaternal \u00e0 universidade pode garantir o ingresso dos alunos\r\nna sociedade da informa\u00e7\u00e3o, pois, para dominar a\r\ninforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber se informar e saber informar,\r\n\u00e9 preciso aprender a pesquisar e a usar a informa\u00e7\u00e3o,\r\nconstru\u00ed-la e comunic\u00e1-la.<\/p>","resposta":2170591,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho do bibliotec\u00e1rio e do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o e a \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":297142,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho\r\ndo bibliotec\u00e1rio e do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o e a\r\n\u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/621735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na era da informa\u00e7\u00e3o, os bibliotec\u00e1rios especializados s\u00e3o essenciais \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es embasadas no conhecimento, pois se encontram na linha de frente, respondendo com senso de urg\u00eancia \u00e0s necessidades cr\u00edticas de informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621737,"hashId":"ea6a60b47e4ba77f87e1f0f86ab4f6ce","enunciado":"Na era da informa\u00e7\u00e3o, os bibliotec\u00e1rios especializados s\u00e3o\r\nessenciais \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es embasadas no conhecimento, pois\r\nse encontram na linha de frente, respondendo com senso de\r\nurg\u00eancia \u00e0s necessidades cr\u00edticas de informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","resposta":2170595,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho do bibliotec\u00e1rio e do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o e a \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":297142,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho\r\ndo bibliotec\u00e1rio e do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o e a\r\n\u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/621737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de indexa\u00e7\u00e3o em linha, hoje em dia, \u00e9 adotado pela maioria dos produtores de bases de dados. V\u00e1rias telas formatadas aparecem no monitor e o indexador vai inserindo os dados nos campos apresentados. Esse processo de indexa\u00e7\u00e3o oferece vantagens em rela\u00e7\u00e3o aos anteriores.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621741,"hashId":"6051496eec36b9f5538c44e92a370c60","enunciado":"<p align=justify>O processo de indexa\u00e7\u00e3o em linha, hoje em dia, \u00e9 adotado\r\npela maioria dos produtores de bases de dados. V\u00e1rias telas\r\nformatadas aparecem no monitor e o indexador vai inserindo\r\nos dados nos campos apresentados. Esse processo de\r\nindexa\u00e7\u00e3o oferece vantagens em rela\u00e7\u00e3o aos anteriores.<\/p>","resposta":2170603,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s pol\u00edticas, \u00e0s etapas, aos padr\u00f5es, aos princ\u00edpios, aos processos e produtos da indexa\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":297143,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s pol\u00edticas, \u00e0s etapas, aos padr\u00f5es, aos princ\u00edpios, aos\r\nprocessos e produtos da indexa\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/621741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Normaliza\u00e7\u00e3o, que objetiva coordenar e unificar as normas nacionais e estabelecer normas internacionais, surgiu em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Normaliza\u00e7\u00e3o, conhecida pela sigla ISA.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621759,"hashId":"68b42e6197b90d70d6d4e3df7f303849","enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Normaliza\u00e7\u00e3o, que objetiva\r\ncoordenar e unificar as normas nacionais e estabelecer\r\nnormas internacionais, surgiu em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o\r\nInternacional de Normaliza\u00e7\u00e3o, conhecida pela sigla ISA.<\/p>","resposta":2170639,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se relacionam com tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade das normas t\u00e9cnicas, com os organismos nacionais e internacionais de normaliza\u00e7\u00e3o e com planejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos.","id":297146,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18044\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se relacionam com tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade das normas t\u00e9cnicas, com os organismos nacionais e internacionais de normaliza\u00e7\u00e3o e com planejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/621759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas abordagens \u00e0 teoria da administra\u00e7\u00e3o, o modelo sist\u00eamico objetiva o entendimento das diretrizes administrativas pelo m\u00e9todo comparativo, que consiste em procurar elaborar generaliza\u00e7\u00f5es com base em experi\u00eancias anteriores bem-sucedidas. Ele parte das experi\u00eancias pr\u00e1ticas para a fixa\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621781,"hashId":"27dadf4558f2c059272ba1b91aeda424","enunciado":"<p align=justify>Nas abordagens \u00e0 teoria da administra\u00e7\u00e3o, o modelo\r\nsist\u00eamico objetiva o entendimento das diretrizes\r\nadministrativas pelo m\u00e9todo comparativo, que consiste em\r\nprocurar elaborar generaliza\u00e7\u00f5es com base em experi\u00eancias\r\nanteriores bem-sucedidas. Ele parte das experi\u00eancias pr\u00e1ticas\r\npara a fixa\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio.<\/p>","resposta":2170684,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como motivador, julgue os itens de 88 a 92, relacionados com as fun\u00e7\u00f5es e conceitos de administra\u00e7\u00e3o, recursos humanos, financeiros e materiais em administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":297150,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18044\/30.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como motivador, julgue os itens de 88 a 92, relacionados com as fun\u00e7\u00f5es e conceitos de administra\u00e7\u00e3o, recursos humanos, financeiros e materiais em administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/621781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em administra\u00e7\u00e3o, todas as rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre o superior e o subordinado envolvem delega\u00e7\u00e3o de autoridade de um para o outro, para transmitir ordens ao longo da cadeia de comando. Essas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstas para transmitir autoridade na realiza\u00e7\u00e3o das metas do empreendimento.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621782,"hashId":"0014cca76437e6d52bd69bb6519d347b","enunciado":"<p align=justify>Em administra\u00e7\u00e3o, todas as rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre o\r\nsuperior e o subordinado envolvem delega\u00e7\u00e3o de autoridade\r\nde um para o outro, para transmitir ordens ao longo da\r\ncadeia de comando. Essas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstas para\r\ntransmitir autoridade na realiza\u00e7\u00e3o das metas do\r\nempreendimento.<\/p>","resposta":2170686,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como motivador, julgue os itens de 88 a 92, relacionados com as fun\u00e7\u00f5es e conceitos de administra\u00e7\u00e3o, recursos humanos, financeiros e materiais em administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":297150,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18044\/30.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como motivador, julgue os itens de 88 a 92, relacionados com as fun\u00e7\u00f5es e conceitos de administra\u00e7\u00e3o, recursos humanos, financeiros e materiais em administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/621782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as categorias de fonte de informa\u00e7\u00e3o, caractrizadas de acordo com a maneira pela qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 encaminhada, distinguem-se: os escritos e imagens; os documentos audiovisuais ou multimeios; e as personalidades, especialistas e grupamentos corporativos, geradores de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621786,"hashId":"0d68cef09eea8e29c3ebd3d703bcc470","enunciado":"<p align=justify>Entre as categorias de fonte de informa\u00e7\u00e3o, caractrizadas de\r\nacordo com a maneira pela qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nencaminhada, distinguem-se: os escritos e imagens; os\r\ndocumentos audiovisuais ou multimeios; e as personalidades,\r\nespecialistas e grupamentos corporativos, geradores de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170694,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de recursos e servi\u00e7os informacionais e ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.","id":297152,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de recursos\r\ne servi\u00e7os informacionais e ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/621786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento organizacional de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o envolve a gest\u00e3o de servi\u00e7os e produtos de informa\u00e7\u00e3o referente ao acompanhamento e controle das atividades e projetos, avalia\u00e7\u00e3o da qualidade e produtividade, visando a melhoria permanente da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais, financeiros e humanos utilizados.","provas":[{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":621789,"hashId":"20ee965db7c010d1610f5c196fb24b6f","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento organizacional de uma unidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o envolve a gest\u00e3o de servi\u00e7os e produtos de\r\ninforma\u00e7\u00e3o referente ao acompanhamento e controle das\r\natividades e projetos, avalia\u00e7\u00e3o da qualidade e\r\nprodutividade, visando a melhoria permanente da satisfa\u00e7\u00e3o\r\ndos clientes, e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais,\r\nfinanceiros e humanos utilizados.<\/p>","resposta":2170700,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de recursos e servi\u00e7os informacionais e ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.","id":297152,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de recursos\r\ne servi\u00e7os informacionais e ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/621789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o funcionamento concomitante de duas comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893001,"hashId":"ffe3740100c5faac552a38ce127354c9","enunciado":"\u00c9 vedado o funcionamento concomitante de duas\r\ncomiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito.","resposta":3126407,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da CLDF e de suas comiss\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":349730,"enunciado":"A respeito da CLDF e de suas comiss\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/893001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder do DF de editar a sua pr\u00f3pria lei org\u00e2nica \u00e9 definido como origin\u00e1rio e encontra os seus limites na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893010,"hashId":"38fa797f9118c80d16fd98274ea7081f","enunciado":"O poder do DF de editar a sua pr\u00f3pria lei org\u00e2nica \u00e9 definido\r\ncomo origin\u00e1rio e encontra os seus limites na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.","resposta":3126425,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria geral da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":349733,"enunciado":"Acerca da teoria geral da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/893010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A democracia direta, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, pode manifestar-se por meio de plebiscito, de referendo e da iniciativa popular.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893025,"hashId":"958a70114928837fb8644a19bf7ad69b","enunciado":"A democracia direta, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988, pode manifestar-se por meio de plebiscito, de\r\nreferendo e da iniciativa popular.","resposta":3126454,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sufr\u00e1gio, voto e democracia, julgue os itens que se seguem com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":349739,"enunciado":"Acerca de sufr\u00e1gio, voto e democracia, julgue os itens que se\r\nseguem com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/893025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determine que a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, a doutrina mais abalizada n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o entre sufr\u00e1gio e voto.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893026,"hashId":"c4a27dd0d01c8ac2bac9cc8dc09ff392","enunciado":"Embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determine que a soberania\r\npopular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto\r\ndireto e secreto, a doutrina mais abalizada n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o\r\nentre sufr\u00e1gio e voto.","resposta":3126457,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sufr\u00e1gio, voto e democracia, julgue os itens que se seguem com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":349739,"enunciado":"Acerca de sufr\u00e1gio, voto e democracia, julgue os itens que se\r\nseguem com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/893026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquele que insere informa\u00e7\u00f5es falsas em sistema informatizado da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a fim de obter vantagem indevida, s\u00f3 responde por crime se verificado o preju\u00edzo.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893052,"hashId":"15dcbb623b9e1bf48651effec478bdeb","enunciado":"Aquele que insere informa\u00e7\u00f5es falsas em sistema\r\ninformatizado da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a fim de obter\r\nvantagem indevida, s\u00f3 responde por crime se verificado o\r\npreju\u00edzo.","resposta":3126509,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito processual penal.","id":349746,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito\r\nprocessual penal.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/893052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o da finalidade de satisfazer interesse ou sentimento pessoal torna at\u00edpica a conduta do agente que retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893053,"hashId":"5c64fbce1cd8c468542c60b3202ba3da","enunciado":"A aus\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o da finalidade de satisfazer\r\ninteresse ou sentimento pessoal torna at\u00edpica a conduta do\r\nagente que retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato\r\nde of\u00edcio.","resposta":3126510,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito processual penal.","id":349746,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito\r\nprocessual penal.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/893053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No crime de homic\u00eddio, \u00e9 poss\u00edvel a presen\u00e7a simult\u00e2nea de circunst\u00e2ncias qualificadoras de natureza objetiva e de circunst\u00e2ncia atinente ao privil\u00e9gio de diminui\u00e7\u00e3o de pena.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893054,"hashId":"5cd685e34458df2b53889898ec573b52","enunciado":"No crime de homic\u00eddio, \u00e9 poss\u00edvel a presen\u00e7a simult\u00e2nea de\r\ncircunst\u00e2ncias qualificadoras de natureza objetiva e de\r\ncircunst\u00e2ncia atinente ao privil\u00e9gio de diminui\u00e7\u00e3o de pena.","resposta":3126512,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito processual penal.","id":349746,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito\r\nprocessual penal.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"}],"slug":"direito-penal\/893054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imunidade parlamentar estende-se ao co-r\u00e9u, ainda que ele n\u00e3o goze de tal prerrogativa, por se tratar de circunst\u00e2ncia pessoal n\u00e3o-exclusiva.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893057,"hashId":"b74b1fffec941afd39f7511dc6dfaf9e","enunciado":"A imunidade parlamentar estende-se ao co-r\u00e9u, ainda que ele\r\nn\u00e3o goze de tal prerrogativa, por se tratar de circunst\u00e2ncia\r\npessoal n\u00e3o-exclusiva.","resposta":3126519,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito processual penal.","id":349746,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao direito penal e ao direito\r\nprocessual penal.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/893057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o especial ao acusado afasta a possibilidade de progress\u00e3o de regime antes do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893061,"hashId":"078ee14502636fd2fe8272ad02c6daa5","enunciado":"A imposi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o especial ao acusado afasta a\r\npossibilidade de progress\u00e3o de regime antes do tr\u00e2nsito em\r\njulgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","resposta":3126527,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349747,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Pris\u00e3o especial e separa\u00e7\u00e3o de presos provis\u00f3rios","oab":false,"nome":"Pris\u00e3o especial e separa\u00e7\u00e3o de presos provis\u00f3rios","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414661,"slug":"direito-processual-penal-prisao-especial-e-separacao-de-presos-provisorios"}],"slug":"direito-processual-penal\/893061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o manejo de habeas corpus contra a decis\u00e3o que nega pedido de restitui\u00e7\u00e3o de coisa apreendida.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893062,"hashId":"a24831aa6a60f7075c4c5b61ce288c49","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o manejo de habeas corpus contra a decis\u00e3o\r\nque nega pedido de restitui\u00e7\u00e3o de coisa apreendida.","resposta":3126528,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349747,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/893062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veda\u00e7\u00e3o legal expressa de liberdade provis\u00f3ria exime o juiz de fundamentar a decis\u00e3o que mant\u00e9m a cust\u00f3dia do acusado preso em flagrante.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893065,"hashId":"06ea57660996fe5856f16b48c0506bca","enunciado":"A veda\u00e7\u00e3o legal expressa de liberdade provis\u00f3ria exime o\r\njuiz de fundamentar a decis\u00e3o que mant\u00e9m a cust\u00f3dia do\r\nacusado preso em flagrante.","resposta":3126535,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349747,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao direito penal e ao direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/893065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o entendimento predominante no STF, o arquivamento requerido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e deferido pelo juiz, com fundamento na atipicidade do fato, produz coisa julgada, o que impede a instaura\u00e7\u00e3o de nova a\u00e7\u00e3o penal.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893071,"hashId":"2822de47cf5b6c84037920bd29609e31","enunciado":"Segundo o entendimento predominante no STF, o\r\narquivamento requerido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e deferido\r\npelo juiz, com fundamento na atipicidade do fato, produz\r\ncoisa julgada, o que impede a instaura\u00e7\u00e3o de nova a\u00e7\u00e3o\r\npenal.","resposta":3126546,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349748,"enunciado":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Fundamentos do arquivamento","oab":false,"nome":"Fundamentos do arquivamento","pai":421099,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421116,"slug":"direito-processual-penal-fundamentos-do-arquivamento"}],"slug":"direito-processual-penal\/893071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas hip\u00f3teses de evidente falta de justa causa, a autoridade policial pode, excepcionalmente, promover o arquivamento do inqu\u00e9rito, submetendo sua decis\u00e3o ao juiz criminal.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":893072,"hashId":"2e3ed9519d9a741f1e94eeb767a6bbbb","enunciado":"Nas hip\u00f3teses de evidente falta de justa causa, a autoridade\r\npolicial pode, excepcionalmente, promover o arquivamento\r\ndo inqu\u00e9rito, submetendo sua decis\u00e3o ao juiz criminal.","resposta":3126549,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":349748,"enunciado":"Ainda a respeito do direito penal e do direito processual penal,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/893072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna pode apresentar ansiedade, tremores, taquicardia, hipertens\u00e3o, sudorese, midr\u00edase, agita\u00e7\u00e3o, psicose, convuls\u00f5es e infarto do mioc\u00e1rdio. Nesse caso, o ant\u00eddoto espec\u00edfico \u00e9 o flumazenil.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893083,"hashId":"e7e6e9e641db97c4c35e799f84c30586","enunciado":"Paciente com intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna pode apresentar\r\nansiedade, tremores, taquicardia, hipertens\u00e3o, sudorese,\r\nmidr\u00edase, agita\u00e7\u00e3o, psicose, convuls\u00f5es e infarto do\r\nmioc\u00e1rdio. Nesse caso, o ant\u00eddoto espec\u00edfico \u00e9 o flumazenil.","resposta":3126571,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Envenenamento, ou intoxica\u00e7\u00e3o, \u00e9 definido como a ocorr\u00eancia de efeitos delet\u00e9rios resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias qu\u00edmicas estranhas ao organismo: os xenobi\u00f3ticos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349749,"enunciado":"Envenenamento, ou intoxica\u00e7\u00e3o, \u00e9 definido como a ocorr\u00eancia\r\nde efeitos delet\u00e9rios resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias\r\nqu\u00edmicas estranhas ao organismo: os xenobi\u00f3ticos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica. Um homem, com 58 anos de idade, procurou atendimento m\u00e9dico devido \u00e0 incapacidade de eliminar urina h\u00e1 quatro horas, associada a dor intensa na regi\u00e3o suprap\u00fabica, irradiada para o per\u00edneo, para a regi\u00e3o interna de ambas as coxas e para a regi\u00e3o lombar. Esse paciente n\u00e3o apresentava nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via e era, na ocasi\u00e3o, tabagista e etilista, tendo ingerido grande quantidade de bebida destilada no dia anterior \u00e0s queixas relatadas. Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica caracteriza reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda e devem ser consideradas como poss\u00edveis causas, entre outras, o aumento da pr\u00f3stata e a esclerose do colo vesical.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893088,"hashId":"805907faa339202f5ba8d34d9e241085","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica.\r\n<\/p><p>Um homem, com 58 anos de idade, procurou atendimento m\u00e9dico\r\ndevido \u00e0 incapacidade de eliminar urina h\u00e1 quatro horas,\r\nassociada a dor intensa na regi\u00e3o suprap\u00fabica, irradiada para o\r\nper\u00edneo, para a regi\u00e3o interna de ambas as coxas e para a regi\u00e3o\r\nlombar. Esse paciente n\u00e3o apresentava nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via e\r\nera, na ocasi\u00e3o, tabagista e etilista, tendo ingerido grande\r\nquantidade de bebida destilada no dia anterior \u00e0s queixas\r\nrelatadas.\r\n<\/p><p>Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica caracteriza reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda e\r\ndevem ser consideradas como poss\u00edveis causas, entre outras, o\r\naumento da pr\u00f3stata e a esclerose do colo vesical.<\/p>","resposta":3126580,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O envolvimento agudo do aparelho urin\u00e1rio pode decorrer de doen\u00e7as de elevada preval\u00eancia como a lit\u00edase urin\u00e1ria, de traumatismos de causas diversas ou de etiologias mais raras, como \u00e9 o caso da reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda. Julgue os itens seguintes referentes a essas situa\u00e7\u00f5es emergenciais.","id":349750,"enunciado":"O envolvimento agudo do aparelho urin\u00e1rio pode decorrer de doen\u00e7as\r\nde elevada preval\u00eancia como a lit\u00edase urin\u00e1ria, de traumatismos de\r\ncausas diversas ou de etiologias mais raras, como \u00e9 o caso da reten\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria aguda. Julgue os itens seguintes referentes a essas situa\u00e7\u00f5es\r\nemergenciais.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos exames recomendados na avalia\u00e7\u00e3o de paciente com olho vermelho \u00e9 o teste de gotejamento de fluoresce\u00edna sobre a superf\u00edcie da c\u00f3rnea. Esse exame \u00e9 muito \u00fatil, pois alguns padr\u00f5es assumidos pelo corante podem revelar com certa precis\u00e3o o diagn\u00f3stico. Por exemplo, quando h\u00e1 abras\u00f5es corneanas, o padr\u00e3o caracter\u00edstico observado \u00e9 de dendritos que lembram ra\u00edzes de \u00e1rvores.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893090,"hashId":"9bcf3b49deacd6f98b09a6451aa4fede","enunciado":"Um dos exames recomendados na avalia\u00e7\u00e3o de paciente com olho\r\nvermelho \u00e9 o teste de gotejamento de fluoresce\u00edna sobre a\r\nsuperf\u00edcie da c\u00f3rnea. Esse exame \u00e9 muito \u00fatil, pois alguns padr\u00f5es\r\nassumidos pelo corante podem revelar com certa precis\u00e3o o\r\ndiagn\u00f3stico. Por exemplo, quando h\u00e1 abras\u00f5es corneanas, o\r\npadr\u00e3o caracter\u00edstico observado \u00e9 de dendritos que lembram\r\nra\u00edzes de \u00e1rvores.","resposta":3126585,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Problemas oculares s\u00e3o causas freq\u00fcentes de atendimentos em prontosocorros. Diagn\u00f3stico e tratamento adequados podem evitar que processos mais s\u00e9rios ocorram e levem a perdas visuais graves e permanentes. As queixas oftalmol\u00f3gicas mais habituais, entre outras, s\u00e3o o olho vermelho, problemas visuais, edema periorbit\u00e1rio e traumatismos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":349751,"enunciado":"Problemas oculares s\u00e3o causas freq\u00fcentes de atendimentos em prontosocorros.\r\nDiagn\u00f3stico e tratamento adequados podem evitar que\r\nprocessos mais s\u00e9rios ocorram e levem a perdas visuais graves e\r\npermanentes. As queixas oftalmol\u00f3gicas mais habituais, entre outras,\r\ns\u00e3o o olho vermelho, problemas visuais, edema periorbit\u00e1rio e\r\ntraumatismos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma mulher, com 82 anos de idade, procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de secura, vermelhid\u00e3o e coceira nos olhos, al\u00e9m de fotofobia e dificuldades de movimenta\u00e7\u00e3o das p\u00e1lpebras. Nessa situa\u00e7\u00e3o, deve-se considerar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de ceratoconjuntivite seca e realizar o teste de Schirmer.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893091,"hashId":"4e77cd4290f4ca694472bb0eecee53df","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\n<\/p><p>Uma mulher, com 82 anos de idade, procurou atendimento\r\nm\u00e9dico com queixa de secura, vermelhid\u00e3o e coceira nos olhos,\r\nal\u00e9m de fotofobia e dificuldades de movimenta\u00e7\u00e3o das p\u00e1lpebras.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, deve-se considerar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de\r\nceratoconjuntivite seca e realizar o teste de Schirmer.<\/p>","resposta":3126586,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Problemas oculares s\u00e3o causas freq\u00fcentes de atendimentos em prontosocorros. Diagn\u00f3stico e tratamento adequados podem evitar que processos mais s\u00e9rios ocorram e levem a perdas visuais graves e permanentes. As queixas oftalmol\u00f3gicas mais habituais, entre outras, s\u00e3o o olho vermelho, problemas visuais, edema periorbit\u00e1rio e traumatismos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":349751,"enunciado":"Problemas oculares s\u00e3o causas freq\u00fcentes de atendimentos em prontosocorros.\r\nDiagn\u00f3stico e tratamento adequados podem evitar que\r\nprocessos mais s\u00e9rios ocorram e levem a perdas visuais graves e\r\npermanentes. As queixas oftalmol\u00f3gicas mais habituais, entre outras,\r\ns\u00e3o o olho vermelho, problemas visuais, edema periorbit\u00e1rio e\r\ntraumatismos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perda visual em um dos olhos, geralmente descrita como uma sombra ou cortina que se fecha verticalmente sobre o campo visual, associada a perda visual monocular completa durante poucos minutos, caracteriza a amaurose fugaz e pode decorrer de embolia retiniana originada no cora\u00e7\u00e3o ou de espasmo da vasculariza\u00e7\u00e3o retiniana, por exemplo.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893092,"hashId":"681e5f87240589e9eba25458cd4dea14","enunciado":"Perda visual em um dos olhos, geralmente descrita\r\ncomo uma sombra ou cortina que se fecha\r\nverticalmente sobre o campo visual, associada a perda\r\nvisual monocular completa durante poucos minutos,\r\ncaracteriza a amaurose fugaz e pode decorrer de\r\nembolia retiniana originada no cora\u00e7\u00e3o ou de espasmo\r\nda vasculariza\u00e7\u00e3o retiniana, por exemplo.","resposta":3126588,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oftalmologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349752,"enunciado":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oftalmologia, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Testes de gota espessa, de esfrega\u00e7o delgado e testes sorol\u00f3gicos como ELISA, rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR) e teste para anticorpo fluorescente indireto s\u00e3o exemplos de m\u00e9todos de proped\u00eautica armada que podem ser usados no caso citado para fins de confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893099,"hashId":"800db5878528043a83761a8e27da763d","enunciado":"Testes de gota espessa, de esfrega\u00e7o delgado e testes sorol\u00f3gicos\r\ncomo ELISA, rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR) e teste para\r\nanticorpo fluorescente indireto s\u00e3o exemplos de m\u00e9todos de\r\nproped\u00eautica armada que podem ser usados no caso citado para\r\nfins de confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","resposta":3126602,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem, com 35 anos de idade, morador de Bras\u00edlia, procurou atendimento m\u00e9dico no DF relatando que h\u00e1 tr\u00eas dias, cerca de dez dias ap\u00f3s ter chegado de viagem tur\u00edstica no interior do Maranh\u00e3o, passou a apresentar calafrios intensos, seguidos de febre alta (cerca de 40 \u00baC), sudorese profusa e fraqueza. No dia do atendimento, passou a apresentar cefal\u00e9ia holocraniana intensa, v\u00f4mitos, sonol\u00eancia, importante diminui\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio, com urina escurecida (cor de coca-cola), e mal-estar geral. O exame f\u00edsico mostrou paciente sonolento, taquipn\u00e9ico, ict\u00e9rico +2\/+4, com temperatura axilar de 40 \u00baC, press\u00e3o arterial de 95 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, pulso arterial filiforme e irregular, ritmo card\u00edaco taquic\u00e1rdico, extra-s\u00edstoles freq\u00fcentes e presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico. Os exames pulmonar e abdominal n\u00e3o mostraram anormalidades. Os resultados dos exames laboratoriais desse paciente est\u00e3o descritos na tabela abaixo. Al\u00e9m deles, a gasometria arterial (ar ambiente) mostrou pH = 7,1 (acidose metab\u00f3lica n\u00e3o-compensada por alcalose respirat\u00f3ria) e hipoxemia leve. Foi realizado um eletrocardiograma convencional. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":349754,"enunciado":"<p>Um homem, com 35 anos de idade, morador de Bras\u00edlia,\r\nprocurou atendimento m\u00e9dico no DF relatando que h\u00e1 tr\u00eas dias, cerca\r\nde dez dias ap\u00f3s ter chegado de viagem tur\u00edstica no interior do\r\nMaranh\u00e3o, passou a apresentar calafrios intensos, seguidos de febre\r\nalta (cerca de 40 \u00baC), sudorese profusa e fraqueza. No dia do\r\natendimento, passou a apresentar cefal\u00e9ia holocraniana intensa,\r\nv\u00f4mitos, sonol\u00eancia, importante diminui\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio, com\r\nurina escurecida (cor de coca-cola), e mal-estar geral. O exame f\u00edsico\r\nmostrou paciente sonolento, taquipn\u00e9ico, ict\u00e9rico +2\/+4, com\r\ntemperatura axilar de 40 \u00baC, press\u00e3o arterial de 95 mmHg \u00d7 55 mmHg,\r\nfreq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, pulso arterial filiforme e irregular,\r\nritmo card\u00edaco taquic\u00e1rdico, extra-s\u00edstoles freq\u00fcentes e presen\u00e7a de\r\natrito peric\u00e1rdico. Os exames pulmonar e abdominal n\u00e3o mostraram\r\nanormalidades. Os resultados dos exames laboratoriais desse paciente\r\nest\u00e3o descritos na tabela abaixo. Al\u00e9m deles, a gasometria arterial\r\n(ar ambiente) mostrou pH = 7,1 (acidose metab\u00f3lica n\u00e3o-compensada\r\npor alcalose respirat\u00f3ria) e hipoxemia leve. Foi realizado um\r\neletrocardiograma convencional. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26638\/15.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que podem ser usadas corretamente no tratamento conservador do dist\u00farbio hidreletrol\u00edtico apresentado pelo paciente hipot\u00e9tico: restri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica ao pot\u00e1ssio, resinas de troca i\u00f4nica (por via oral ou retal), corre\u00e7\u00e3o da acidose metab\u00f3lica por meio de infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de bicarbonato de s\u00f3dio, infus\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio (por via intravenosa) e nebuliza\u00e7\u00e3o com drogas beta-2 agonistas, como o albuterol.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893103,"hashId":"f567ae224a078782c017bf565852a7d2","enunciado":"S\u00e3o exemplos de op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que podem ser\r\nusadas corretamente no tratamento conservador do\r\ndist\u00farbio hidreletrol\u00edtico apresentado pelo paciente\r\nhipot\u00e9tico: restri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica ao pot\u00e1ssio, resinas de\r\ntroca i\u00f4nica (por via oral ou retal), corre\u00e7\u00e3o da acidose\r\nmetab\u00f3lica por meio de infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de\r\nbicarbonato de s\u00f3dio, infus\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio (por\r\nvia intravenosa) e nebuliza\u00e7\u00e3o com drogas beta-2\r\nagonistas, como o albuterol.","resposta":3126610,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":349755,"enunciado":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os achados laboratoriais s\u00e3o sugestivos de anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893112,"hashId":"049027bcf559ef9d167cd1df79b694fd","enunciado":"Os achados laboratoriais s\u00e3o sugestivos de anemia\r\nhemol\u00edtica microangiop\u00e1tica.","resposta":3126628,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher negra, com 38 anos de idade e 33 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, foi atendida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia em decorr\u00eancia de convuls\u00e3o generalizada tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica ocorrida trinta minutos antes. Relatou que, ap\u00f3s o epis\u00f3dio convulsivo, estava apresentando cefal\u00e9ia, turva\u00e7\u00e3o visual, dor epig\u00e1strica e sonol\u00eancia. Fez duas consultas de acompanhamento pr\u00e9-natal no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, nas quais n\u00e3o foram constatadas altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nem laboratoriais. O exame f\u00edsico apresentou paciente ict\u00e9rica, sonolenta, com press\u00e3o arterial de 193 mmHg \u00d7 124 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, com edema generalizado, abdome grav\u00eddico e batimentos card\u00edacos fetais aud\u00edveis. Os exames card\u00edaco e respirat\u00f3rio foram normais. Os exames laboratoriais evidenciam exame de urina (EAS) com protein\u00faria (+3\/+4); o esfrega\u00e7o do sangue perif\u00e9rico mostrou esquiz\u00f3citos (8% por campo) e leucocitometria normal. Os resultados de outros exames est\u00e3o relatados na tabela abaixo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349759,"enunciado":"<p>Uma mulher negra, com 38 anos de idade e 33 semanas\r\nde gesta\u00e7\u00e3o, foi atendida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia em\r\ndecorr\u00eancia de convuls\u00e3o generalizada tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica\r\nocorrida trinta minutos antes. Relatou que, ap\u00f3s o epis\u00f3dio\r\nconvulsivo, estava apresentando cefal\u00e9ia, turva\u00e7\u00e3o visual, dor\r\nepig\u00e1strica e sonol\u00eancia. Fez duas consultas de acompanhamento\r\npr\u00e9-natal no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, nas quais n\u00e3o foram\r\nconstatadas altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nem laboratoriais. O exame f\u00edsico\r\napresentou paciente ict\u00e9rica, sonolenta, com press\u00e3o arterial de\r\n193 mmHg \u00d7 124 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, com\r\nedema generalizado, abdome grav\u00eddico e batimentos card\u00edacos\r\nfetais aud\u00edveis. Os exames card\u00edaco e respirat\u00f3rio foram normais.\r\nOs exames laboratoriais evidenciam exame de urina (EAS) com\r\nprotein\u00faria (+3\/+4); o esfrega\u00e7o do sangue perif\u00e9rico mostrou\r\nesquiz\u00f3citos (8% por campo) e leucocitometria normal.\r\nOs resultados de outros exames est\u00e3o relatados na tabela abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26638\/16.gif\"><\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aspecto importante nas queimaduras \u00e9 a estimativa da \u00e1rea da superf\u00edcie corporal queimada. Por exemplo, a \u00e1rea total de superf\u00edcie queimada em um adulto que sofre queimadura em toda a cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o, toda a extens\u00e3o dos membros superiores (direito e esquerdo) e nas regi\u00f5es anterior e posterior do tronco (toda a extens\u00e3o) \u00e9 cerca de 36%, com base na regra dos","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893116,"hashId":"abdb7a3dae738a3a66b779935dc9fb33","enunciado":"Um aspecto importante nas queimaduras \u00e9 a estimativa da \u00e1rea\r\nda superf\u00edcie corporal queimada. Por exemplo, a \u00e1rea total de\r\nsuperf\u00edcie queimada em um adulto que sofre queimadura em toda\r\na cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o, toda a extens\u00e3o dos membros superiores\r\n(direito e esquerdo) e nas regi\u00f5es anterior e posterior do tronco\r\n(toda a extens\u00e3o) \u00e9 cerca de 36%, com base na regra dos","resposta":3126637,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Queimaduras representam condi\u00e7\u00f5es devastadoras para o paciente e s\u00e3o de import\u00e2ncia capital na medicina. Essas les\u00f5es causam, por vezes, profundas altera\u00e7\u00f5es no queimado, tanto na esfera f\u00edsica quanto na psicol\u00f3gica, afetam todas as faixas et\u00e1rias e figuram como grave problema de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":349760,"enunciado":"Queimaduras representam condi\u00e7\u00f5es devastadoras para o paciente e\r\ns\u00e3o de import\u00e2ncia capital na medicina. Essas les\u00f5es causam, por\r\nvezes, profundas altera\u00e7\u00f5es no queimado, tanto na esfera f\u00edsica\r\nquanto na psicol\u00f3gica, afetam todas as faixas et\u00e1rias e figuram como\r\ngrave problema de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se deve iniciar a terap\u00eautica hipouric\u00eamica com alopurinol durante a fase aguda dessa doen\u00e7a, pois esse tratamento, al\u00e9m de n\u00e3o diminuir os sintomas inflamat\u00f3rios, pode ainda causar, em alguns pacientes, mobiliza\u00e7\u00e3o de urato dos tecidos e levar a um ataque recorrente.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893129,"hashId":"c021280c243a04899f5c36604b5c406d","enunciado":"N\u00e3o se deve iniciar a terap\u00eautica hipouric\u00eamica com alopurinol\r\ndurante a fase aguda dessa doen\u00e7a, pois esse tratamento, al\u00e9m de\r\nn\u00e3o diminuir os sintomas inflamat\u00f3rios, pode ainda causar, em\r\nalguns pacientes, mobiliza\u00e7\u00e3o de urato dos tecidos e levar a um\r\nataque recorrente.","resposta":3126662,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gota \u00e9 uma doen\u00e7a metab\u00f3lica associada a quantidades anormais de uratos no organismo e caracterizada por artrite aguda recorrente e posteriormente por artrite deformante. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase aguda dessa mol\u00e9stia, julgue os itens a seguir.","id":349764,"enunciado":"Gota \u00e9 uma doen\u00e7a metab\u00f3lica associada a quantidades anormais de\r\nuratos no organismo e caracterizada por artrite aguda recorrente e\r\nposteriormente por artrite deformante. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase aguda\r\ndessa mol\u00e9stia, julgue os itens a seguir.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 elementos que permitem o diagn\u00f3stico de abdome agudo perfurativo.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893133,"hashId":"f81dc348c50a0f7f9f6f933ddaffe0d6","enunciado":"H\u00e1 elementos que permitem o diagn\u00f3stico de abdome agudo\r\nperfurativo.","resposta":3126670,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem, com 38 anos de idade, procurou o pronto-socorro relatando que h\u00e1 seis horas vinha apresentando dor intensa no abdome (flanco direito). Negou v\u00f4mito, febre, constipa\u00e7\u00e3o ou diarr\u00e9ia. Relatou ter fumado crack duas horas antes do in\u00edcio da dor. Negou precordialgia, falta de ar, hist\u00f3ria de \u00falcera p\u00e9ptica e outras doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista e etilista leve. O exame f\u00edsico mostrou paciente com f\u00e1scies de dor, press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 72 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 74 bpm, 17 respira\u00e7\u00f5es por minuto, temperatura axilar de 36,8 \u00baC, abdome difusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca, presen\u00e7a do sinal de Jobert, sem tumora\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis e aus\u00eancia de dor ou sangramento ao toque retal. O restante do exame foi considerado normal. Os exames laboratoriais revelaram eletr\u00f3litos, fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e urina (EAS) normais. O hemograma mostrou 13.000 leuc\u00f3citos por mil\u00edmetro c\u00fabico (60% neutr\u00f3filos, 28% linf\u00f3citos), hemat\u00f3crito de 36% e 280.000 plaquetas por mil\u00edmetro c\u00fabico. Radiografias simples de abdome evidenciaram padr\u00e3o inespec\u00edfico de distribui\u00e7\u00e3o gasosa. Radiografia de t\u00f3rax revelou \u00e1rea card\u00edaca normal e presen\u00e7a de ar livre sob o diafragma. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":349766,"enunciado":"<p>Um homem, com 38 anos de idade, procurou o\r\npronto-socorro relatando que h\u00e1 seis horas vinha apresentando dor\r\nintensa no abdome (flanco direito). Negou v\u00f4mito, febre, constipa\u00e7\u00e3o\r\nou diarr\u00e9ia. Relatou ter fumado crack duas horas antes do in\u00edcio da\r\ndor. Negou precordialgia, falta de ar, hist\u00f3ria de \u00falcera p\u00e9ptica e\r\noutras doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista e etilista leve. O exame\r\nf\u00edsico mostrou paciente com f\u00e1scies de dor, press\u00e3o arterial de\r\n110 mmHg \u00d7 72 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 74 bpm,\r\n17 respira\u00e7\u00f5es por minuto, temperatura axilar de 36,8 \u00baC, abdome\r\ndifusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca,\r\npresen\u00e7a do sinal de Jobert, sem tumora\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis e aus\u00eancia de\r\ndor ou sangramento ao toque retal. O restante do exame foi\r\nconsiderado normal. Os exames laboratoriais revelaram eletr\u00f3litos,\r\nfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e urina (EAS) normais. O hemograma mostrou\r\n13.000 leuc\u00f3citos por mil\u00edmetro c\u00fabico (60% neutr\u00f3filos, 28%\r\nlinf\u00f3citos), hemat\u00f3crito de 36% e 280.000 plaquetas por mil\u00edmetro\r\nc\u00fabico. Radiografias simples de abdome evidenciaram padr\u00e3o\r\ninespec\u00edfico de distribui\u00e7\u00e3o gasosa. Radiografia de t\u00f3rax revelou \u00e1rea\r\ncard\u00edaca normal e presen\u00e7a de ar livre sob o diafragma.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o paciente ter consumido crack n\u00e3o tem qualquer rela\u00e7\u00e3o etiofisiopatog\u00eanica com as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas, sendo, portanto, eventos independentes.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893135,"hashId":"9f8a80c9de252082227c115ce22d4a0b","enunciado":"O fato de o paciente ter consumido crack n\u00e3o tem qualquer\r\nrela\u00e7\u00e3o etiofisiopatog\u00eanica com as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\napresentadas, sendo, portanto, eventos independentes.","resposta":3126675,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem, com 38 anos de idade, procurou o pronto-socorro relatando que h\u00e1 seis horas vinha apresentando dor intensa no abdome (flanco direito). Negou v\u00f4mito, febre, constipa\u00e7\u00e3o ou diarr\u00e9ia. Relatou ter fumado crack duas horas antes do in\u00edcio da dor. Negou precordialgia, falta de ar, hist\u00f3ria de \u00falcera p\u00e9ptica e outras doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista e etilista leve. O exame f\u00edsico mostrou paciente com f\u00e1scies de dor, press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 72 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 74 bpm, 17 respira\u00e7\u00f5es por minuto, temperatura axilar de 36,8 \u00baC, abdome difusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca, presen\u00e7a do sinal de Jobert, sem tumora\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis e aus\u00eancia de dor ou sangramento ao toque retal. O restante do exame foi considerado normal. Os exames laboratoriais revelaram eletr\u00f3litos, fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e urina (EAS) normais. O hemograma mostrou 13.000 leuc\u00f3citos por mil\u00edmetro c\u00fabico (60% neutr\u00f3filos, 28% linf\u00f3citos), hemat\u00f3crito de 36% e 280.000 plaquetas por mil\u00edmetro c\u00fabico. Radiografias simples de abdome evidenciaram padr\u00e3o inespec\u00edfico de distribui\u00e7\u00e3o gasosa. Radiografia de t\u00f3rax revelou \u00e1rea card\u00edaca normal e presen\u00e7a de ar livre sob o diafragma. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":349766,"enunciado":"<p>Um homem, com 38 anos de idade, procurou o\r\npronto-socorro relatando que h\u00e1 seis horas vinha apresentando dor\r\nintensa no abdome (flanco direito). Negou v\u00f4mito, febre, constipa\u00e7\u00e3o\r\nou diarr\u00e9ia. Relatou ter fumado crack duas horas antes do in\u00edcio da\r\ndor. Negou precordialgia, falta de ar, hist\u00f3ria de \u00falcera p\u00e9ptica e\r\noutras doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista e etilista leve. O exame\r\nf\u00edsico mostrou paciente com f\u00e1scies de dor, press\u00e3o arterial de\r\n110 mmHg \u00d7 72 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 74 bpm,\r\n17 respira\u00e7\u00f5es por minuto, temperatura axilar de 36,8 \u00baC, abdome\r\ndifusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca,\r\npresen\u00e7a do sinal de Jobert, sem tumora\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis e aus\u00eancia de\r\ndor ou sangramento ao toque retal. O restante do exame foi\r\nconsiderado normal. Os exames laboratoriais revelaram eletr\u00f3litos,\r\nfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e urina (EAS) normais. O hemograma mostrou\r\n13.000 leuc\u00f3citos por mil\u00edmetro c\u00fabico (60% neutr\u00f3filos, 28%\r\nlinf\u00f3citos), hemat\u00f3crito de 36% e 280.000 plaquetas por mil\u00edmetro\r\nc\u00fabico. Radiografias simples de abdome evidenciaram padr\u00e3o\r\ninespec\u00edfico de distribui\u00e7\u00e3o gasosa. Radiografia de t\u00f3rax revelou \u00e1rea\r\ncard\u00edaca normal e presen\u00e7a de ar livre sob o diafragma.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, deve-se imediatamente realizar a reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Inicialmente, deve-se manter as vias a\u00e9reas p\u00e9rvias \u2014 de prefer\u00eancia por meio de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u2014, seguida de ventila\u00e7\u00e3o com AMBU e, em seq\u00fc\u00eancia, iniciar as massagens card\u00edacas externas. Ap\u00f3s essas manobras, deve-se proceder \u00e0 desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, acionando o bot\u00e3o de sincroniza\u00e7\u00e3o do aparelho cardioversor\/desfibrilador.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893146,"hashId":"d93adf75be5af51b2779c514a08c533d","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, deve-se imediatamente realizar a reanima\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria. Inicialmente, deve-se manter as vias a\u00e9reas\r\np\u00e9rvias \u2014 de prefer\u00eancia por meio de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u2014,\r\nseguida de ventila\u00e7\u00e3o com AMBU e, em seq\u00fc\u00eancia, iniciar as\r\nmassagens card\u00edacas externas. Ap\u00f3s essas manobras, deve-se\r\nproceder \u00e0 desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, acionando o bot\u00e3o de\r\nsincroniza\u00e7\u00e3o do aparelho cardioversor\/desfibrilador.","resposta":3126697,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico reportado no texto I, considere que, a despeito da abordagem terap\u00eautica, a paciente apresentou perda da consci\u00eancia, quando foi registrado o seguinte tra\u00e7ado feito a partir de deriva\u00e7\u00e3o do monitor card\u00edaco (deriva\u00e7\u00e3o MC5, velocidade do papel de 25 mm\/s, calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mV). Considerando esses novos elementos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349771,"enunciado":"<p>Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico reportado\r\nno texto I, considere que, a despeito da abordagem terap\u00eautica, a\r\npaciente apresentou perda da consci\u00eancia, quando foi registrado o\r\nseguinte tra\u00e7ado feito a partir de deriva\u00e7\u00e3o do monitor card\u00edaco\r\n(deriva\u00e7\u00e3o MC5, velocidade do papel de 25 mm\/s, calibra\u00e7\u00e3o:\r\n1 cm = 1 mV). <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26638\/19.gif\"><\/p><p>Considerando esses novos elementos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, o procedimento imediato \u00e9 a pericardiocentese, que n\u00e3o deve ser retardada para que se realize qualquer outra investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica adicional.","provas":[{"id":26638,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial)","id":13445},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-medico-ambulatorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - M\u00e9dico (Ambulatorial) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":893148,"hashId":"481eaaf1d333de86b5b4702c9af32893","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, o procedimento imediato \u00e9 a\r\npericardiocentese, que n\u00e3o deve ser retardada para que se realize\r\nqualquer outra investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica adicional.","resposta":3126700,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 23 anos, foi trazido \u00e0 sala de emerg\u00eancia pelo servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU), vitimado de acidente automobil\u00edstico com importante traumatismo tor\u00e1cico contuso. O paciente estava obnubilado, hipocorado, com press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 48 mmHg e press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 65 mmHg durante a inspira\u00e7\u00e3o, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 123 bpm, pulm\u00f5es limpos, bulhas card\u00edacas taquic\u00e1rdicas e muito hipofon\u00e9ticas, turg\u00eancia jugular acentuada com cabeceira elevada a 30\u00ba e aumento da press\u00e3o venosa central durante a inspira\u00e7\u00e3o. O restante do exame segmentar n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":349772,"enunciado":"<p>Um paciente, com 23 anos, foi trazido \u00e0 sala de emerg\u00eancia\r\npelo servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU), vitimado de\r\nacidente automobil\u00edstico com importante traumatismo tor\u00e1cico contuso.\r\nO paciente estava obnubilado, hipocorado, com press\u00e3o arterial de\r\n85 mmHg \u00d7 48 mmHg e press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 65 mmHg durante\r\na inspira\u00e7\u00e3o, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 123 bpm, pulm\u00f5es limpos, bulhas\r\ncard\u00edacas taquic\u00e1rdicas e muito hipofon\u00e9ticas, turg\u00eancia jugular\r\nacentuada com cabeceira elevada a 30\u00ba e aumento da press\u00e3o venosa\r\ncentral durante a inspira\u00e7\u00e3o. O restante do exame segmentar n\u00e3o\r\nmostrou altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/893148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os cuidados de enfermagem adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, incluem-se a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais com controle rigoroso da temperatura corporal, a vigil\u00e2ncia quanto \u00e0s queixas do paciente e o apoio emocional com encorajamento \u00e0 express\u00e3o dos sentimentos.","provas":[{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":892784,"hashId":"3a407fd5a246073e0ef7fe3560705dd3","enunciado":"Entre os cuidados de enfermagem adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o,\r\nincluem-se a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais com controle\r\nrigoroso da temperatura corporal, a vigil\u00e2ncia quanto \u00e0s\r\nqueixas do paciente e o apoio emocional com\r\nencorajamento \u00e0 express\u00e3o dos sentimentos.","resposta":3125972,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3125972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3125973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O paciente Ant\u00f4nio, de 63 anos de idade e com o diagn\u00f3stico m\u00e9dico de c\u00e2ncer de sigm\u00f3ide, submeteu-se a cirurgia de ressec\u00e7\u00e3o anterior do reto e sigm\u00f3ide, evoluindo bem at\u00e9 o quinto dia do p\u00f3s-operat\u00f3rio. No sexto dia ap\u00f3s a cirurgia, foi encontrado no ch\u00e3o da enfermaria, apresentando quadro de confus\u00e3o mental e escoria\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a. Nesse mesmo dia, foram detectadas hipertermia e altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, sendo levantada a hip\u00f3tese de pneumonia. Evoluiu com dificuldade respirat\u00f3ria, leucocitose, anemia, trombocitopenia e olig\u00faria. Oito dias ap\u00f3s a cirurgia, o paciente foi novamente encaminhado ao centro cir\u00fargico, quando procedeu-se lavagem exaustiva da cavidade abdominal em decorr\u00eancia de peritonite p\u00e9lvica fecal. Foram instaladas colostomia e dois drenos de Penrose em flanco esquerdo e o paciente foi encaminhado para UTI. Encontra-se consciente, acamado, dispn\u00e9ico, pouco comunicativo e afebril. Ausculta pulmonar revelou presen\u00e7a de ru\u00eddos advent\u00edcios. Apresenta ainda perfus\u00e3o perif\u00e9rica lenta, edema e olig\u00faria. Al\u00e9m da colostomia e dos drenos, est\u00e1 com pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via esquerda e sonda vesical de demora. Os sinais vitais mant\u00eam-se est\u00e1veis. Prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica parcial: cefoxitina 2 g intravenosa de 6 em 6 horas; gentamicina 60 mg intravenosa de 12 em 12 horas; albumina humana 50 mL intravenosa, em 30 minutos, de 12 em 12 horas; solu\u00e7\u00e3o glicosada a 10%, 500 mL, intravenosa, a 100 mL\/h. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, referente ao paciente Ant\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349677,"enunciado":"<p>O paciente Ant\u00f4nio, de 63 anos de idade e com o\r\ndiagn\u00f3stico m\u00e9dico de c\u00e2ncer de sigm\u00f3ide, submeteu-se a cirurgia\r\nde ressec\u00e7\u00e3o anterior do reto e sigm\u00f3ide, evoluindo bem at\u00e9 o\r\nquinto dia do p\u00f3s-operat\u00f3rio. No sexto dia ap\u00f3s a cirurgia, foi\r\nencontrado no ch\u00e3o da enfermaria, apresentando quadro de\r\nconfus\u00e3o mental e escoria\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a. Nesse mesmo dia, foram\r\ndetectadas hipertermia e altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, sendo\r\nlevantada a hip\u00f3tese de pneumonia. Evoluiu com dificuldade\r\nrespirat\u00f3ria, leucocitose, anemia, trombocitopenia e olig\u00faria.\r\nOito dias ap\u00f3s a cirurgia, o paciente foi novamente encaminhado\r\nao centro cir\u00fargico, quando procedeu-se lavagem exaustiva da\r\ncavidade abdominal em decorr\u00eancia de peritonite p\u00e9lvica fecal.\r\nForam instaladas colostomia e dois drenos de Penrose em flanco\r\nesquerdo e o paciente foi encaminhado para UTI. Encontra-se\r\nconsciente, acamado, dispn\u00e9ico, pouco comunicativo e afebril.\r\nAusculta pulmonar revelou presen\u00e7a de ru\u00eddos advent\u00edcios.\r\nApresenta ainda perfus\u00e3o perif\u00e9rica lenta, edema e olig\u00faria. Al\u00e9m\r\nda colostomia e dos drenos, est\u00e1 com pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via\r\nesquerda e sonda vesical de demora. Os sinais vitais mant\u00eam-se\r\nest\u00e1veis. Prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica parcial: cefoxitina 2 g intravenosa de\r\n6 em 6 horas; gentamicina 60 mg intravenosa de 12 em 12 horas;\r\nalbumina humana 50 mL intravenosa, em 30 minutos, de 12 em\r\n12 horas; solu\u00e7\u00e3o glicosada a 10%, 500 mL, intravenosa, a\r\n100 mL\/h. <\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, referente ao\r\npaciente Ant\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/892784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho em equipe multiprofissional consiste em uma modalidade de trabalho coletivo que se configura na rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais.","provas":[{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":892788,"hashId":"5f41f73991bcbbdc5daa9f8a6c544c63","enunciado":"O trabalho em equipe multiprofissional consiste em uma\r\nmodalidade de trabalho coletivo que se configura na\r\nrela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas\r\ne a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais.","resposta":3125980,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3125980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3125981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a assist\u00eancia integral por meio do trabalho em equipe multiprofissional.","id":349678,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a assist\u00eancia integral por\r\nmeio do trabalho em equipe multiprofissional.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428244,"slug":"enfermagem-trabalho-em-equipe"}],"slug":"enfermagem\/892788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trabalho em equipe do tipo integra\u00e7\u00e3o, tem-se a complementaridade e a colabora\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio da autonomia t\u00e9cnica e a independ\u00eancia dos projetos de a\u00e7\u00e3o de cada agente ou de cada \u00e1rea profissional.","provas":[{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":892790,"hashId":"dc5e344c3e226184c77d533bdfa81d10","enunciado":"No trabalho em equipe do tipo integra\u00e7\u00e3o, tem-se a\r\ncomplementaridade e a colabora\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio da\r\nautonomia t\u00e9cnica e a independ\u00eancia dos projetos de a\u00e7\u00e3o de\r\ncada agente ou de cada \u00e1rea profissional.","resposta":3125985,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3125984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3125985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito da assist\u00eancia integral por meio do trabalho em equipe multiprofissional, julgue os itens abaixo.","id":349679,"enunciado":"Ainda a respeito da assist\u00eancia integral por meio do trabalho em\r\nequipe multiprofissional, julgue os itens abaixo.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428244,"slug":"enfermagem-trabalho-em-equipe"}],"slug":"enfermagem\/892790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de dados realizada foi do tipo investiga\u00e7\u00e3o dirigida e os elementos apontados acerca do n\u00edvel de consci\u00eancia, funcionamento dos aparelho respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio e dos sinais vitais envolveram dados subjetivos e objetivos.","provas":[{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":892798,"hashId":"8af36368067ba242e702042605ae1cca","enunciado":"A coleta de dados realizada foi do tipo investiga\u00e7\u00e3o\r\ndirigida e os elementos apontados acerca do n\u00edvel de\r\nconsci\u00eancia, funcionamento dos aparelho respirat\u00f3rio,\r\ndigest\u00f3rio e dos sinais vitais envolveram dados subjetivos\r\ne objetivos.","resposta":3126001,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 23 anos de idade, portadora de endomiocardiofibrose, encontra-se internada na UTI no nono dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca (decortica\u00e7\u00e3o biventricular e implante de marca-passo epic\u00e1rdico) e est\u00e1 sendo avaliada por um enfermeiro que coletou as seguintes informa\u00e7\u00f5es. A paciente encontra-se em estado grave, consciente, respirando espontaneamente com oxig\u00eanio sob cateter nasal a 3 litros por minuto, afebril e orientada. Cicatriz cir\u00fargica de esternotomia \u00e9 mantida com curativo fechado, com pontos met\u00e1licos ao longo da linha m\u00e9dia, alguns apresentando deisc\u00eancia. Est\u00e1 com acesso venoso atrav\u00e9s de dissec\u00e7\u00e3o venosa em membro superior esquerdo. Mant\u00e9m-se em di\u00e1lise peritoneal h\u00e1 dois dias e refere dor no local da inser\u00e7\u00e3o do cateter abdominal. A gasometria revelou hipoxemia e hipocapnia. Seus sinais vitais s\u00e3o: temperatura de 36 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 68 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 movimentos por minuto e press\u00e3o arterial de 70 mmHg \u00d7 35 mmHg. Apresenta obesidade de classe II, anasarca, ru\u00eddos advent\u00edcios \u00e0 ausculta pulmonar e an\u00faria. Queixa-se de n\u00e1useas freq\u00fcentes e falta de interesse em alimentar-se. Recebe dieta por sonda nasoenteral. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o processo de enfermagem, julgue os itens seguir.","id":349681,"enunciado":"<p>Uma mulher de 23 anos de idade, portadora de\r\nendomiocardiofibrose, encontra-se internada na UTI no nono dia\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca (decortica\u00e7\u00e3o\r\nbiventricular e implante de marca-passo epic\u00e1rdico) e est\u00e1 sendo\r\navaliada por um enfermeiro que coletou as seguintes\r\ninforma\u00e7\u00f5es. A paciente encontra-se em estado grave,\r\nconsciente, respirando espontaneamente com oxig\u00eanio sob\r\ncateter nasal a 3 litros por minuto, afebril e orientada. Cicatriz\r\ncir\u00fargica de esternotomia \u00e9 mantida com curativo fechado, com\r\npontos met\u00e1licos ao longo da linha m\u00e9dia, alguns apresentando\r\ndeisc\u00eancia. Est\u00e1 com acesso venoso atrav\u00e9s de dissec\u00e7\u00e3o venosa\r\nem membro superior esquerdo. Mant\u00e9m-se em di\u00e1lise peritoneal\r\nh\u00e1 dois dias e refere dor no local da inser\u00e7\u00e3o do cateter\r\nabdominal. A gasometria revelou hipoxemia e hipocapnia. Seus\r\nsinais vitais s\u00e3o: temperatura de 36 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de\r\n68 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 24\r\nmovimentos por minuto e press\u00e3o arterial de\r\n70 mmHg \u00d7 35 mmHg. Apresenta obesidade de classe II,\r\nanasarca, ru\u00eddos advent\u00edcios \u00e0 ausculta pulmonar e an\u00faria.\r\nQueixa-se de n\u00e1useas freq\u00fcentes e falta de interesse em\r\nalimentar-se. Recebe dieta por sonda nasoenteral.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o processo de\r\nenfermagem, julgue os itens seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/892798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de implementa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro poder\u00e1 executar algumas interven\u00e7\u00f5es de enfermagem junto \u00e0 paciente descrita, tais como: monitorar sinais vitais e ritmo card\u00edaco, avaliar n\u00edvel de consci\u00eancia e mudan\u00e7as no estado mental e realizar balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso, inclusive da di\u00e1lise peritoneal.","provas":[{"id":26634,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro","id":13441},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":892800,"hashId":"ba736a81f6158b2aa7daeedb753118c8","enunciado":"Na etapa de implementa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro poder\u00e1 executar\r\nalgumas interven\u00e7\u00f5es de enfermagem junto \u00e0 paciente\r\ndescrita, tais como: monitorar sinais vitais e ritmo card\u00edaco,\r\navaliar n\u00edvel de consci\u00eancia e mudan\u00e7as no estado mental\r\ne realizar balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso, inclusive da di\u00e1lise\r\nperitoneal.","resposta":3126004,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 23 anos de idade, portadora de endomiocardiofibrose, encontra-se internada na UTI no nono dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca (decortica\u00e7\u00e3o biventricular e implante de marca-passo epic\u00e1rdico) e est\u00e1 sendo avaliada por um enfermeiro que coletou as seguintes informa\u00e7\u00f5es. A paciente encontra-se em estado grave, consciente, respirando espontaneamente com oxig\u00eanio sob cateter nasal a 3 litros por minuto, afebril e orientada. Cicatriz cir\u00fargica de esternotomia \u00e9 mantida com curativo fechado, com pontos met\u00e1licos ao longo da linha m\u00e9dia, alguns apresentando deisc\u00eancia. Est\u00e1 com acesso venoso atrav\u00e9s de dissec\u00e7\u00e3o venosa em membro superior esquerdo. Mant\u00e9m-se em di\u00e1lise peritoneal h\u00e1 dois dias e refere dor no local da inser\u00e7\u00e3o do cateter abdominal. A gasometria revelou hipoxemia e hipocapnia. Seus sinais vitais s\u00e3o: temperatura de 36 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 68 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 movimentos por minuto e press\u00e3o arterial de 70 mmHg \u00d7 35 mmHg. Apresenta obesidade de classe II, anasarca, ru\u00eddos advent\u00edcios \u00e0 ausculta pulmonar e an\u00faria. Queixa-se de n\u00e1useas freq\u00fcentes e falta de interesse em alimentar-se. Recebe dieta por sonda nasoenteral. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o processo de enfermagem, julgue os itens seguir.","id":349681,"enunciado":"<p>Uma mulher de 23 anos de idade, portadora de\r\nendomiocardiofibrose, encontra-se internada na UTI no nono dia\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca (decortica\u00e7\u00e3o\r\nbiventricular e implante de marca-passo epic\u00e1rdico) e est\u00e1 sendo\r\navaliada por um enfermeiro que coletou as seguintes\r\ninforma\u00e7\u00f5es. A paciente encontra-se em estado grave,\r\nconsciente, respirando espontaneamente com oxig\u00eanio sob\r\ncateter nasal a 3 litros por minuto, afebril e orientada. Cicatriz\r\ncir\u00fargica de esternotomia \u00e9 mantida com curativo fechado, com\r\npontos met\u00e1licos ao longo da linha m\u00e9dia, alguns apresentando\r\ndeisc\u00eancia. Est\u00e1 com acesso venoso atrav\u00e9s de dissec\u00e7\u00e3o venosa\r\nem membro superior esquerdo. Mant\u00e9m-se em di\u00e1lise peritoneal\r\nh\u00e1 dois dias e refere dor no local da inser\u00e7\u00e3o do cateter\r\nabdominal. A gasometria revelou hipoxemia e hipocapnia. Seus\r\nsinais vitais s\u00e3o: temperatura de 36 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de\r\n68 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 24\r\nmovimentos por minuto e press\u00e3o arterial de\r\n70 mmHg \u00d7 35 mmHg. Apresenta obesidade de classe II,\r\nanasarca, ru\u00eddos advent\u00edcios \u00e0 ausculta pulmonar e an\u00faria.\r\nQueixa-se de n\u00e1useas freq\u00fcentes e falta de interesse em\r\nalimentar-se. Recebe dieta por sonda nasoenteral.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o processo de\r\nenfermagem, julgue os itens seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/892800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos da administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola incluem o uso mais eficiente dos recursos dispon\u00edveis. De um modo geral, as atividades de menor risco s\u00e3o pouco lucrativas, e a diversifica\u00e7\u00e3o de atividades rurais reduz o risco global, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, reduz tamb\u00e9m a lucratividade total.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892820,"hashId":"031110a87b7a915684f4d855aaf8520b","enunciado":"Os objetivos da administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola incluem o uso mais\r\neficiente dos recursos dispon\u00edveis. De um modo geral, as\r\natividades de menor risco s\u00e3o pouco lucrativas, e a\r\ndiversifica\u00e7\u00e3o de atividades rurais reduz o risco global,\r\nmas, em compensa\u00e7\u00e3o, reduz tamb\u00e9m a lucratividade total.","resposta":3126044,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens a seguir.","id":349685,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Aptid\u00e3o Agr\u00edcola das Terras, adotado no Brasil, as terras s\u00e3o ordenadas em seis grupos e quatro classes. Quanto maior o n\u00famero atribu\u00eddo ao grupo, maior \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o das alternativas de uso da terra.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892824,"hashId":"1e54c4ba6d548e1d3a28568f5db700ed","enunciado":"De acordo com o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Aptid\u00e3o\r\nAgr\u00edcola das Terras, adotado no Brasil, as terras s\u00e3o\r\nordenadas em seis grupos e quatro classes. Quanto maior o\r\nn\u00famero atribu\u00eddo ao grupo, maior \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o das\r\nalternativas de uso da terra.","resposta":3126052,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade de uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","id":349686,"enunciado":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade\r\nde uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o do cerrado, predominam solos com intemperiza\u00e7\u00e3o intensa de minerais prim\u00e1rios e com alta concentra\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos de ferro e alum\u00ednio. Em sua maioria, s\u00e3o solos \u00e1cidos e com baixa disponibilidade de nutrientes, sendo, portanto, de baixa capacidade de uso agr\u00edcola.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892826,"hashId":"7dfcf806622185641114c54086d065bd","enunciado":"Na regi\u00e3o do cerrado, predominam solos com\r\nintemperiza\u00e7\u00e3o intensa de minerais prim\u00e1rios e com alta\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos de ferro e alum\u00ednio. Em sua\r\nmaioria, s\u00e3o solos \u00e1cidos e com baixa disponibilidade de\r\nnutrientes, sendo, portanto, de baixa capacidade de uso\r\nagr\u00edcola.","resposta":3126057,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade de uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","id":349686,"enunciado":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade\r\nde uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manter a vegeta\u00e7\u00e3o que protege as zonas rip\u00e1rias \u00e9 uma pr\u00e1tica que garante o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais, visto que contribui para diminuir a eros\u00e3o nas \u00e1reas sob cultivo e estabilizar o escoamento direto das enxurradas para os cursos d\u2019\u00e1gua.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892828,"hashId":"b6c1f3e19c9092dffcb9237c2d7cd1f3","enunciado":"Manter a vegeta\u00e7\u00e3o que protege as zonas rip\u00e1rias \u00e9 uma\r\npr\u00e1tica que garante o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais,\r\nvisto que contribui para diminuir a eros\u00e3o nas \u00e1reas sob\r\ncultivo e estabilizar o escoamento direto das enxurradas\r\npara os cursos d\u2019\u00e1gua.","resposta":3126061,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade de uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","id":349686,"enunciado":"Com refer\u00eancia a g\u00eanese, morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, capacidade\r\nde uso e conserva\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cultivar de soja em quest\u00e3o \u00e9 corretamente classificado como de ciclo tardio e, por essa raz\u00e3o, sofre, em rela\u00e7\u00e3o aos cultivares precoces, menos problemas relativos \u00e0 queda na qualidade fisiol\u00f3gica das sementes devido a chuvas no final do ciclo da cultura.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892836,"hashId":"fa21bfe408d8bdd722f29d81a25a9724","enunciado":"O cultivar de soja em quest\u00e3o \u00e9 corretamente classificado\r\ncomo de ciclo tardio e, por essa raz\u00e3o, sofre, em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ncultivares precoces, menos problemas relativos \u00e0 queda na\r\nqualidade fisiol\u00f3gica das sementes devido a chuvas no final\r\ndo ciclo da cultura.","resposta":3126077,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens seguintes.","id":349688,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26635\/01.gif\"><\/p><p>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o cultivar utilizado tivesse ciclo mais longo e a semeadura fosse feita mais tardiamente, os problemas com a ferrugem diminuiriam consideravelmente.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892842,"hashId":"960bd877475376737d0f469424407541","enunciado":"Se o cultivar utilizado tivesse ciclo mais longo e a\r\nsemeadura fosse feita mais tardiamente, os problemas com\r\na ferrugem diminuiriam consideravelmente.","resposta":3126089,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens seguintes.","id":349688,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26635\/01.gif\"><\/p><p>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de cultura de soja, caso se decida pela implanta\u00e7\u00e3o de Brachiaria ruziziensis em vez de B. brizantha, as sementes da pastagem poder\u00e3o ser corretamente semeadas sobre a superf\u00edcie do solo sem incorpora\u00e7\u00e3o, utilizando-se avi\u00e3o agr\u00edcola, no ponto de matura\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica da cultura de soja.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892849,"hashId":"6d98c7430cd48ae0f900f2288609fabc","enunciado":"Em se tratando de cultura de soja, caso se decida pela\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de Brachiaria ruziziensis em vez de B.\r\nbrizantha, as sementes da pastagem poder\u00e3o ser corretamente\r\nsemeadas sobre a superf\u00edcie do solo sem incorpora\u00e7\u00e3o,\r\nutilizando-se avi\u00e3o agr\u00edcola, no ponto de matura\u00e7\u00e3o\r\nfisiol\u00f3gica da cultura de soja.","resposta":3126102,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pecuarista, propriet\u00e1rio de uma \u00e1rea de pastagem degradada de Brachiaria brizantha na regi\u00e3o dos cerrados do Planalto Central brasileiro, cria seu rebanho bovino exclusivamente em pastagem. Esse pecuarista decidiu dividir sua propriedade em quatro partes e arrendar, anualmente, cada uma delas, em esquema de rod\u00edzio, para um agricultor, que passou a explor\u00e1-las com uma cultura de ver\u00e3o (soja ou milho), seguida de pastagem no restante do tempo. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":349689,"enunciado":"<p>Um pecuarista, propriet\u00e1rio de uma \u00e1rea de pastagem\r\ndegradada de Brachiaria brizantha na regi\u00e3o dos cerrados do\r\nPlanalto Central brasileiro, cria seu rebanho bovino\r\nexclusivamente em pastagem. Esse pecuarista decidiu dividir sua\r\npropriedade em quatro partes e arrendar, anualmente, cada uma\r\ndelas, em esquema de rod\u00edzio, para um agricultor, que passou a\r\nexplor\u00e1-las com uma cultura de ver\u00e3o (soja ou milho), seguida de\r\npastagem no restante do tempo.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de confinamento proporciona ganho de peso no bovino de corte de no m\u00e1ximo 0,5 kg por dia, em fun\u00e7\u00e3o da melhora no aproveitamento energ\u00e9tico da dieta fornecida. Esse ganho de peso di\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel porque o animal possui pouco espa\u00e7o para se movimentar e, conseq\u00fcentemente, o gasto energ\u00e9tico com atividade f\u00edsica \u00e9 muito reduzido.","provas":[{"id":26635,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":13442},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":892886,"hashId":"58c7512763b92cacbc5329617c50af2b","enunciado":"O sistema de confinamento proporciona ganho de peso no bovino de corte de no m\u00e1ximo 0,5 kg por dia, em fun\u00e7\u00e3o da melhora\r\nno aproveitamento energ\u00e9tico da dieta fornecida. Esse ganho de peso di\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel porque o animal possui pouco espa\u00e7o para\r\nse movimentar e, conseq\u00fcentemente, o gasto energ\u00e9tico com atividade f\u00edsica \u00e9 muito reduzido.","resposta":3126177,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente, o Brasil se firmou como o maior exportador mundial de carne bovina, al\u00e9m da carne de frango. Outra atividade no agroneg\u00f3cio, a suinocultura, tamb\u00e9m mostrou aumento nas exporta\u00e7\u00f5es. O alto desempenho zoot\u00e9cnico desses setores produtivos \u00e9 decorrente, entre outros fatores, da ado\u00e7\u00e3o de bom manejo alimentar e sistema de produ\u00e7\u00e3o eficiente. A respeito dos procedimentos que devem ser adotados para o bom desempenho zoot\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.","id":349699,"enunciado":"Recentemente, o Brasil se firmou como o maior exportador mundial de carne bovina, al\u00e9m da carne de frango. Outra atividade no\r\nagroneg\u00f3cio, a suinocultura, tamb\u00e9m mostrou aumento nas exporta\u00e7\u00f5es. O alto desempenho zoot\u00e9cnico desses setores produtivos \u00e9\r\ndecorrente, entre outros fatores, da ado\u00e7\u00e3o de bom manejo alimentar e sistema de produ\u00e7\u00e3o eficiente. A respeito dos procedimentos\r\nque devem ser adotados para o bom desempenho zoot\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/892886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A trabalhabilidade, que mede o grau de liberdade da movimenta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de concreto, \u00e9 controlada na confec\u00e7\u00e3o das formas.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892894,"hashId":"8b8e9a21753f765848e108310f49b26d","enunciado":"A trabalhabilidade, que mede o grau de liberdade da\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de concreto, \u00e9 controlada na\r\nconfec\u00e7\u00e3o das formas.","resposta":3126193,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O concreto \u00e9 empregado em diversos componentes de uma edifica\u00e7\u00e3o, sendo um dos materiais mais utilizados em obras de constru\u00e7\u00e3o civil. Para a garantia do desempenho desses componentes de acordo com o especificado no projeto, o concreto deve ser controlado desde a sua produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o recebimento e a sua utiliza\u00e7\u00e3o na obra. Acerca da atividade de controle do concreto e seus procedimentos, julgue os itens seguintes.","id":349702,"enunciado":"O concreto \u00e9 empregado em diversos componentes de uma\r\nedifica\u00e7\u00e3o, sendo um dos materiais mais utilizados em obras de\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil. Para a garantia do desempenho desses\r\ncomponentes de acordo com o especificado no projeto, o\r\nconcreto deve ser controlado desde a sua produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o\r\nrecebimento e a sua utiliza\u00e7\u00e3o na obra. Acerca da atividade de\r\ncontrole do concreto e seus procedimentos, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/892894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O encamisamento \u00e9 obrigat\u00f3rio durante a escava\u00e7\u00e3o de tubul\u00f5es a c\u00e9u aberto, a partir de profundidades superiores a 3,0 m.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892900,"hashId":"249948cd44c280550aed2324ca60f29f","enunciado":"O encamisamento \u00e9 obrigat\u00f3rio durante a escava\u00e7\u00e3o de\r\ntubul\u00f5es a c\u00e9u aberto, a partir de profundidades superiores\r\na 3,0 m.","resposta":3126205,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego divulga normas regulamentadoras sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. Essas normas incluem diversas condi\u00e7\u00f5es especiais, que os empregadores e os empregados devem observar para o cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es legais quanto a seguran\u00e7a e medicina do trabalho. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":349703,"enunciado":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego divulga normas\r\nregulamentadoras sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. Essas\r\nnormas incluem diversas condi\u00e7\u00f5es especiais, que os\r\nempregadores e os empregados devem observar para o\r\ncumprimento das disposi\u00e7\u00f5es legais quanto a seguran\u00e7a e\r\nmedicina do trabalho. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","oab":false,"nome":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-21-trabalho-a-ceu-aberto"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/892900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Na execu\u00e7\u00e3o de concreto cicl\u00f3pico (com pedra rach\u00e3o), a seq\u00fc\u00eancia da coloca\u00e7\u00e3o dos materiais na betoneira \u00e9: brita, \u00e1gua, cimento, rach\u00e3o e, por \u00faltimo, a areia.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892904,"hashId":"6845fbd7b2d8ad9c75bc1c6404e528bc","enunciado":" Na execu\u00e7\u00e3o de concreto cicl\u00f3pico (com pedra rach\u00e3o), a\r\nseq\u00fc\u00eancia da coloca\u00e7\u00e3o dos materiais na betoneira \u00e9: brita,\r\n\u00e1gua, cimento, rach\u00e3o e, por \u00faltimo, a areia.","resposta":3126213,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os garantem, no or\u00e7amento, a padroniza\u00e7\u00e3o no julgamento de pre\u00e7os e, no acompanhamento e no recebimento de obras, asseguram que as etapas est\u00e3o sendo, ou foram, adequadamente conclu\u00eddas. Julgue os itens seguintes, a respeito desse assunto.","id":349704,"enunciado":"As especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os garantem, no or\u00e7amento,\r\na padroniza\u00e7\u00e3o no julgamento de pre\u00e7os e, no acompanhamento e no\r\nrecebimento de obras, asseguram que as etapas est\u00e3o sendo, ou\r\nforam, adequadamente conclu\u00eddas. Julgue os itens seguintes, a\r\nrespeito desse assunto.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/892904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pavimento flex\u00edvel \u00e9 constitu\u00eddo de placas delgadas de concreto armado, assentadas sobre a sub-base ou subleito.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892906,"hashId":"736ff0140348b1bae32c0891856e65ac","enunciado":"Pavimento flex\u00edvel \u00e9 constitu\u00eddo de placas delgadas de concreto\r\narmado, assentadas sobre a sub-base ou subleito.","resposta":3126217,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As vias urbanas para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos s\u00e3o parte integrante da infra-estrutura que permite a mobilidade dos moradores das cidades. A pavimenta\u00e7\u00e3o dessas vias impacta os aspectos econ\u00f4micos e de seguran\u00e7a do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, al\u00e9m de possibilitar melhorias relacionadas \u00e0 limpeza p\u00fablica e ao escoamento de \u00e1guas pluviais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a esse assunto.","id":349705,"enunciado":"As vias urbanas para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos s\u00e3o parte integrante da\r\ninfra-estrutura que permite a mobilidade dos moradores das cidades.\r\nA pavimenta\u00e7\u00e3o dessas vias impacta os aspectos econ\u00f4micos e de\r\nseguran\u00e7a do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, al\u00e9m de possibilitar melhorias\r\nrelacionadas \u00e0 limpeza p\u00fablica e ao escoamento de \u00e1guas pluviais.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a esse assunto.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/892906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas rodovias com dispositivos eficientes de drenagem, a umidade de equil\u00edbrio do subleito atinge, no m\u00e1ximo, o teor de umidade \u00f3timo do ensaio proctor normal de compacta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892907,"hashId":"2dcf0a62f41e4559bd9d6d429f877c53","enunciado":"Nas rodovias com dispositivos eficientes de drenagem, a\r\numidade de equil\u00edbrio do subleito atinge, no m\u00e1ximo, o teor de\r\numidade \u00f3timo do ensaio proctor normal de compacta\u00e7\u00e3o.","resposta":3126218,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As vias urbanas para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos s\u00e3o parte integrante da infra-estrutura que permite a mobilidade dos moradores das cidades. A pavimenta\u00e7\u00e3o dessas vias impacta os aspectos econ\u00f4micos e de seguran\u00e7a do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, al\u00e9m de possibilitar melhorias relacionadas \u00e0 limpeza p\u00fablica e ao escoamento de \u00e1guas pluviais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a esse assunto.","id":349705,"enunciado":"As vias urbanas para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos s\u00e3o parte integrante da\r\ninfra-estrutura que permite a mobilidade dos moradores das cidades.\r\nA pavimenta\u00e7\u00e3o dessas vias impacta os aspectos econ\u00f4micos e de\r\nseguran\u00e7a do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, al\u00e9m de possibilitar melhorias\r\nrelacionadas \u00e0 limpeza p\u00fablica e ao escoamento de \u00e1guas pluviais.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a esse assunto.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/892907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, como condi\u00e7\u00e3o de desempate, ter\u00e1 prefer\u00eancia o autor do projeto b\u00e1sico ou executivo.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892912,"hashId":"dc03a8cd0406d314a3bd957ac96e6ae7","enunciado":"Em uma licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, como\r\ncondi\u00e7\u00e3o de desempate, ter\u00e1 prefer\u00eancia o autor do projeto\r\nb\u00e1sico ou executivo.","resposta":3126229,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica por terceiros dever\u00e1 passar, em geral, por um processo de licita\u00e7\u00e3o. A licita\u00e7\u00e3o visa a atender ao princ\u00edpio da isonomia e procura escolher a condi\u00e7\u00e3o mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349707,"enunciado":"A execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica por terceiros dever\u00e1 passar, em geral,\r\npor um processo de licita\u00e7\u00e3o. A licita\u00e7\u00e3o visa a atender ao princ\u00edpio\r\nda isonomia e procura escolher a condi\u00e7\u00e3o mais vantajosa para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"}],"slug":"direito-administrativo\/892912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a contra o tombamento \u00e9 analisada considerando-se o peso do muro e o empuxo resultante do n\u00edvel de \u00e1gua na base do muro.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892914,"hashId":"a0162005b54405bf01dd7a2b3cf09c9c","enunciado":"A seguran\u00e7a contra o tombamento \u00e9 analisada\r\nconsiderando-se o peso do muro e o empuxo resultante do\r\nn\u00edvel de \u00e1gua na base do muro.","resposta":3126233,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, para a seguran\u00e7a da obra e uma melhor integra\u00e7\u00e3o ambiental, muitas vezes, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar muros de arrimo e que a estabilidade dessas estruturas que funcionam como muro de gravidade deve ser avaliada e verificada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":349708,"enunciado":"Considerando que, para a seguran\u00e7a da obra e uma melhor\r\nintegra\u00e7\u00e3o ambiental, muitas vezes, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar muros\r\nde arrimo e que a estabilidade dessas estruturas que funcionam\r\ncomo muro de gravidade deve ser avaliada e verificada, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416440,"slug":"engenharia-civil-escavacoes-e-contencoes"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/892914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduo s\u00f3lido ou lixo p\u00fablico refere-se aos res\u00edduos gerados nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como hospitais e escolas.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892917,"hashId":"5700aab99b3dafeac174724dc44a30c7","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduo s\u00f3lido ou lixo p\u00fablico refere-se\r\naos res\u00edduos gerados nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como\r\nhospitais e escolas.","resposta":3126239,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O impacto dos res\u00edduos s\u00f3lidos na vida das cidades tem-se tornado preocupa\u00e7\u00e3o significativa e de solu\u00e7\u00e3o complexa. Dessa preocupa\u00e7\u00e3o resulta a id\u00e9ia de manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos, com ger\u00eancia integrada, desde a gera\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos at\u00e9 seu destino final. Acerca do manejo integrado dos res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349709,"enunciado":"O impacto dos res\u00edduos s\u00f3lidos na vida das cidades tem-se\r\ntornado preocupa\u00e7\u00e3o significativa e de solu\u00e7\u00e3o complexa.\r\nDessa preocupa\u00e7\u00e3o resulta a id\u00e9ia de manejo dos res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos, com ger\u00eancia integrada, desde a gera\u00e7\u00e3o desses\r\nres\u00edduos at\u00e9 seu destino final. Acerca do manejo integrado dos\r\nres\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/892917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As varia\u00e7\u00f5es instant\u00e2neas do consumo de \u00e1gua em uma comunidade s\u00e3o observadas em redes de distribui\u00e7\u00e3o que atendem edif\u00edcios desprovidos de reservat\u00f3rio domiciliar.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892922,"hashId":"81b898380c7b96a98aad6050c86b055d","enunciado":"As varia\u00e7\u00f5es instant\u00e2neas do consumo de \u00e1gua em uma\r\ncomunidade s\u00e3o observadas em redes de distribui\u00e7\u00e3o que\r\natendem edif\u00edcios desprovidos de reservat\u00f3rio domiciliar.","resposta":3126248,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua inclui um conjunto de componentes que, atuando de maneira integrada, permita o atendimento constante da popula\u00e7\u00e3o de uma comunidade com \u00e1gua em quantidade e qualidade adequadas. No referente aos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os itens a seguir.","id":349710,"enunciado":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua inclui um conjunto de\r\ncomponentes que, atuando de maneira integrada, permita o\r\natendimento constante da popula\u00e7\u00e3o de uma comunidade com\r\n\u00e1gua em quantidade e qualidade adequadas. No referente aos\r\nsistemas de abastecimento de \u00e1gua, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/892922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das tubula\u00e7\u00f5es destacadas na figura promove o escoamento de gases n\u00e3o-liquefeitos.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892926,"hashId":"66f4389b101054de14c0031f0e2aad34","enunciado":"Uma das tubula\u00e7\u00f5es destacadas na figura promove o\r\nescoamento de gases n\u00e3o-liquefeitos.","resposta":3126256,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tubula\u00e7\u00f5es aparentes em instala\u00e7\u00f5es prediais e industriais s\u00e3o padronizadas por cor para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o do material que por elas \u00e9 transportado. Considerando a figura acima, que mostra uma instala\u00e7\u00e3o industrial com tubula\u00e7\u00f5es aparentes, julgue os itens seguintes.","id":349712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/05.gif\"><\/p><p>As tubula\u00e7\u00f5es aparentes em instala\u00e7\u00f5es prediais e industriais s\u00e3o\r\npadronizadas por cor para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o do material que\r\npor elas \u00e9 transportado. Considerando a figura acima, que mostra\r\numa instala\u00e7\u00e3o industrial com tubula\u00e7\u00f5es aparentes, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/892926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o de projetos urban\u00edsticos para \u00e1reas superiores a 100 ha est\u00e1 sujeita \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de EIA e RIMA.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892939,"hashId":"0d2a3a749a1b9510d5969dcb5b475b52","enunciado":"A aprova\u00e7\u00e3o de projetos urban\u00edsticos para \u00e1reas superiores a\r\n100 ha est\u00e1 sujeita \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de EIA e RIMA.","resposta":3126282,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 001\/1986 condiciona o licenciamento ambiental de atividades modificadoras do meio ambiente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do estudo de impacto ambiental (EIA) e do correspondente relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA), julgue os itens seguintes.","id":349716,"enunciado":"Considerando que a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 001\/1986 condiciona\r\no licenciamento ambiental de atividades modificadoras do meio\r\nambiente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do estudo de impacto ambiental (EIA) e do\r\ncorrespondente relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA), julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/892939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando B remove os bips marcadores e res\u00edduos de tela (pixels perdidos) deixados por comandos de desenhos e edi\u00e7\u00e3o, caso o BLIPMODE esteja ligado.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892941,"hashId":"820fc0168212151390427465e5e9b695","enunciado":"O comando B <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/08.gif\"> remove os bips marcadores e\r\nres\u00edduos de tela (pixels perdidos) deixados por comandos de\r\ndesenhos e edi\u00e7\u00e3o, caso o BLIPMODE esteja ligado.","resposta":3126287,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra parte da janela do AutoCad 2004, na qual foram indicados os comandos A, B e C. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas comandos, julgue os itens a seguir.","id":349717,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/06.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra parte da janela do AutoCad 2004, na qual\r\nforam indicados os comandos A, B e C. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas\r\ncomandos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/892941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando C aciona uma janela que permite mudar as propriedades de cor, camada e o tipo de linha de objetos selecionados.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892942,"hashId":"769520fab777bee6681bef6ee5ffc9c3","enunciado":"O comando C <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/09.gif\"> aciona uma janela que permite\r\nmudar as propriedades de cor, camada e o tipo de linha de\r\nobjetos selecionados.","resposta":3126288,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra parte da janela do AutoCad 2004, na qual foram indicados os comandos A, B e C. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas comandos, julgue os itens a seguir.","id":349717,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/06.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra parte da janela do AutoCad 2004, na qual\r\nforam indicados os comandos A, B e C. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas\r\ncomandos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/892942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo aparelho sanit\u00e1rio, caixa sifonada, ralo sifonado e caixa detentora dever\u00e1 descarregar diretamente na caixa coletora, n\u00e3o sendo necess\u00e1rias caixas de inspe\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892948,"hashId":"e6e18fed3b4f1aed021f2ecd85f79e32","enunciado":"Todo aparelho sanit\u00e1rio, caixa sifonada, ralo sifonado e\r\ncaixa detentora dever\u00e1 descarregar diretamente na caixa\r\ncoletora, n\u00e3o sendo necess\u00e1rias caixas de inspe\u00e7\u00e3o.","resposta":3126301,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O efluente de aparelhos sanit\u00e1rios e dispositivos instalados em n\u00edvel inferior ao da via p\u00fablica dever\u00e1 ser reunido em uma caixa coletora de modo a receber esses despejos por gravidade. Dessa caixa, os despejos ser\u00e3o recalcados para o coletor predial por meio de bombas centr\u00edfugas ou ejetores, conforme representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica na figura acima. No que diz respeito a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":349720,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/10.gif\"><\/p><p>O efluente de aparelhos sanit\u00e1rios e dispositivos instalados em\r\nn\u00edvel inferior ao da via p\u00fablica dever\u00e1 ser reunido em uma\r\ncaixa coletora de modo a receber esses despejos por gravidade.\r\nDessa caixa, os despejos ser\u00e3o recalcados para o coletor\r\npredial por meio de bombas centr\u00edfugas ou ejetores, conforme\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica na figura acima. No que diz\r\nrespeito a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/892948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caixa coletora funciona como po\u00e7o de bombeamento.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892949,"hashId":"b786e73b137686617ac4051da14601a1","enunciado":"A caixa coletora funciona como po\u00e7o de bombeamento.","resposta":3126302,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O efluente de aparelhos sanit\u00e1rios e dispositivos instalados em n\u00edvel inferior ao da via p\u00fablica dever\u00e1 ser reunido em uma caixa coletora de modo a receber esses despejos por gravidade. Dessa caixa, os despejos ser\u00e3o recalcados para o coletor predial por meio de bombas centr\u00edfugas ou ejetores, conforme representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica na figura acima. No que diz respeito a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":349720,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26636\/10.gif\"><\/p><p>O efluente de aparelhos sanit\u00e1rios e dispositivos instalados em\r\nn\u00edvel inferior ao da via p\u00fablica dever\u00e1 ser reunido em uma\r\ncaixa coletora de modo a receber esses despejos por gravidade.\r\nDessa caixa, os despejos ser\u00e3o recalcados para o coletor\r\npredial por meio de bombas centr\u00edfugas ou ejetores, conforme\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica na figura acima. No que diz\r\nrespeito a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/892949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de pavimentos perme\u00e1veis, tamb\u00e9m conhecidos como pavimentos porosos, contribui para a redu\u00e7\u00e3o do escoamento superficial, mas torna menos seguro o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos em dias de chuva.","provas":[{"id":26636,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil","id":13443},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Engenheiro Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":892958,"hashId":"0424445f89ed8d005a87ed38697919b7","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de pavimentos perme\u00e1veis, tamb\u00e9m conhecidos\r\ncomo pavimentos porosos, contribui para a redu\u00e7\u00e3o do\r\nescoamento superficial, mas torna menos seguro o tr\u00e2nsito\r\nde ve\u00edculos em dias de chuva.","resposta":3126321,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, no Brasil, o manejo das \u00e1guas pluviais em ambientes urbanos utiliza medidas compensat\u00f3rias (bacias de deten\u00e7\u00e3o, planos de infiltra\u00e7\u00e3o, trincheiras de percola\u00e7\u00e3o, microrreservat\u00f3rios etc.) como instrumentos de controle do escoamento superficial e, conseq\u00fcentemente, da ocorr\u00eancia de enchentes. A respeito do manejo das \u00e1guas pluviais urbanas, julgue os itens que se seguem.","id":349722,"enunciado":"Atualmente, no Brasil, o manejo das \u00e1guas pluviais em\r\nambientes urbanos utiliza medidas compensat\u00f3rias (bacias de\r\ndeten\u00e7\u00e3o, planos de infiltra\u00e7\u00e3o, trincheiras de percola\u00e7\u00e3o,\r\nmicrorreservat\u00f3rios etc.) como instrumentos de controle do\r\nescoamento superficial e, conseq\u00fcentemente, da ocorr\u00eancia de\r\nenchentes. A respeito do manejo das \u00e1guas pluviais urbanas,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/892958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam garantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto caso o trecho \u201cEnfim, n\u00e3o depende do pr\u00edncipe ser amado\u201d (l.17) fosse assim reescrito: Enfim isso n\u00e3o depende de o pr\u00edncipe ser amado.","provas":[{"id":26637,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa","id":13444},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inspetor de Pol\u00edcia Legislativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":892982,"hashId":"63a3b1351065eae4719763cc7844d7dc","enunciado":"Estariam garantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido\r\noriginal do texto caso o trecho \u201cEnfim, n\u00e3o depende do\r\npr\u00edncipe ser amado\u201d (l.17) fosse assim reescrito: Enfim isso\r\nn\u00e3o depende de o pr\u00edncipe ser amado.","resposta":3126369,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3126368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3126369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Referentemente \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":349726,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26637\/13.gif\"><\/p><p>Referentemente \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/892982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para melhor organiza\u00e7\u00e3o, deve-se alterar o nome da camada padr\u00e3o, LAYER 0 (zero) para um nome alfanum\u00e9rico.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937559,"hashId":"e8b29b1e2c47a905d9396418a71c8615","enunciado":"Para melhor organiza\u00e7\u00e3o, deve-se alterar o nome da camada\r\npadr\u00e3o, LAYER 0 (zero) para um nome alfanum\u00e9rico.","resposta":3285559,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em face da complexidade dos desenhos de engenharia, torna-se necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de gerenciamento e organiza\u00e7\u00e3o dos mesmos. No programa AutoCAD, o LAYER \u00e9 uma ferramenta que permite desenvolver o desenho em camadas superpostas e independentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":357721,"enunciado":"Em face da complexidade dos desenhos de engenharia, torna-se\r\nnecess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de gerenciamento e\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos mesmos. No programa AutoCAD, o LAYER \u00e9\r\numa ferramenta que permite desenvolver o desenho em camadas\r\nsuperpostas e independentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/937559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia m\u00ednima admitida para o concreto estrutural \u00e9 de 25 MPa.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937562,"hashId":"e10bdd99880d3f5c61dc53c9028bb7b1","enunciado":"A resist\u00eancia m\u00ednima admitida para o concreto estrutural \u00e9\r\nde 25 MPa.","resposta":3285565,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a projeto de estruturas de concreto armado.","id":357722,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos a projeto de estruturas de\r\nconcreto armado.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/937562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"7&lt;30 significa um ponto a uma dist\u00e2ncia 7 a partir da origem atual do WCS, em um \u00e2ngulo de 30\u00ba.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937566,"hashId":"51d0ed1ecdf54732d4a8e3209f88c2ed","enunciado":"7&lt;30 significa um ponto a uma dist\u00e2ncia 7 a partir da origem\r\natual do WCS, em um \u00e2ngulo de 30\u00ba.","resposta":3285572,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No programa AutoCAD, as coordenadas dos desenhos podem ser fornecidas tanto na forma de coordenadas absolutas quanto relativas. Tendo em mente a entrada de dados relativos a coordenadas de pontos, julgue os itens a seguir.","id":357724,"enunciado":"No programa AutoCAD, as coordenadas dos desenhos podem ser\r\nfornecidas tanto na forma de coordenadas absolutas quanto\r\nrelativas. Tendo em mente a entrada de dados relativos a\r\ncoordenadas de pontos, julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/937566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alinhamento e nivelamento s\u00e3o caracter\u00edsticas a serem verificadas em uma alvenaria, podendo-se utilizar para essa opera\u00e7\u00e3o uma r\u00e9gua met\u00e1lica e um n\u00edvel de bolha.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937572,"hashId":"4070ae80a27fc2dff3e049d076368f36","enunciado":"Alinhamento e nivelamento s\u00e3o caracter\u00edsticas a serem\r\nverificadas em uma alvenaria, podendo-se utilizar para essa\r\nopera\u00e7\u00e3o uma r\u00e9gua met\u00e1lica e um n\u00edvel de bolha.","resposta":3285584,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obra civil, cuidados especiais devem ser tomados em cada etapa. Para tal, normas t\u00e9cnicas, equipamentos e procedimentos adequados a cada servi\u00e7o devem ser conhecidos antes do in\u00edcio de cada servi\u00e7o. Com rela\u00e7\u00e3o a\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":357725,"enunciado":"No planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obra civil, cuidados especiais devem ser tomados em cada etapa. Para tal, normas t\u00e9cnicas, equipamentos e procedimentos adequados a cada servi\u00e7o devem ser conhecidos antes do in\u00edcio de cada servi\u00e7o. Com rela\u00e7\u00e3o a\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"}],"slug":"engenharia-civil\/937572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a ABNT, tubos de concreto simples s\u00e3o especificados para di\u00e2metros entre 200 mm e 1.000 mm e em concreto armado para di\u00e2metros entre 400 mm e 2.000 mm.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937584,"hashId":"999e87506de1a2ad6371b870fcb7823c","enunciado":"Segundo a ABNT, tubos de concreto simples s\u00e3o\r\nespecificados para di\u00e2metros entre 200 mm e 1.000 mm e em\r\nconcreto armado para di\u00e2metros entre 400 mm e 2.000 mm.","resposta":3285608,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a tubula\u00e7\u00f5es utilizadas em sistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio.","id":357728,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes a tubula\u00e7\u00f5es utilizadas em\r\nsistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/937584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o do ramal predial deve ser determinado em fun\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o m\u00e1xima instant\u00e2nea de descarga do pr\u00e9dio.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937592,"hashId":"9a16bc1f9dcee927f55b39c702aa3b33","enunciado":"O di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o do ramal predial deve ser\r\ndeterminado em fun\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o m\u00e1xima instant\u00e2nea de\r\ndescarga do pr\u00e9dio.","resposta":3285624,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto de liga\u00e7\u00f5es prediais de esgotos sanit\u00e1rios.","id":357730,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto de\r\nliga\u00e7\u00f5es prediais de esgotos sanit\u00e1rios.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a  88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o confirma que a turbidez \u00e9 devida \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937600,"hashId":"e7112c1285423fc987c88d7202db71c1","enunciado":"O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o confirma que a turbidez\r\n\u00e9 devida \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o.","resposta":3285641,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto a; e ( e g s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":357733,"enunciado":"Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio,\r\nforam realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de\r\nsedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de\r\numa rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de\r\nregress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo,\r\nobtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto a;\r\ne ( e g s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da\r\ngravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual\r\na 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor\r\nrelativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor\r\nrelativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de retorno \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 probabilidade de exced\u00eancia dessa vaz\u00e3o.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937601,"hashId":"b019f0ee2858e25b2c19d1f111847bfa","enunciado":"O tempo de retorno \u00e9 inversamente proporcional \u00e0\r\nprobabilidade de exced\u00eancia dessa vaz\u00e3o.","resposta":3285642,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em geral, obras civis como bueiros, canais, pontes etc. s\u00e3o dimensionadas com base em determinada vaz\u00e3o m\u00e1xima de projeto. Como a vaz\u00e3o m\u00e1xima de um rio \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria, para ficar perfeitamente definida al\u00e9m do pr\u00f3prio valor, ela tem de estar associada a determinado tempo de retorno, que caracteriza o grau de severidade do evento hidrol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":357734,"enunciado":"Em geral, obras civis como bueiros, canais, pontes etc. s\u00e3o\r\ndimensionadas com base em determinada vaz\u00e3o m\u00e1xima de\r\nprojeto. Como a vaz\u00e3o m\u00e1xima de um rio \u00e9 uma vari\u00e1vel\r\naleat\u00f3ria, para ficar perfeitamente definida al\u00e9m do pr\u00f3prio valor,\r\nela tem de estar associada a determinado tempo de retorno, que\r\ncaracteriza o grau de severidade do evento hidrol\u00f3gico. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o a seguir pode representar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli entre os pontos 1 e 3 da tubula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937606,"hashId":"8ca571e9fa31c85e2662c17258f1fd2f","enunciado":"<p>A express\u00e3o a seguir pode representar corretamente a\r\nequa\u00e7\u00e3o de Bernoulli entre os pontos 1 e 3 da tubula\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28625\/33.gif\"><\/p>","resposta":3285652,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357735,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28625\/31.gif\">","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a a\u00e7\u00e3o bacteriana sobre os sulfatos contidos no esgoto pode formar sulfetos, que se tornam muito corrosivos ao concreto ao reagirem com o oxig\u00eanio do ar, as normas da ABNT exigem que as tubula\u00e7\u00f5es coletoras sejam dimensionadas para trabalhar a se\u00e7\u00e3o plena (completamente cheias), para evitar a corros\u00e3o dos tubos.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937617,"hashId":"feb2693cedb02834650bb8f943c740ca","enunciado":"Como a a\u00e7\u00e3o bacteriana sobre os sulfatos contidos no esgoto\r\npode formar sulfetos, que se tornam muito corrosivos ao\r\nconcreto ao reagirem com o oxig\u00eanio do ar, as normas da\r\nABNT exigem que as tubula\u00e7\u00f5es coletoras sejam\r\ndimensionadas para trabalhar a se\u00e7\u00e3o plena (completamente\r\ncheias), para evitar a corros\u00e3o dos tubos.","resposta":3285675,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por v\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos t\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":357738,"enunciado":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por\r\nv\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos\r\nt\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cuidado deve ser tomado na manuten\u00e7\u00e3o dos coletores de esgotos, devendo-se tomar precau\u00e7\u00f5es contra a forma\u00e7\u00e3o do grisu, uma mistura de metano e ar atmosf\u00e9rico que, na propor\u00e7\u00e3o de 6% de metano, se torna auto-inflam\u00e1vel.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937618,"hashId":"a6c67d904c9e85985e020a28eabe1d13","enunciado":"Cuidado deve ser tomado na manuten\u00e7\u00e3o dos coletores de\r\nesgotos, devendo-se tomar precau\u00e7\u00f5es contra a forma\u00e7\u00e3o do\r\ngrisu, uma mistura de metano e ar atmosf\u00e9rico que, na\r\npropor\u00e7\u00e3o de 6% de metano, se torna auto-inflam\u00e1vel.","resposta":3285676,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por v\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos t\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":357738,"enunciado":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por\r\nv\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos\r\nt\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em v\u00e1rias partes do sistema de coleta e transporte de esgoto, podem existir extravasores destinados a escoar para o ambiente externo vaz\u00f5es maiores do que as previstas em projeto.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937620,"hashId":"cd1da8540c690964fbdb25621d18c217","enunciado":"Em v\u00e1rias partes do sistema de coleta e transporte de esgoto,\r\npodem existir extravasores destinados a escoar para o\r\nambiente externo vaz\u00f5es maiores do que as previstas em\r\nprojeto.","resposta":3285680,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por v\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos t\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":357738,"enunciado":"Um sistema de coleta de esgoto em uma cidade \u00e9 composto por\r\nv\u00e1rias partes e deve funcionar de acordo com alguns preceitos\r\nt\u00e9cnicos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/937620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibida a dilui\u00e7\u00e3o dos efluentes em \u00e1gua de melhor qualidade para que possam atender as condi\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento em corpos receptores.","provas":[{"id":28625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14352},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2005"},{"id":28626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":14353},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":937624,"hashId":"228c9cc574c46e52963f256d142be286","enunciado":"\u00c9 proibida a dilui\u00e7\u00e3o dos efluentes em \u00e1gua de melhor\r\nqualidade para que possam atender as condi\u00e7\u00f5es de\r\nlan\u00e7amento em corpos receptores.","resposta":3285688,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3285688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3285689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 357\/2005 fixa, entre outras coisas, os padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes em corpos receptores. A respeito das exig\u00eancias dessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":357739,"enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 357\/2005 fixa, entre outras\r\ncoisas, os padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes em corpos\r\nreceptores. A respeito das exig\u00eancias dessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/937624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na frase \u201cEle explica que essa emo\u00e7\u00e3o, a despeito do conceito popular, muitas vezes \u00e9 positiva.\u201d (l.10-11), \u201cessa emo\u00e7\u00e3o\u201d refere-se \u00e0 raiva enquanto o \u201cconceito popular\u201d \u00e9 o de que a raiva \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o destruidora.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941480,"hashId":"7689861af22b64df847268328808b12a","enunciado":"Na frase \u201cEle explica que essa emo\u00e7\u00e3o, a despeito do\r\nconceito popular, muitas vezes \u00e9 positiva.\u201d (l.10-11),\r\n\u201cessa emo\u00e7\u00e3o\u201d refere-se \u00e0 raiva enquanto o \u201cconceito\r\npopular\u201d \u00e9 o de que a raiva \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o destruidora.","resposta":3299123,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto apresentado, julgue os itens a seguir.","id":358516,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/137.gif\"><\/p><p>A respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\napresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/941480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cessa antiga perplexidade\u201d (l.3-4) refere-se ao \u201cproblema do tempo\u201d (l.2-3).","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941484,"hashId":"eb3726af095300a5136332417eef51c5","enunciado":"O trecho \u201cessa antiga perplexidade\u201d (l.3-4) refere-se ao\r\n\u201cproblema do tempo\u201d (l.2-3).","resposta":3299131,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se seguem.","id":358517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/138.gif\"><\/p><p>No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas\r\ngramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/941484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 6, \u201cpor que\u201d tem o mesmo sentido que em Esse \u00e9 o motivo por que ela se foi.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941486,"hashId":"5d65b8c56f568095ff142985ad9c4398","enunciado":"Na linha 6, \u201cpor que\u201d tem o mesmo sentido que em Esse \u00e9 o\r\nmotivo por que ela se foi.","resposta":3299136,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se seguem.","id":358517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/138.gif\"><\/p><p>No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas\r\ngramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/941486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frase entre dois travess\u00f5es, nas linhas 8 e 9, \u00e9 uma inser\u00e7\u00e3o que poderia vir entre par\u00eanteses ou entre v\u00edrgulas, ou mesmo, se deslocada para o final do per\u00edodo, com o emprego de v\u00edrgula e ponto, respectivamente, no lugar do primeiro e do segundo travess\u00e3o.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941487,"hashId":"cdb6e8177ad912205ae0210cf2c66e6d","enunciado":"A frase entre dois travess\u00f5es, nas linhas 8 e 9, \u00e9 uma\r\ninser\u00e7\u00e3o que poderia vir entre par\u00eanteses ou entre v\u00edrgulas,\r\nou mesmo, se deslocada para o final do per\u00edodo, com o\r\nemprego de v\u00edrgula e ponto, respectivamente, no lugar do\r\nprimeiro e do segundo travess\u00e3o.","resposta":3299137,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se seguem.","id":358517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/138.gif\"><\/p><p>No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas\r\ngramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/941487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois impedimentos para que algu\u00e9m des\u00e7a duas vezes o mesmo rio s\u00e3o representados em ordem de \u201cperplexidade\u201d crescente: em primeiro lugar, um fator de ordem f\u00edsica e, em segundo, um fator de ordem metaf\u00edsica.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941492,"hashId":"685809025bc31a694767aa5002e62557","enunciado":"Os dois impedimentos para que algu\u00e9m des\u00e7a duas vezes o\r\nmesmo rio s\u00e3o representados em ordem de \u201cperplexidade\u201d\r\ncrescente: em primeiro lugar, um fator de ordem f\u00edsica e, em\r\nsegundo, um fator de ordem metaf\u00edsica.","resposta":3299147,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se seguem.","id":358517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/138.gif\"><\/p><p>No que se refere ao emprego das classes de palavras, \u00e0s estruturas\r\ngramaticais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/941492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941499,"hashId":"db6fc4d6dd9aa69a6fa89dc80735b325","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/145.gif\">","resposta":3299161,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Excel 2002, considerando que um usu\u00e1rio esteja elaborando a planilha mostrada na janela desse aplicativo ilustrada na figura acima.","id":358519,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/143.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Excel 2002,\r\nconsiderando que um usu\u00e1rio esteja elaborando a planilha\r\nmostrada na janela desse aplicativo ilustrada na figura acima.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/941499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941501,"hashId":"7215e0169c60e87fce0485da0a1c42df","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/148.gif\">","resposta":3299166,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que ilustra parte da janela do aplicativo PowerPoint 2002, julgue os itens seguintes.","id":358520,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/146.gif\"><\/p><p>Considerando a figura acima, que ilustra parte da janela do\r\naplicativo PowerPoint 2002, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/941501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941504,"hashId":"f80d728289fc9839541936e7d16d1ab4","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/151.gif\">","resposta":3299172,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a janela ilustrada acima tenha sido capturada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que perten\u00e7a a uma rede wireless. Julgue os itens seguintes, relativos ao referido computador e \u00e0 janela mostrada.","id":358521,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/149.gif\"><\/p><p>Considere que a janela ilustrada acima tenha sido capturada em\r\num computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que\r\nperten\u00e7a a uma rede wireless. Julgue os itens seguintes, relativos\r\nao referido computador e \u00e0 janela mostrada.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405139,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-nao-guiados"}],"slug":"informatica\/941504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941505,"hashId":"7d3ba6e0bc4f3927a71ae2683c6b48e9","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/152.gif\">","resposta":3299174,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a janela ilustrada acima tenha sido capturada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que perten\u00e7a a uma rede wireless. Julgue os itens seguintes, relativos ao referido computador e \u00e0 janela mostrada.","id":358521,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/149.gif\"><\/p><p>Considere que a janela ilustrada acima tenha sido capturada em\r\num computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que\r\nperten\u00e7a a uma rede wireless. Julgue os itens seguintes, relativos\r\nao referido computador e \u00e0 janela mostrada.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/941505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, por ente da Federa\u00e7\u00e3o e empresas controladas, estar\u00e1 sujeita \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento dos respectivos limites de endividamento, pelo Senado Federal, nos termos da LRF.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":941580,"hashId":"45cb2f92d7e2cd7b6c4821202efd6d34","enunciado":"Toda opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, por ente da Federa\u00e7\u00e3o e empresas\r\ncontroladas, estar\u00e1 sujeita \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento dos\r\nrespectivos limites de endividamento, pelo Senado Federal,\r\nnos termos da LRF.","resposta":3299324,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).","id":358537,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca da Lei de Responsabilidade\r\nFiscal (LRF).","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424320,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacao-de-credito"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424329,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-operacoes-de-credito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/941580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia de planejamento estrat\u00e9gico de Boar contempla sua integra\u00e7\u00e3o din\u00e2mica nas vis\u00f5es de estrat\u00e9gia, de redefini\u00e7\u00e3o e de descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":941635,"hashId":"e1153882e8a278c766b2aeb64c96d372","enunciado":"A metodologia de planejamento estrat\u00e9gico de Boar\r\ncontempla sua integra\u00e7\u00e3o din\u00e2mica nas vis\u00f5es de estrat\u00e9gia,\r\nde redefini\u00e7\u00e3o e de descri\u00e7\u00e3o.","resposta":3299434,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico e de suas metodologias, julgue os itens seguintes.","id":358548,"enunciado":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico e de suas metodologias,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional - PES","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional - PES","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425423,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico-situacional-pes"}],"slug":"administracao-geral\/941635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Am\u00e9rica Latina mostrou-se terreno f\u00e9rtil \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios neoliberais ao longo dos anos 90 do s\u00e9culo XX e, salvo raras exce\u00e7\u00f5es, os resultados obtidos foram altamente positivos em termos de crescimento econ\u00f4mico e de distribui\u00e7\u00e3o de renda.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"},{"id":28889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Analista de Sistemas - 2005"},{"id":28901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Assistente Social - 2005"},{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"},{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"},{"id":28917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":28918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"},{"id":29010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2005"},{"id":29011,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":941510,"hashId":"9d4cc7e40b1c16780e90b08f00cefafc","enunciado":"A Am\u00e9rica Latina mostrou-se terreno f\u00e9rtil \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nprinc\u00edpios neoliberais ao longo dos anos 90 do s\u00e9culo XX e,\r\nsalvo raras exce\u00e7\u00f5es, os resultados obtidos foram altamente\r\npositivos em termos de crescimento econ\u00f4mico e de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de renda.","resposta":3299184,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima \u2014 o \u00faltimo publicado na imprensa pelo economista Celso Furtado, que faleceu poucos dias depois \u2014 como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, relativos ao atual quadro econ\u00f4mico mundial e brasileiro.","id":358523,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28888\/157.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima \u2014 o \u00faltimo publicado na imprensa pelo\r\neconomista Celso Furtado, que faleceu poucos dias depois \u2014\r\ncomo refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, relativos\r\nao atual quadro econ\u00f4mico mundial e brasileiro.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/941510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma rodovia que liga dois munic\u00edpios de estados-membros diferentes \u00e9 um bem de uso especial.","provas":[{"id":28888,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":941524,"hashId":"f34e7ec86d25ba2a4da65320dbe0a980","enunciado":"Uma rodovia que liga dois munic\u00edpios de estados-membros\r\ndiferentes \u00e9 um bem de uso especial.","resposta":3299212,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos bens p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":358524,"enunciado":"Quanto aos bens p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/941524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}