{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165432,"perPage":"100","pages":21655,"page":20408,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carga est\u00e1 conectada em delta.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164068,"hashId":"c7abff4a65f95c6f0f77493bcaea25ab","enunciado":"<p align=justify>A carga est\u00e1 conectada em delta.<\/p>","resposta":714776,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma fonte trif\u00e1sica equilibrada cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 igual a 220 V alimenta, com quatro fios, uma carga trif\u00e1sica desequilibrada que consome 30 kVA e 21 kW. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":129691,"enunciado":"<p align=justify>Uma fonte trif\u00e1sica equilibrada cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 igual a\r\n220 V alimenta, com quatro fios, uma carga trif\u00e1sica\r\ndesequilibrada que consome 30 kVA e 21 kW. A respeito dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/164068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia mec\u00e2nica de sa\u00edda da bomba \u00e9 igual a 10.000 W.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164077,"hashId":"148c7dfa141cf3c3658dc5d4eaae99f3","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia mec\u00e2nica de sa\u00edda da bomba \u00e9 igual a 10.000 W.<\/p>","resposta":714802,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico com rotor em gaiola, 60 Hz, 8 p\u00f3los, 380 V, conex\u00e3o estrela, fornece continuamente 10 HP a uma bomba centr\u00edfuga, situa\u00e7\u00e3o em que opera com rendimento de 85% e fator de pot\u00eancia igual a 0,8, sem estar em sobrecarga. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":129695,"enunciado":"<p align=justify>Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico com rotor em gaiola, 60 Hz,\r\n8 p\u00f3los, 380 V, conex\u00e3o estrela, fornece continuamente 10 HP a\r\numa bomba centr\u00edfuga, situa\u00e7\u00e3o em que opera com rendimento de\r\n85% e fator de pot\u00eancia igual a 0,8, sem estar em sobrecarga.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dimmers s\u00e3o dispositivos que permitem o controle da intensidade luminosa apenas de l\u00e2mpadas incandescentes.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164089,"hashId":"ba605f811ce5f3dad29017718cfd33db","enunciado":"<P align=justify>Os <EM>dimmers<\/EM> s\u00e3o dispositivos que permitem o controle da intensidade luminosa apenas de l\u00e2mpadas incandescentes.<\/P>","resposta":714837,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, julgue os itens que se seguem, segundo as respectivas normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":129697,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem, segundo as respectivas normas\r\nt\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os quadros el\u00e9tricos devem ser adequadamente aterrados.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164090,"hashId":"a8a4fa36255fd1082aa065afecc72a17","enunciado":"<p align=justify>Os quadros el\u00e9tricos devem ser adequadamente aterrados.<\/p>","resposta":714838,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, julgue os itens que se seguem, segundo as respectivas normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":129697,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem, segundo as respectivas normas\r\nt\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio digitou um texto no Word 2002 BR. Para visualizar o texto digitado, ele dever\u00e1 pressionar o seguinte \u00edcone:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159607,"hashId":"b7b74312efe6f4c8693035de4d3167ae","enunciado":"<P align=justify>Um usu\u00e1rio digitou um texto no <STRONG><EM>Word 2002 BR<\/EM><\/STRONG>. Para visualizar o texto digitado, ele dever\u00e1 pressionar o seguinte \u00edcone:<\/P>","resposta":814466,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":814464,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4074\/55.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":814465,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4074\/56.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":814466,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4074\/57.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":814467,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4074\/58.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":814468,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4074\/59.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/159607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Vice-Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, nos seus afastamentos, ser\u00e1 substitu\u00eddo pela seguinte autoridade judici\u00e1ria:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159659,"hashId":"ee66918e4c067961fde9ec7ae36f9043","enunciado":"<p align=justify>O Vice-Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, nos seus\r\nafastamentos, ser\u00e1 substitu\u00eddo pela seguinte autoridade\r\njudici\u00e1ria:<\/p>","resposta":700248,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal","id":700247,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Tribunal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corregedor Geral de Justi\u00e7a","id":700248,"corpo":"<p align=justify>Corregedor Geral de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desembargador da mesma C\u00e2mara","id":700249,"corpo":"<p align=justify>Desembargador da mesma C\u00e2mara<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desembargador da Vice-Presid\u00eancia","id":700250,"corpo":"<p align=justify>Desembargador da Vice-Presid\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidente do Conselho de Magistratura","id":700251,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Conselho de Magistratura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/159659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Desembargador Revisor tem como uma de suas compet\u00eancias:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159667,"hashId":"b04bc725da4b635c0926fb03f26b3d29","enunciado":"<p align=justify>O Desembargador Revisor tem como uma de suas\r\ncompet\u00eancias:<\/p>","resposta":700296,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dirigir o processo","id":700294,"corpo":"<p align=justify>dirigir o processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordenar o processo","id":700295,"corpo":"<p align=justify>ordenar o processo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"completar o relat\u00f3rio","id":700296,"corpo":"<p align=justify>completar o relat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homologar as desist\u00eancias","id":700297,"corpo":"<p align=justify>homologar as desist\u00eancias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisitar os autos originais","id":700298,"corpo":"<p align=justify>requisitar os autos originais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395921,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/159667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma pela qual o servidor progride na s\u00e9rie de classes, passando da refer\u00eancia em que se encontra para outra imediatamente superior, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159696,"hashId":"6eb9e8125c453cd43256e7e386972419","enunciado":"<p align=justify>A forma pela qual o servidor progride na s\u00e9rie de\r\nclasses, passando da refer\u00eancia em que se encontra\r\npara outra imediatamente superior, \u00e9 denominada\r\nde:<\/p>","resposta":700411,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia","id":700408,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o","id":700409,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o","id":700410,"corpo":"<p align=justify>readmiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o","id":700411,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o","id":700412,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei 1.762\/1986 - Disp\u00f5e sobre o estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do Estado do Amazonas.","oab":false,"nome":"Lei 1.762\/1986 - Disp\u00f5e sobre o estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do Estado do Amazonas.","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399949,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-1-762-1986-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-amazonas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/159696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo p\u00fablico de servidor do sexo masculino:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159772,"hashId":"6409caac4e44d1176072e944b4533c15","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo p\u00fablico de servidor do sexo masculino:<\/P>","resposta":700670,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o como pessoa f\u00edsica","id":700670,"corpo":"<p align=justify>comprova\u00e7\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o como pessoa f\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quita\u00e7\u00e3o com obriga\u00e7\u00f5es eleitorais","id":700671,"corpo":"<p align=justify>quita\u00e7\u00e3o com obriga\u00e7\u00f5es eleitorais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quita\u00e7\u00e3o com obriga\u00e7\u00f5es militares","id":700672,"corpo":"<p align=justify>quita\u00e7\u00e3o com obriga\u00e7\u00f5es militares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nacionalidade brasileira","id":700673,"corpo":"<p align=justify>nacionalidade brasileira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aptid\u00e3o f\u00edsica e mental","id":700674,"corpo":"<p align=justify>aptid\u00e3o f\u00edsica e mental<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Requisitos para o acesso","oab":true,"nome":"Requisitos para o acesso","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408016,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-o-acesso"}],"slug":"direito-administrativo\/159772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto a pessoa natural surge com um fato biol\u00f3gico, a pessoa jur\u00eddica come\u00e7a a ter exist\u00eancia legal com:","provas":[{"id":4101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":159786,"hashId":"a7f7c06fa60f0e4088f57405437fbe5b","enunciado":"<p align=justify>Enquanto a pessoa natural surge com um fato\r\nbiol\u00f3gico, a pessoa jur\u00eddica come\u00e7a a ter\r\nexist\u00eancia legal com:<\/p>","resposta":700708,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo","id":700708,"corpo":"<p align=justify>a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o in\u00edcio de suas atividades econ\u00f4micas","id":700709,"corpo":"<p align=justify>o in\u00edcio de suas atividades econ\u00f4micas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o de seus objetivos sociais","id":700710,"corpo":"<p align=justify>a consolida\u00e7\u00e3o de seus objetivos sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de fato hist\u00f3rico juridicamente relevante","id":700711,"corpo":"<p align=justify>a ocorr\u00eancia de fato hist\u00f3rico juridicamente\r\nrelevante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aperfei\u00e7oamento da manifesta\u00e7\u00e3o da vontade associativa","id":700712,"corpo":"<p align=justify>o aperfei\u00e7oamento da manifesta\u00e7\u00e3o da\r\nvontade associativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/159786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A POF (Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares) de 2002-2003, organizada pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), mostra que o excesso de peso na popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 \u00e9 um problema de maior magnitude do que a desnutri\u00e7\u00e3o. O consumo excessivo de a\u00e7\u00facares e gorduras popularizou um problema que at\u00e9 ent\u00e3o era relacionado \u00e0 abund\u00e2ncia de recursos. Segundo o IBGE, o excesso de peso se mostrou oito vezes superior \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o entre as mulheres e quinze vezes entre os homens. Hoje, o percentual de pessoas acima do peso no pa\u00eds chega a 40% dos adultos ou 38,8 milh\u00f5es. Deste total, 10,5 milh\u00f5es podem ser consideradas obesas.\" Folha Online, 16 dez. 2004 Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, do total de brasileiros que est\u00e3o acima do peso, os obesos, aproximadamente, representam:","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150186,"hashId":"3af46fe3a472aff329073f088d91306f","enunciado":"<P>\"A POF (Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares) de 2002-2003, organizada pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), mostra que o excesso de peso na popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 \u00e9 um problema de maior magnitude do que a desnutri\u00e7\u00e3o. O consumo excessivo de a\u00e7\u00facares e gorduras popularizou um problema que at\u00e9 ent\u00e3o era relacionado \u00e0 abund\u00e2ncia de recursos. Segundo o IBGE, o excesso de peso se mostrou oito vezes superior \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o entre as mulheres e quinze vezes entre os homens. Hoje, o percentual de pessoas acima do peso no pa\u00eds chega a 40% dos adultos ou 38,8 milh\u00f5es. Deste total, 10,5 milh\u00f5es podem ser consideradas obesas.\" <\/P>\r\n<P><EM><SUB>                                                                                                                                  Folha Online, 16 dez. 2004<\/SUB><\/EM> <\/P>\r\n<P>Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, do total de brasileiros que est\u00e3o acima do peso, os obesos, aproximadamente, representam:<\/P>","resposta":666399,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11%","id":666396,"corpo":"<p align=justify>11%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16%","id":666397,"corpo":"<p align=justify>16%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22%","id":666398,"corpo":"<p align=justify>22%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27%","id":666399,"corpo":"<p align=justify>27%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29%","id":666400,"corpo":"<p align=justify>29%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/150186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sebasti\u00e3o comprou 2 sandu\u00edches de presunto e 3 latas de refrigerante. Ele pagou a despesa com uma nota de 10 reais e recebeu R$ 0,20 de troco. Se cada sandu\u00edche custou R$ 2,20, quanto custou, em reais, cada lata de refrigerante?","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150190,"hashId":"4389d2eed6766c9f1109b3a4a65f9b1f","enunciado":"<p align=justify>Sebasti\u00e3o comprou 2 sandu\u00edches de presunto e 3 latas de\r\nrefrigerante. Ele pagou a despesa com uma nota de 10 reais\r\ne recebeu R$ 0,20 de troco. Se cada sandu\u00edche custou\r\nR$ 2,20, quanto custou, em reais, cada lata de refrigerante?<\/p>","resposta":666418,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,50","id":666415,"corpo":"<p align=justify>1,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,60","id":666416,"corpo":"<p align=justify>1,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,70","id":666417,"corpo":"<p align=justify>1,70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,80","id":666418,"corpo":"<p align=justify>1,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,90","id":666419,"corpo":"<p align=justify>1,90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/150190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Henrique nasceu, seu irm\u00e3o Paulo tinha 4 anos. Hoje, a raz\u00e3o entre suas idades \u00e9 igual a . A idade atual de Paulo, em anos, \u00e9: ","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150211,"hashId":"a11fd19a5e0d915b0ebaaccd3824bba4","enunciado":"Quando Henrique nasceu, seu irm\u00e3o Paulo tinha 4 anos. Hoje, a raz\u00e3o entre suas idades \u00e9 igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3950\/56.JPG> . A idade atual de Paulo, em anos, \u00e9: ","resposta":666514,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":666510,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":666511,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":666512,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":666513,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":666514,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"}],"slug":"matematica-financeira\/150211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa operadora de telefonia celular oferece a seus clientes aparelhos do mesmo modelo por pre\u00e7os diferentes, dependendo do plano escolhido. No \"plano conta\", o aparelho \u00e9 vendido por 10 presta\u00e7\u00f5es de R$ 14,90, enquanto que, no \"plano pr\u00e9-pago\", este \u00e9 vendido por 8 presta\u00e7\u00f5es de R$ 39,90. A diferen\u00e7a, em reais, entre o pre\u00e7o total pago por esse aparelho no \"plano pr\u00e9-pago\" e no \"plano conta\" \u00e9:","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150230,"hashId":"655d6212e806598c6cb4cdb77881e764","enunciado":"<p align=justify>Certa operadora de telefonia celular oferece a seus clientes\r\naparelhos do mesmo modelo por pre\u00e7os diferentes, dependendo\r\ndo plano escolhido. No \"plano conta\", o aparelho \u00e9\r\nvendido por 10 presta\u00e7\u00f5es de R$ 14,90, enquanto que,\r\nno \"plano pr\u00e9-pago\", este \u00e9 vendido por 8 presta\u00e7\u00f5es de\r\nR$ 39,90. A diferen\u00e7a, em reais, entre o pre\u00e7o total pago por\r\nesse aparelho no \"plano pr\u00e9-pago\" e no \"plano conta\" \u00e9:<\/p>","resposta":666604,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150,80","id":666603,"corpo":"<p align=justify>150,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"170,20","id":666604,"corpo":"<p align=justify>170,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"186,00","id":666605,"corpo":"<p align=justify>186,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"230,20","id":666606,"corpo":"<p align=justify>230,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250,00","id":666607,"corpo":"<p align=justify>250,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/150230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira parte do texto, especialmente no primeiro e no terceiro par\u00e1grafos, o autor descreve a natureza como um cen\u00e1rio hostil, formado de","provas":[{"id":3950,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista)","id":1001},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-operacao-de-maquinas-de-reprografia-e-auxiliar-legislativo-especializado-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas de Reprografia e Auxiliar Legislativo Especializado (Motorista) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150073,"hashId":"42ae3538ba2f20582cf36ac0b1c0a7e2","enunciado":"<p align=justify>Na primeira parte do texto, especialmente no primeiro e no\r\nterceiro par\u00e1grafos, o autor descreve a natureza como um\r\ncen\u00e1rio hostil, formado de<\/p>","resposta":665850,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calor, chuva e devasta\u00e7\u00e3o","id":665848,"corpo":"<p align=justify>calor, chuva e devasta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ermos, areal e amplid\u00e3o","id":665849,"corpo":"<p align=justify>ermos, areal e amplid\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"areia, espinhos e solid\u00e3o","id":665850,"corpo":"<p align=justify>areia, espinhos e solid\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"po\u00e7os, pedras e caatinga","id":665851,"corpo":"<p align=justify>po\u00e7os, pedras e caatinga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7ude, gafanhotos e riachos","id":665852,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7ude, gafanhotos e riachos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121529,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3950\/55.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/150073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial transitada em julgado, o reingresso do servidor no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 denominado:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159440,"hashId":"f7242f70aa59afe360d380a139dc8f87","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial\r\ntransitada em julgado, o reingresso do servidor\r\nno servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":699336,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o","id":699334,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o","id":699335,"corpo":"<p align=justify>readmiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o","id":699336,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o","id":699337,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia","id":699338,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/159440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de caso de falta grave praticada por servidor, o Estatuto indica que a pena aplic\u00e1vel \u00e9 a de:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159442,"hashId":"c53000723ba7f4f9bf79bfaccb88d9e9","enunciado":"<p align=justify>Diante de caso de falta grave praticada por servidor,\r\no Estatuto indica que a pena aplic\u00e1vel \u00e9 a de:<\/p>","resposta":699345,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repreens\u00e3o","id":699344,"corpo":"<p align=justify>repreens\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o","id":699345,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia","id":699346,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilidade","id":699347,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o administrativa","id":699348,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/159442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8112\/90 estabelece que o prazo m\u00e1ximo, em dias, contado da data da posse, para que o servidor empossado em cargo p\u00fablico entre em exerc\u00edcio, \u00e9 de:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159460,"hashId":"f8a4173f898818d17c930a6b14e31710","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8112\/90 estabelece que o prazo m\u00e1ximo,\r\nem dias, contado da data da posse, para que o servidor\r\nempossado em cargo p\u00fablico entre em exerc\u00edcio,\r\n\u00e9 de:<\/p>","resposta":699437,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":699435,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":699436,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":699437,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":699438,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":699439,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/159460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato jur\u00eddico \u00e9 anul\u00e1vel na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159478,"hashId":"abde7235a9deff94085f57bf9430cdbf","enunciado":"<p align=justify>O ato jur\u00eddico \u00e9 anul\u00e1vel na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":699503,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando for imposs\u00edvel o seu objeto","id":699500,"corpo":"<p align=justify>quando for imposs\u00edvel o seu objeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o revestir a forma prescrita em lei","id":699501,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o revestir a forma prescrita em lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando for il\u00edcito o motivo determinante","id":699502,"corpo":"<p align=justify>quando for il\u00edcito o motivo determinante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se houver v\u00edcio de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade","id":699503,"corpo":"<p align=justify>se houver v\u00edcio de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se for preterida solenidade legalmente essencial","id":699504,"corpo":"<p align=justify>se for preterida solenidade legalmente\r\nessencial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/159478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o tem domic\u00edlio necess\u00e1rio a seguinte pessoa:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159493,"hashId":"1ed13fa49578a242b13a3226702b1ca3","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o<\/STRONG> tem domic\u00edlio necess\u00e1rio a seguinte pessoa:<\/P>","resposta":699545,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o militar","id":699543,"corpo":"<p align=justify>o militar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o incapaz","id":699544,"corpo":"<p align=justify>o incapaz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cl\u00e9rigo","id":699545,"corpo":"<p align=justify>o cl\u00e9rigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mar\u00edtimo","id":699546,"corpo":"<p align=justify>o mar\u00edtimo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico","id":699547,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/159493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menoridade civil cessa aos:","provas":[{"id":4074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2005-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TJ AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":159499,"hashId":"f74923b20ff4c00a5b2e07cde10f3b64","enunciado":"<p align=justify>A menoridade civil cessa aos:<\/p>","resposta":699577,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 anos","id":699575,"corpo":"<p align=justify>14 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 anos","id":699576,"corpo":"<p align=justify>16 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 anos","id":699577,"corpo":"<p align=justify>18 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos","id":699578,"corpo":"<p align=justify>20 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21 anos","id":699579,"corpo":"<p align=justify>21 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/159499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Rodeados\" \u00e9 um adjetivo pertencente \u00e0 mesma fam\u00edlia do verbo \"rodear\"; o item abaixo que apresenta uma forma equivocada desse verbo \u00e9:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166153,"hashId":"0bf36e0ce39b99cc9caefad6a7951bd9","enunciado":"<p align=justify>\"Rodeados\" \u00e9 um adjetivo pertencente \u00e0 mesma fam\u00edlia\r\ndo verbo \"rodear\"; o item abaixo que apresenta uma forma\r\nequivocada desse verbo \u00e9:<\/p>","resposta":722444,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espero que voc\u00eas se rodeiem de pessoas capazes;","id":722441,"corpo":"<p align=justify>Espero que voc\u00eas se rodeiem de pessoas capazes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o duvido de que n\u00f3s nos rodeemos de esp\u00edritos fraternos;","id":722442,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o duvido de que n\u00f3s nos rodeemos de esp\u00edritos\r\nfraternos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O novo Papa se rodear\u00e1 de l\u00edderes competentes;","id":722443,"corpo":"<p align=justify>O novo Papa se rodear\u00e1 de l\u00edderes competentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os presidentes se rodiavam de ministros inteligentes;","id":722444,"corpo":"<p align=justify>Todos os presidentes se rodiavam de ministros\r\ninteligentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f3s nos rodeamos de coisas boas e caras.","id":722445,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3s nos rodeamos de coisas boas e caras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00e1bulo que se distancia dos demais por N\u00c3O referirse a uma mesma esp\u00e9cie de realidade:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166158,"hashId":"86494192422a94c51ac3c9ede5f8f145","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00e1bulo que se distancia dos demais por N\u00c3O referirse\r\na uma mesma esp\u00e9cie de realidade:<\/p>","resposta":722466,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afazeres;","id":722466,"corpo":"<p align=justify>afazeres;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetos;","id":722467,"corpo":"<p align=justify>objetos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utens\u00edlios;","id":722468,"corpo":"<p align=justify>utens\u00edlios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artefatos;","id":722469,"corpo":"<p align=justify>artefatos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ferramentas.","id":722470,"corpo":"<p align=justify>ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Id\u00e9ia que est\u00e1 contida no texto lido \u00e9:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166166,"hashId":"e1e8b6e4a10b8ba8f18d6374318632cc","enunciado":"<p align=justify>Id\u00e9ia que est\u00e1 contida no texto lido \u00e9:<\/p>","resposta":722506,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os instrumentos criados pelo homem mostram seu progresso na Terra;","id":722506,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentos criados pelo homem mostram seu\r\nprogresso na Terra;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem criou instrumentos de forma aleat\u00f3ria;","id":722507,"corpo":"<p align=justify>O homem criou instrumentos de forma aleat\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A natureza ajudou o homem na transforma\u00e7\u00e3o do meio natural;","id":722508,"corpo":"<p align=justify>A natureza ajudou o homem na transforma\u00e7\u00e3o do meio\r\nnatural;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No mundo moderno, reduziu-se o n\u00famero de objetos;","id":722509,"corpo":"<p align=justify>No mundo moderno, reduziu-se o n\u00famero de objetos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas impediram o homem de criar novos instrumentos.","id":722510,"corpo":"<p align=justify>As limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas impediram o homem de criar\r\nnovos instrumentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The authors think that the solution to the problem presented is to be found in energy that can be:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166174,"hashId":"ad6b22a222684a764787998186dc8ac9","enunciado":"<p align=justify>The authors think that the solution to the problem\r\npresented is to be found in energy that can be:<\/p>","resposta":722547,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depleted;","id":722546,"corpo":"<p align=justify>depleted;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restored.","id":722547,"corpo":"<p align=justify>restored.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saved;","id":722548,"corpo":"<p align=justify>saved;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preserved;","id":722549,"corpo":"<p align=justify>preserved;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interrupted.","id":722550,"corpo":"<p align=justify>interrupted.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT IV AND ANSWER QUESTIONS 22 TO 25: ","id":130963,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT IV AND ANSWER QUESTIONS 22 TO 25:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4203\/13.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/166174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"When the authors say \"unless drastic measures are taken\" (l. 21), they imply that these measures are:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166176,"hashId":"6eb278872b6616908f494dc1677adef5","enunciado":"<p align=justify>When the authors say \"unless drastic measures are\r\ntaken\" (l. 21), they imply that these measures are:<\/p>","resposta":722560,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impossible.","id":722556,"corpo":"<p align=justify>impossible.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unhelpful;","id":722557,"corpo":"<p align=justify>unhelpful;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"easy;","id":722558,"corpo":"<p align=justify>easy;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"useless;","id":722559,"corpo":"<p align=justify>useless;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessary.","id":722560,"corpo":"<p align=justify>necessary.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT IV AND ANSWER QUESTIONS 22 TO 25: ","id":130963,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT IV AND ANSWER QUESTIONS 22 TO 25:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4203\/13.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/166176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as express\u00f5es a seguir: \u00a0i. \\maquina.dominio ii. www.maquina.dominio \u00a0iii. \/maquina.dominio iv. \/\/www.maquina.dominio \u00a0A alternativa que cont\u00e9m a quantidade de refer\u00eancias v\u00e1lidas para uma maquina (host) chamada \"maquina\" em uma rede Microsoft em um dom\u00ednio chamado \"dominio\" \u00e9:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166193,"hashId":"d7eb82aee18d46e96dfdf0a74151525b","enunciado":"<P align=justify>Considere as express\u00f5es a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0i. \\maquina.dominio <\/P>\r\n<P align=justify>ii. <A href=&quot;http:\/\/www.maquina.dominio&quot;>www.maquina.dominio<\/A><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0iii. \/maquina.dominio <\/P>\r\n<P align=justify>iv. \/\/www.maquina.dominio<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0A alternativa que cont\u00e9m a quantidade de refer\u00eancias v\u00e1lidas para uma maquina (host) chamada \"maquina\" em uma rede Microsoft em um dom\u00ednio chamado \"dominio\" \u00e9:<\/P>","resposta":722637,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":722636,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":722637,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":722638,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":722639,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":722640,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130972,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4203\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/166193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lista a seguir destaca sete filmes marcantes da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica brasileira: 1. Rio, 40\u00ba graus. 2. Deus e o diabo na terra do Sol 3. Cabra marcado para morrer 4. Olga 5. Central do Brasil 6. Carandiru 7. Cidade de Deus Os cineastas Nelson Pereira dos Santos, Glauber Rocha, Walter Moreira Salles, Hector Babenco e Fernando Meirelles s\u00e3o os diretores, respectivamente, de:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166197,"hashId":"26ca2d74fa653eb7425fda5ffadc2acc","enunciado":"<P align=justify>A lista a seguir destaca sete filmes marcantes da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica brasileira: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Rio, 40\u00ba graus.<\/P>\r\n<P align=justify>2. Deus e o diabo na terra do Sol <\/P>\r\n<P align=justify>3. Cabra marcado para morrer <\/P>\r\n<P align=justify>4. Olga<\/P>\r\n<P align=justify>5. Central do Brasil <\/P>\r\n<P align=justify>6. Carandiru <\/P>\r\n<P align=justify>7. Cidade de Deus Os cineastas Nelson Pereira dos Santos, Glauber Rocha, Walter Moreira Salles, Hector Babenco e Fernando Meirelles <\/P>\r\n<P align=justify>s\u00e3o os diretores, respectivamente, de:<\/P>","resposta":722656,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 5, 6 e 7;","id":722656,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 5, 6 e 7;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 5 e 7;","id":722657,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 3, 5 e 7;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 7 e 6;","id":722658,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 5, 7 e 6;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 7 e 1;","id":722659,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2, 7 e 1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 5, 7 e 6.","id":722660,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 5, 7 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/166197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra as tens\u00f5es em um ponto em um determinado ponto de uma chapa. As tens\u00f5es principais, nesse ponto, no estado plano de tens\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166203,"hashId":"2f6f0097bd8f1d01e96786bbf84cb8cf","enunciado":"<P align=justify>A figura mostra as tens\u00f5es em um ponto em um determinado ponto de uma chapa. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4203\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As tens\u00f5es principais, nesse ponto, no estado plano de tens\u00f5es s\u00e3o:<\/P>","resposta":722688,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#963;1 = +20 MPa e &#963;2 = -20 MPa;","id":722686,"corpo":"<p align=justify>&#963;1 = +20 MPa e &#963;2 = -20 MPa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#963;1 = +40 MPa e &#963;2 = -40 MPa;","id":722687,"corpo":"<p align=justify>&#963;1 = +40 MPa e &#963;2 = -40 MPa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#963;1 = +40 MPa e &#963;2 = -20 MPa;","id":722688,"corpo":"<p align=justify>&#963;1 = +40 MPa e &#963;2 = -20 MPa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#963;1 = +60 MPa e &#963;2 = -20 MPa;","id":722689,"corpo":"<p align=justify>&#963;1 = +60 MPa e &#963;2 = -20 MPa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#963;1 = +60 MPa e &#963;2 = -60 MPa.","id":722690,"corpo":"<p align=justify>&#963;1 = +60 MPa e &#963;2 = -60 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/166203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma haste cil\u00edndrica maci\u00e7a est\u00e1 submetida a um momento de tor\u00e7\u00e3o pura. Pode-se afirmar que, no regime el\u00e1stico:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166204,"hashId":"e35c67f2bbf5de308719d0ad50875a81","enunciado":"<p align=justify>Uma haste cil\u00edndrica maci\u00e7a est\u00e1 submetida a um\r\nmomento de tor\u00e7\u00e3o pura. Pode-se afirmar que, no regime\r\nel\u00e1stico:<\/p>","resposta":722694,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es de cisalhamento na se\u00e7\u00e3o transversal depende do tipo de material da haste;","id":722691,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es de cisalhamento na se\u00e7\u00e3o\r\ntransversal depende do tipo de material da haste;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es de cisalhamento na se\u00e7\u00e3o transversal tem uma varia\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear;","id":722692,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es de cisalhamento na se\u00e7\u00e3o\r\ntransversal tem uma varia\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de cisalhamento n\u00e3o depende do valor do momento de tor\u00e7\u00e3o;","id":722693,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o de cisalhamento n\u00e3o depende do valor do\r\nmomento de tor\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima ocorre na periferia da haste e tem uma varia\u00e7\u00e3o linear;","id":722694,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima ocorre na periferia\r\nda haste e tem uma varia\u00e7\u00e3o linear;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima ocorre no interior da haste.","id":722695,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima ocorre no interior\r\nda haste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/166204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga em balan\u00e7o da figura est\u00e1 submetida a um carregamento uniformemente distribu\u00eddo de 10kN\/m e a uma carga concentrada de 2kN na extremidade. O momento fletor m\u00e1ximo atuante nesta viga vale:","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166206,"hashId":"d1f3e6ff911be19f9ed05abf7d2a99f0","enunciado":"<P align=justify>A viga em balan\u00e7o da figura est\u00e1 submetida a um carregamento uniformemente distribu\u00eddo de 10kN\/m e a uma carga concentrada de 2kN na extremidade.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4203\/32.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O momento fletor m\u00e1ximo atuante nesta viga vale:<\/P>","resposta":722705,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 kNm;","id":722701,"corpo":"<p align=justify>60 kNm;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 kNm;","id":722702,"corpo":"<p align=justify>80 kNm;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 kNm;","id":722703,"corpo":"<p align=justify>100 kNm;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125 kNm;","id":722704,"corpo":"<p align=justify>125 kNm;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135 kNm.","id":722705,"corpo":"<p align=justify>135 kNm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/166206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que associa corretamente as denomina\u00e7\u00f5es com as respectivas defini\u00e7\u00f5es de recebimento de servi\u00e7os e obras de engenharia e arquitetura. Denomina\u00e7\u00f5es: a) Recebimento Parcial; b) Discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica; c) Fiscaliza\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica; d) Memorial Descritivo; e) Ordem de Servi\u00e7o; f) Propriet\u00e1rio; g) Contratante; h) Medi\u00e7\u00e3o; i) Recebimento de Obras; j) contrato. k) Recebimento Definitivo. Defini\u00e7\u00f5es: I &#8211; Conjunto dos materiais, equipamentos e t\u00e9cnicas de execu\u00e7\u00e3o a serem empregados no servi\u00e7o ou na obra determinada. II &#8211; Apura\u00e7\u00e3o dos quantitativos e valores realizados, dos servi\u00e7os e obras. III &#8211; Aquela pela qual o contratante determina o in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o ou de uma obra, ou parte. IV &#8211; Pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado que tenha o direito para determinar a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e\/ou obras, com as responsabilidades definidas pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor. V &#8211; Ato de aprova\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o parcial ou final de servi\u00e7os e\/ou obra, o qual \u00e9 formalizado atrav\u00e9s de termo de recebimento.","provas":[{"id":4203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"eletronorte-2005-nce-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":166209,"hashId":"76a8c98f91e1cd208a06819bbff9457e","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que associa corretamente as denomina\u00e7\u00f5es com as respectivas defini\u00e7\u00f5es de recebimento de servi\u00e7os e obras de engenharia e arquitetura. <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Denomina\u00e7\u00f5es:<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>a) Recebimento Parcial; <\/P>\r\n<P align=justify>b) Discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica;<\/P>\r\n<P align=justify>c) Fiscaliza\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica;<\/P>\r\n<P align=justify>d) Memorial Descritivo; <\/P>\r\n<P align=justify>e) Ordem de Servi\u00e7o;<\/P>\r\n<P align=justify>f) Propriet\u00e1rio; <\/P>\r\n<P align=justify>g) Contratante;<\/P>\r\n<P align=justify>h) Medi\u00e7\u00e3o;<\/P>\r\n<P align=justify>i) Recebimento de Obras;<\/P>\r\n<P align=justify>j) contrato. <\/P>\r\n<P align=justify>k) Recebimento Definitivo.<\/P>\r\n<P align=justify><STRONG> Defini\u00e7\u00f5es:<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; Conjunto dos materiais, equipamentos e t\u00e9cnicas de execu\u00e7\u00e3o a serem empregados no servi\u00e7o ou na obra determinada. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Apura\u00e7\u00e3o dos quantitativos e valores realizados, dos servi\u00e7os e obras.<\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; Aquela pela qual o contratante determina o in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o ou de uma obra, ou parte.<\/P>\r\n<P align=justify>IV &#8211; Pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado que tenha o direito para determinar a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e\/ou obras, com as responsabilidades definidas pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/P>\r\n<P align=justify>V &#8211; Ato de aprova\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o parcial ou final de servi\u00e7os e\/ou obra, o qual \u00e9 formalizado atrav\u00e9s de termo de recebimento.<\/P>","resposta":722720,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-d; II-a ; III-e ; IV- c; V-a ;","id":722716,"corpo":"<p align=justify>I-d; II-a ; III-e ; IV- c; V-a ;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-b; II-i ; III-j ; IV-g ; V-i","id":722717,"corpo":"<p align=justify>I-b; II-i ; III-j ; IV-g ; V-i<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-d; II- c; III-e ; IV-g ; V-a ;","id":722718,"corpo":"<p align=justify>I-d; II- c; III-e ; IV-g ; V-a ;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-e; II- i; III-j ; IV-f ; V-k ;","id":722719,"corpo":"<p align=justify>I-e; II- i; III-j ; IV-f ; V-k ;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-b; II-h; III-e; IV-f; V-i.","id":722720,"corpo":"<p align=justify>I-b; II-h; III-e; IV-f; V-i.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/166209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com autoriza\u00e7\u00e3o do juiz, o escrevente poder\u00e1 executar ordens judiciais a serem cumpridas fora do local onde est\u00e1 situada a sede do ju\u00edzo, desde que seja na mesma comarca.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158466,"hashId":"8e6b032e8fc29bd14cfcb2b55060a409","enunciado":"<p align=justify>Com autoriza\u00e7\u00e3o do juiz, o escrevente poder\u00e1 executar\r\nordens judiciais a serem cumpridas fora do local onde est\u00e1\r\nsituada a sede do ju\u00edzo, desde que seja na mesma comarca.<\/p>","resposta":696579,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos escreventes, julgue os itens a seguir.","id":126878,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos escreventes, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o das comarcas, na Bahia, em primeira, segunda ou terceira entr\u00e2ncias, sendo a comarca de Salvador considerada entr\u00e2ncia especial, obedece a crit\u00e9rios previstos na LOJEB. Cada entr\u00e2ncia equivale a um grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, ou a uma inst\u00e2ncia. No estado da Bahia existem, portanto, quatro graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, ou quatro inst\u00e2ncias.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158488,"hashId":"56d825b916aba7a3068538ed2bf6eba9","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o das comarcas, na Bahia, em primeira,\r\nsegunda ou terceira entr\u00e2ncias, sendo a comarca de Salvador\r\nconsiderada entr\u00e2ncia especial, obedece a crit\u00e9rios previstos\r\nna LOJEB. Cada entr\u00e2ncia equivale a um grau de jurisdi\u00e7\u00e3o,\r\nou a uma inst\u00e2ncia. No estado da Bahia existem, portanto,\r\nquatro graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, ou quatro inst\u00e2ncias.<\/p>","resposta":696641,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Ao inspecionar certa localidade destinada a sediar uma comarca, o corregedor-geral da justi\u00e7a do estado da Bahia constatou que essa localidade n\u00e3o possu\u00eda edif\u00edcio com capacidade e condi\u00e7\u00f5es para funcionamento do f\u00f3rum. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ser essa exig\u00eancia requisito essencial \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da comarca, o corregedor-geral da justi\u00e7a deve apresentar ao TJBA relat\u00f3rio circunstanciado, opinando pela impossibilidade da referida instala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158489,"hashId":"b5c32eb73398f4d5442fa02503663589","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Ao inspecionar certa localidade destinada a sediar uma comarca, o corregedor-geral da justi\u00e7a do estado da Bahia constatou que essa localidade n\u00e3o possu\u00eda edif\u00edcio com capacidade e condi\u00e7\u00f5es para funcionamento do f\u00f3rum. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ser essa exig\u00eancia requisito essencial \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da comarca, o corregedor-geral da justi\u00e7a deve apresentar ao TJBA relat\u00f3rio circunstanciado, opinando pela impossibilidade da referida instala\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":696642,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades dos ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia \u00e9 compet\u00eancia do corregedor-geral da justi\u00e7a, que exerce tal atribui\u00e7\u00e3o em colabora\u00e7\u00e3o com o presidente do TJBA.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158498,"hashId":"318f23d4f55dc78a2fccf8551ce9b43a","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades dos ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia\r\n\u00e9 compet\u00eancia do corregedor-geral da justi\u00e7a, que exerce tal\r\natribui\u00e7\u00e3o em colabora\u00e7\u00e3o com o presidente do TJBA.<\/p>","resposta":696660,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Jo\u00e3o, serventu\u00e1rio da justi\u00e7a, foi preventivamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo em vista resguardar a apura\u00e7\u00e3o de fatos em processo administrativo-disciplinar que resultou na aplica\u00e7\u00e3o da pena de censura. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deve ser contado, em nenhuma hip\u00f3tese, o tempo de servi\u00e7o de Jo\u00e3o, relativo ao per\u00edodo da suspens\u00e3o.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158516,"hashId":"2bbf3caf6da9eb434a20b542f9a89e4a","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nJo\u00e3o, serventu\u00e1rio da justi\u00e7a, foi preventivamente suspenso\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es, tendo em vista resguardar a apura\u00e7\u00e3o de\r\nfatos em processo administrativo-disciplinar que resultou na\r\naplica\u00e7\u00e3o da pena de censura.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deve ser contado, em nenhuma hip\u00f3tese,\r\no tempo de servi\u00e7o de Jo\u00e3o, relativo ao per\u00edodo da\r\nsuspens\u00e3o.<\/p>","resposta":696697,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O escriv\u00e3o deve remeter \u00e0 Corregedoria-Geral, trimestralmente, demonstrativo do movimento do seu cart\u00f3rio e c\u00f3pia dos termos de inspe\u00e7\u00f5es realizadas pelo juiz.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158609,"hashId":"5f1b8d55e2b4659ea65d9d40219cebba","enunciado":"<p align=justify>O escriv\u00e3o deve remeter \u00e0 Corregedoria-Geral,\r\ntrimestralmente, demonstrativo do movimento do seu\r\ncart\u00f3rio e c\u00f3pia dos termos de inspe\u00e7\u00f5es realizadas pelo juiz.<\/p>","resposta":696978,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":126918,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- \"A primeira viagem de autom\u00f3vel entre o Rio e S\u00e3o Paulo foi realizada em 876 horas\"; o item abaixo em que a reescritura dessa frase inicial do texto ALTERA o seu sentido original \u00e9:","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135652,"hashId":"eb4145d6d0c9a07aa773a47b28a60727","enunciado":"<P align=justify>- \"A primeira viagem de autom\u00f3vel entre o Rio e S\u00e3o Paulo foi realizada em 876 horas\"; o item abaixo em que a reescritura dessa frase inicial do texto <STRONG>ALTERA <\/STRONG>o seu sentido original \u00e9:<\/P>","resposta":617369,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi realizada em 876 horas a primeira viagem de autom\u00f3vel entre o Rio e S\u00e3o Paulo;","id":617365,"corpo":"<p align=justify>Foi realizada em 876 horas a primeira viagem de autom\u00f3vel entre o Rio e S\u00e3o Paulo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre o Rio e S\u00e3o Paulo, a primeira viagem de autom\u00f3vel foi realizada em 876 horas;","id":617366,"corpo":"<p align=justify>Entre o Rio e S\u00e3o Paulo, a primeira viagem de autom\u00f3vel foi realizada em 876 horas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"876 horas foi o tempo de dura\u00e7\u00e3o da primeira viagem de autom\u00f3vel que foi realizada entre o Rio e S\u00e3o Paulo;","id":617367,"corpo":"<p align=justify>876 horas foi o tempo de dura\u00e7\u00e3o da primeira viagem de autom\u00f3vel que foi realizada entre o Rio e S\u00e3o Paulo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizou-se em 876 horas a primeira viagem de autom\u00f3vel que foi realizada entre o Rio e S\u00e3o Paulo;","id":617368,"corpo":"<p align=justify>Realizou-se em 876 horas a primeira viagem de autom\u00f3vel que foi realizada entre o Rio e S\u00e3o Paulo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira viagem de autom\u00f3vel, em 876 horas, realizou-se entre o Rio e S\u00e3o Paulo.","id":617369,"corpo":"<p align=justify>A primeira viagem de autom\u00f3vel, em 876 horas, realizou-se entre o Rio e S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113672,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3769\/42.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto comum entre todas as cita\u00e7\u00f5es do texto \u00e9 a:","provas":[{"id":4107,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ro-ro-2005-fjpf-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FJPF - PM RO - Policial Militar PM \/ Soldado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":160157,"hashId":"5f274b55dcf78be1ff35f8b7f5ba0b66","enunciado":"O ponto comum entre todas as cita\u00e7\u00f5es do texto \u00e9 a:","resposta":702021,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a;","id":702019,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alus\u00e3o a delitos quer n\u00e3o podem ser combatidos;","id":702020,"corpo":"<p align=justify>alus\u00e3o a delitos quer n\u00e3o podem ser combatidos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de algum tipo de viol\u00eancia;","id":702021,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de algum tipo de viol\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica \u00e0 impunidade;","id":702022,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica \u00e0 impunidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ironia diante da inseguran\u00e7a social.","id":702023,"corpo":"<p align=justify>ironia diante da inseguran\u00e7a social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/160157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia estimou em 32 \u00d7 53 \u00d7 11 o n\u00famero de pessoas presentes em um show ao ar livre. Esse n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":4107,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ro-ro-2005-fjpf-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FJPF - PM RO - Policial Militar PM \/ Soldado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":160172,"hashId":"eac757f019a5b8f48c7451bbaaa297a3","enunciado":"<P align=justify>A Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia estimou em 3<SUP>2<\/SUP> \u00d7 5<SUP>3<\/SUP> \u00d7 11 o n\u00famero de pessoas presentes em um show ao ar livre. <\/P>\r\n<P align=justify>Esse n\u00famero \u00e9:<\/P>","resposta":702068,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primo","id":702064,"corpo":"<p align=justify>primo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 6","id":702065,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 10","id":702066,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 7","id":702067,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 15","id":702068,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/160172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa mensal que faz um capital de R$ 600,00 render R$ 96,00 de juros simples, em 4 meses, \u00e9:","provas":[{"id":4107,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ro-ro-2005-fjpf-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FJPF - PM RO - Policial Militar PM \/ Soldado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":160218,"hashId":"0db10e828dfc9c4c77de84e0cd3ddd9b","enunciado":"<p align=justify>A taxa mensal que faz um capital de R$ 600,00 render R$\r\n96,00 de juros simples, em 4 meses, \u00e9:<\/p>","resposta":702236,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":702235,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4%","id":702236,"corpo":"<p align=justify>4%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3%","id":702237,"corpo":"<p align=justify>3%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2%","id":702238,"corpo":"<p align=justify>2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1%","id":702239,"corpo":"<p align=justify>1%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/160218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores considerados determinantes para a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia s\u00e3o:","provas":[{"id":4107,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ro-ro-2005-fjpf-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FJPF - PM RO - Policial Militar PM \/ Soldado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":160280,"hashId":"f325a97a8cd98fbb2e0ee0e347a69696","enunciado":"<p align=justify>Os fatores considerados determinantes para a cria\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado de Rond\u00f4nia s\u00e3o:<\/p>","resposta":702418,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento populacional e a cria\u00e7\u00e3o de novos munic\u00edpios;","id":702418,"corpo":"<p align=justify>o aumento populacional e a cria\u00e7\u00e3o de novos munic\u00edpios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o rural e o aumento da escolariza\u00e7\u00e3o;","id":702419,"corpo":"<p align=justify>a diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o rural e o aumento da escolariza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle centralizado do desmatamento e da polui\u00e7\u00e3o dos rios;","id":702420,"corpo":"<p align=justify>o controle centralizado do desmatamento e da polui\u00e7\u00e3o\r\ndos rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a necessidade de controle estrat\u00e9gico da regi\u00e3o;","id":702421,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de controle estrat\u00e9gico da regi\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de contingentes populacionais dos pa\u00edses vizinhos.","id":702422,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de contingentes populacionais dos pa\u00edses\r\nvizinhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":"historia\/160280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPRA dever\u00e1 prever novas avalia\u00e7\u00f5es quantitativas ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o das medidas de controle da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo no setor.","provas":[{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":160307,"hashId":"cb155f50977a8b641454762340b60a1c","enunciado":"<p align=justify>O PPRA dever\u00e1 prever novas avalia\u00e7\u00f5es quantitativas\r\nap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o das medidas de controle da exposi\u00e7\u00e3o\r\nao ru\u00eddo no setor.<\/p>","resposta":702501,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um setor de manuten\u00e7\u00e3o de uma empresa disp\u00f5e dos seguintes equipamentos: uma furadeira port\u00e1til e um compressor. A opera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea desses equipamentos gera n\u00edveis de ru\u00eddo muito elevados. Ainda n\u00e3o foram constatados casos de perdas auditivas induzidas pelo ru\u00eddo (PAIR) nos trabalhadores do setor. Entretanto, foi realizada, dentro do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) da empresa, uma avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o desses trabalhadores ao ru\u00eddo utilizando-se um medidor integrador de uso pessoal. Os n\u00edveis de exposi\u00e7\u00e3o normalizados (NEN) medidos nos postos de trabalho foram: 83,0 dB (A) com a furadeira ligada; 86,0 dB (A) com o compressor ligado; 88,0 dB (A) com a furadeira e o compressor ligados. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":127695,"enunciado":"<P align=justify>       Um setor de manuten\u00e7\u00e3o de uma empresa disp\u00f5e dos seguintes equipamentos: uma furadeira port\u00e1til e um compressor. A opera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea desses equipamentos gera n\u00edveis de ru\u00eddo muito elevados. Ainda n\u00e3o foram constatados casos de perdas auditivas induzidas pelo ru\u00eddo (PAIR) nos trabalhadores do setor. Entretanto, foi realizada, dentro do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) da empresa, uma avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o desses trabalhadores ao ru\u00eddo utilizando-se um medidor integrador de uso pessoal. Os n\u00edveis de exposi\u00e7\u00e3o normalizados (NEN) medidos nos postos de trabalho foram: 83,0 dB (A) com a furadeira ligada; 86,0 dB (A) com o compressor ligado; 88,0 dB (A) com a furadeira e o compressor ligados. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/160307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ventosas s\u00e3o aparelhos de prote\u00e7\u00e3o que permitem a entrada e a sa\u00edda de ar das tubula\u00e7\u00f5es e devem ser colocadas nos pontos altos, a montante e a jusante dos registros de parada.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160358,"hashId":"80ec767ee9f668fb9f664ecb90c9fd37","enunciado":"<p align=justify>As ventosas s\u00e3o aparelhos de prote\u00e7\u00e3o que permitem a entrada\r\ne a sa\u00edda de ar das tubula\u00e7\u00f5es e devem ser colocadas nos pontos\r\naltos, a montante e a jusante dos registros de parada.<\/p>","resposta":702603,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento sobre o funcionamento e as condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o de alguns aparelhos, muitos deles de prote\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a do sistema. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127707,"enunciado":"<p align=justify>Na opera\u00e7\u00e3o dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, faz-se\r\nnecess\u00e1rio o conhecimento sobre o funcionamento e as condi\u00e7\u00f5es\r\nde instala\u00e7\u00e3o de alguns aparelhos, muitos deles de prote\u00e7\u00e3o e de\r\nseguran\u00e7a do sistema. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cal hidratada deve ser manipulada em ambiente fechado.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160370,"hashId":"58d5365fd7fb60abe539b751b3e2e9cc","enunciado":"<p align=justify>A cal hidratada deve ser manipulada em ambiente\r\nfechado.<\/p>","resposta":702628,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o muitos os produtos qu\u00edmicos que podem ser usados no tratamento de \u00e1gua de abastecimento e em tratamento de esgotos, alguns dos quais requerem cuidados especiais no seu manuseio. Com rela\u00e7\u00e3o ao manuseio adequado desses produtos, julgue os itens seguintes.","id":127712,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o muitos os produtos qu\u00edmicos que podem ser usados no\r\ntratamento de \u00e1gua de abastecimento e em tratamento de\r\nesgotos, alguns dos quais requerem cuidados especiais no seu\r\nmanuseio. Com rela\u00e7\u00e3o ao manuseio adequado desses\r\nprodutos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veda\u00e7\u00e3o das v\u00e1lvulas globo \u00e9 chamada popularmente de carrapeta.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160385,"hashId":"c058ab10467b3d4050de53400d16377d","enunciado":"<p align=justify>A veda\u00e7\u00e3o das v\u00e1lvulas globo \u00e9 chamada popularmente de\r\ncarrapeta.<\/p>","resposta":702660,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1lvulas, julgue os itens a seguir.","id":127714,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1lvulas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um elemento se oxida, entende-se que esse elemento ganhou el\u00e9trons.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160386,"hashId":"37f78517630f2bbd414b5748be216a93","enunciado":"<p align=justify>Quando um elemento se oxida, entende-se que esse elemento\r\nganhou el\u00e9trons.<\/p>","resposta":702663,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos qu\u00edmicos envolvidos nas an\u00e1lises de amostras relativas a sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":127715,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos qu\u00edmicos envolvidos nas an\u00e1lises de\r\namostras relativas a sistemas de abastecimento de \u00e1gua e\r\nesgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/160386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dureza \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica dada \u00e0 soma das concentra\u00e7\u00f5es dos \u00edons polivalentes presentes na \u00e1gua, tais como: c\u00e1lcio, magn\u00e9sio, ferro, b\u00e1rio e estr\u00f4ncio.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160390,"hashId":"b0a2fa0266d99612f2cfd953329328e1","enunciado":"<p align=justify>Dureza \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica dada \u00e0 soma das\r\nconcentra\u00e7\u00f5es dos \u00edons polivalentes presentes na \u00e1gua, tais\r\ncomo: c\u00e1lcio, magn\u00e9sio, ferro, b\u00e1rio e estr\u00f4ncio.<\/p>","resposta":702670,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos qu\u00edmicos envolvidos nas an\u00e1lises de amostras relativas a sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":127715,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos qu\u00edmicos envolvidos nas an\u00e1lises de\r\namostras relativas a sistemas de abastecimento de \u00e1gua e\r\nesgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/160390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vaz\u00e3o m\u00ednima \u00e9 aquela a partir da qual o hidr\u00f4metro come\u00e7a a indicar valores dentro da faixa de medi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160397,"hashId":"ad9dd677cc6dcfd1b97d87a7b6517df1","enunciado":"<p align=justify>A vaz\u00e3o m\u00ednima \u00e9 aquela a partir da qual o hidr\u00f4metro\r\ncome\u00e7a a indicar valores dentro da faixa de medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":702684,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O hidr\u00f4metro \u00e9 um aparelho destinado a indicar e totalizar, continuamente, o volume de \u00e1gua que o atravessa. Esse aparelho \u00e9 caracterizado, entre outros aspectos, pelas vaz\u00f5es m\u00e1xima, m\u00ednima, nominal e de transi\u00e7\u00e3o. Acerca dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127718,"enunciado":"<p align=justify>O hidr\u00f4metro \u00e9 um aparelho destinado a indicar e totalizar,\r\ncontinuamente, o volume de \u00e1gua que o atravessa. Esse\r\naparelho \u00e9 caracterizado, entre outros aspectos, pelas vaz\u00f5es\r\nm\u00e1xima, m\u00ednima, nominal e de transi\u00e7\u00e3o. Acerca dessas\r\ncaracter\u00edsticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o que liga a bomba ao reservat\u00f3rio R1 \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o de recalque.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160401,"hashId":"7c6767ac583b047904c1f7eefcc18920","enunciado":"<P align=justify>A tubula\u00e7\u00e3o que liga a bomba ao reservat\u00f3rio R<SUB>1<\/SUB> \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o de recalque.<\/P>","resposta":702693,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica proposta para abastecer o reservat\u00f3rio superior com \u00e1gua bombeada do reservat\u00f3rio inferior . Com base nessa representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":127719,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/093.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica proposta para abastecer o reservat\u00f3rio superior <IMG style=\"WIDTH: 30px; HEIGHT: 20px\" height=20 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/ScreenHunter_06 Jul. 11 10.31.gif\" width=35>com \u00e1gua bombeada do reservat\u00f3rio inferior <IMG style=\"WIDTH: 26px; HEIGHT: 26px\" height=26 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/ScreenHunter_05 Jul. 11 10.30.gif\" width=31>. Com base nessa representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade da v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar que a bomba gire em sentido contr\u00e1rio como se fosse uma turbina","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160402,"hashId":"8a027dbb752f2f1cf666705307cfe212","enunciado":"<p align=justify>A finalidade da v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar que a bomba gire em\r\nsentido contr\u00e1rio como se fosse uma turbina<\/p>","resposta":702694,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica proposta para abastecer o reservat\u00f3rio superior com \u00e1gua bombeada do reservat\u00f3rio inferior . Com base nessa representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":127719,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/093.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica proposta para abastecer o reservat\u00f3rio superior <IMG style=\"WIDTH: 30px; HEIGHT: 20px\" height=20 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/ScreenHunter_06 Jul. 11 10.31.gif\" width=35>com \u00e1gua bombeada do reservat\u00f3rio inferior <IMG style=\"WIDTH: 26px; HEIGHT: 26px\" height=26 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4113\/ScreenHunter_05 Jul. 11 10.30.gif\" width=31>. Com base nessa representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da adutora de alimenta\u00e7\u00e3o do anel por outra de maior di\u00e2metro e de mesmo material permite a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160407,"hashId":"f314e1f796cf4d81a793cf60d5b6a82b","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da adutora de alimenta\u00e7\u00e3o do anel por outra de\r\nmaior di\u00e2metro e de mesmo material permite a redu\u00e7\u00e3o da\r\npress\u00e3o.<\/p>","resposta":702705,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para determinado bairro tem sua cota m\u00ednima operacional em 178,3 metros. Antes de qualquer deriva\u00e7\u00e3o, na entrada do anel de distribui\u00e7\u00e3o do bairro, colocou-se um man\u00f4metro que, de madrugada, chega a registrar press\u00e3o de 97 metros de coluna de \u00e1gua. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":127720,"enunciado":"<p align=justify>O reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para determinado bairro tem sua\r\ncota m\u00ednima operacional em 178,3 metros. Antes de qualquer\r\nderiva\u00e7\u00e3o, na entrada do anel de distribui\u00e7\u00e3o do bairro, colocou-se um\r\nman\u00f4metro que, de madrugada, chega a registrar press\u00e3o de 97 metros\r\nde coluna de \u00e1gua. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor 220 V refere-se ao valor m\u00e9dio da tens\u00e3o na tomada.","provas":[{"id":4113,"cargo":{"descricao":"Instalador Pitom\u00e9trico","id":1487},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-instalador-pitometrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Instalador Pitom\u00e9trico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":160414,"hashId":"d53c9a2a3170ca798ef3235c473244a1","enunciado":"<p align=justify>O valor 220 V refere-se ao valor m\u00e9dio da tens\u00e3o na\r\ntomada.<\/p>","resposta":702717,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":702717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma tomada el\u00e9trica residencial comum de 220 V alimenta um forno el\u00e9trico monof\u00e1sico de 4.400 W que se comporta como uma carga puramente resistiva. Esse circuito el\u00e9trico \u00e9 protegido por um disjuntor residencial comum. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":127723,"enunciado":"<p align=justify>Uma tomada el\u00e9trica residencial comum de 220 V alimenta\r\num forno el\u00e9trico monof\u00e1sico de 4.400 W que se comporta\r\ncomo uma carga puramente resistiva. Esse circuito el\u00e9trico\r\n\u00e9 protegido por um disjuntor residencial comum. Acerca\r\ndessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/160414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando estamos avaliando uma empresa, a taxa de desconto aplicada ao fluxo livre de caixa (que \u00e9 o resultado do Lucro Operacional ap\u00f3s os impostos deduzidos dos Encargos n\u00e3o-caixa, dos investimentos em capital de giro e outros ativos) deve refletir o custo de oportunidade de todos os provedores de capital, ponderados por sua contribui\u00e7\u00e3o relativa ao capital total. Esta taxa de desconto \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169804,"hashId":"4bb5f1bf3275a59b41bceff5d5741de0","enunciado":"<p align=justify>Quando estamos avaliando uma empresa, a taxa de\r\ndesconto aplicada ao fluxo livre de caixa (que \u00e9 o resultado do\r\nLucro Operacional ap\u00f3s os impostos deduzidos dos Encargos\r\nn\u00e3o-caixa, dos investimentos em capital de giro e outros ativos)\r\ndeve refletir o custo de oportunidade de todos os provedores\r\nde capital, ponderados por sua contribui\u00e7\u00e3o relativa ao capital\r\ntotal. Esta taxa de desconto \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":735311,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taxa m\u00ednima de atratividade;","id":735307,"corpo":"<p align=justify>taxa m\u00ednima de atratividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo de capital pr\u00f3prio;","id":735308,"corpo":"<p align=justify>custo de capital pr\u00f3prio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo das deb\u00eantures;","id":735309,"corpo":"<p align=justify>custo das deb\u00eantures;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxa de desconto livre;","id":735310,"corpo":"<p align=justify>taxa de desconto livre;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"custo m\u00e9dio ponderado do capital.","id":735311,"corpo":"<p align=justify>custo m\u00e9dio ponderado do capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia de Capitais","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia de Capitais","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403821,"slug":"matematica-financeira-equivalencia-de-capitais"}],"slug":"matematica-financeira\/169804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas empresas comparam suas opera\u00e7\u00f5es com as de outras empresas, uma t\u00e9cnica conhecida como benchmarking. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de benchmarking N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169809,"hashId":"9a5dd52a5fe366cb32abbb0b9393ae62","enunciado":"<P align=justify>Algumas empresas comparam suas opera\u00e7\u00f5es com as de outras empresas, uma t\u00e9cnica conhecida como <EM>benchmarking.<\/EM> Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de <EM>benchmarking<\/EM> N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":735332,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benchmarking interno \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o entre opera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o dentro de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o;","id":735330,"corpo":"<P align=justify><EM>benchmarking<\/EM> interno \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o entre opera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o dentro de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benchmarking externo \u00e9 a tradicional compara\u00e7\u00e3o entre uma opera\u00e7\u00e3o e outras opera\u00e7\u00f5es integrantes de distintas organiza\u00e7\u00f5es;","id":735331,"corpo":"<P align=justify><EM>benchmarking<\/EM> externo \u00e9 a tradicional compara\u00e7\u00e3o entre uma opera\u00e7\u00e3o e outras opera\u00e7\u00f5es integrantes de distintas organiza\u00e7\u00f5es;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"benchmarking de desempenho \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o direta, em todos os n\u00edveis, entre concorrentes no mesmo mercado;","id":735332,"corpo":"<P align=justify><EM>benchmarking<\/EM> de desempenho \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o direta, em todos os n\u00edveis, entre concorrentes no mesmo mercado;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benchmarking n\u00e3o competitivo \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o feita com organiza\u00e7\u00f5es externas que n\u00e3o s\u00e3o concorrentes;","id":735333,"corpo":"<P align=justify><EM>benchmarking<\/EM> n\u00e3o competitivo \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o feita com organiza\u00e7\u00f5es externas que n\u00e3o s\u00e3o concorrentes;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"benchmarking de pr\u00e1ticas \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o entre as pr\u00e1ticas de opera\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o e as adotadas por outra opera\u00e7\u00e3o.","id":735334,"corpo":"<P align=justify><EM>benchmarking<\/EM> de pr\u00e1ticas \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o entre as pr\u00e1ticas de opera\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o e as adotadas por outra opera\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Benchmarking","oab":false,"nome":"Benchmarking","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404595,"slug":"administracao-geral-benchmarking"}],"slug":"administracao-geral\/169809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m medida preventiva correta que deve ser adotada nos acervos arquiv\u00edsticos, visando a sua preserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":169826,"hashId":"3d4b943ad8f05d70841c97f02f448f9a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m medida preventiva correta que deve\r\nser adotada nos acervos arquiv\u00edsticos, visando a sua preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":735409,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conjuntos documentais que possuam mais de duas folhas devem ser juntados por meio de grampo.","id":735408,"corpo":"<p align=justify>Os conjuntos documentais que possuam mais de duas folhas\r\ndevem ser juntados por meio de grampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem-se proteger os documentos da incid\u00eancia da luz solar, que provoca o enfraquecimento do papel.","id":735409,"corpo":"<p align=justify>Devem-se proteger os documentos da incid\u00eancia da luz solar,\r\nque provoca o enfraquecimento do papel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na preserva\u00e7\u00e3o dos documentos, devem-se manter os \u00edndices de umidade relativa do ar e de temperatura id\u00eanticos para os documentos em suporte papel e para os rolos de microfilmes.","id":735410,"corpo":"<p align=justify>Na preserva\u00e7\u00e3o dos documentos, devem-se manter os \u00edndices\r\nde umidade relativa do ar e de temperatura id\u00eanticos para os\r\ndocumentos em suporte papel e para os rolos de microfilmes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No manuseio dos documentos fotogr\u00e1ficos, incluindo-se os negativos e as reprodu\u00e7\u00f5es, \u00e9 indicado o uso de luvas de borracha.","id":735411,"corpo":"<p align=justify>No manuseio dos documentos fotogr\u00e1ficos, incluindo-se os\r\nnegativos e as reprodu\u00e7\u00f5es, \u00e9 indicado o uso de luvas de\r\nborracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se proibir a entrada de pessoas transportando alimentos l\u00edquidos no espa\u00e7o destinado ao acervo arquiv\u00edstico, sendo permitido somente o acesso de pessoas com alimentos s\u00f3lidos.","id":735412,"corpo":"<p align=justify>Deve-se proibir a entrada de pessoas transportando alimentos\r\nl\u00edquidos no espa\u00e7o destinado ao acervo arquiv\u00edstico, sendo\r\npermitido somente o acesso de pessoas com alimentos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/169826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arranjo f\u00edsico de uma opera\u00e7\u00e3o produtiva \u00e9 quase um cart\u00e3o de visitas oferecido ao visitante que entra pela primeira vez na unidade produtiva. Ele \u00e9 respons\u00e1vel pela apar\u00eancia da unidade. Mas sua concep\u00e7\u00e3o, na verdade, depende de uma s\u00e9rie de fatores e est\u00e1 relacionada diretamente com o tipo de processo definido. Assinale a op\u00e7\u00e3o a seguir que indica corretamente o tipo de arranjo f\u00edsico mais provavelmente adequado \u00e0 atividade indicada:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169832,"hashId":"3922e555b68e2bca0f20012160f339f9","enunciado":"<p align=justify><P>O arranjo f\u00edsico de uma opera\u00e7\u00e3o produtiva \u00e9 quase um cart\u00e3o de visitas oferecido ao visitante que entra pela primeira vez na unidade produtiva. Ele \u00e9 respons\u00e1vel pela apar\u00eancia da unidade. Mas sua concep\u00e7\u00e3o, na verdade, depende de uma s\u00e9rie de fatores e est\u00e1 relacionada diretamente com o tipo de processo definido. <\/P>\r\n<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o a seguir que indica corretamente o tipo de arranjo f\u00edsico mais provavelmente adequado \u00e0 atividade indicada:<\/P><\/p>","resposta":735441,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas de um hospital &#8211; arranjo f\u00edsico posicional;","id":735437,"corpo":"<p align=justify>laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas de um hospital &#8211; arranjo\r\nf\u00edsico posicional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supermercado &#8211; arranjo f\u00edsico por produto;","id":735438,"corpo":"<p align=justify>supermercado &#8211; arranjo f\u00edsico por produto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa nacional de recadastramento de idosos &#8211; arranjo f\u00edsico celular;","id":735439,"corpo":"<p align=justify>programa nacional de recadastramento de idosos &#8211;\r\narranjo f\u00edsico celular;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restaurante \"a quilo\" &#8211; arranjo f\u00edsico posicional;","id":735440,"corpo":"<p align=justify>restaurante \"a quilo\" &#8211; arranjo f\u00edsico posicional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"montagem de autom\u00f3veis - arranjo f\u00edsico por produto.","id":735441,"corpo":"<p align=justify>montagem de autom\u00f3veis - arranjo f\u00edsico por produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-geral\/169832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se calcular quanto adquirir de um certo item cujo estoque precisa de reabastecimento. A demanda pelo item \u00e9 de 2.000 unidades por ano. O custo de coloca\u00e7\u00e3o de um item \u00e9 de R$45,00 por pedido e o custo de manuten\u00e7\u00e3o de estoque \u00e9 de R$2,00 por item por ano. Definimos custos de manuten\u00e7\u00e3o como o custo de manuten\u00e7\u00e3o por unidade multiplicado pelo estoque m\u00e9dio e definimos custos de pedido como o produto do custo por pedido pelo n\u00famero de pedidos no per\u00edodo. O Lote Econ\u00f4mico de Compra para esses dados \u00e9 igual a:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169836,"hashId":"982ce625c3f0ffd0e5925772cff0ae93","enunciado":"<p align=justify><P>Deseja-se calcular quanto adquirir de um certo item cujo estoque precisa de reabastecimento. A demanda pelo item \u00e9 de 2.000 unidades por ano. O custo de coloca\u00e7\u00e3o de um item \u00e9 de R$45,00 por pedido e o custo de manuten\u00e7\u00e3o de estoque \u00e9 de R$2,00 por item por ano. <\/P>\r\n<P>Definimos custos de manuten\u00e7\u00e3o como o custo de manuten\u00e7\u00e3o por unidade multiplicado pelo estoque m\u00e9dio e definimos custos de pedido como o produto do custo por pedido pelo n\u00famero de pedidos no per\u00edodo. <\/P>\r\n<P>O Lote Econ\u00f4mico de Compra para esses dados \u00e9 igual a:<\/P><\/p>","resposta":735459,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150;","id":735457,"corpo":"<p align=justify>150;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"225;","id":735458,"corpo":"<p align=justify>225;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300;","id":735459,"corpo":"<p align=justify>300;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"375;","id":735460,"corpo":"<p align=justify>375;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500.","id":735461,"corpo":"<p align=justify>500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"Lote Econ\u00f4mico de Compras - LEC","oab":false,"nome":"Lote Econ\u00f4mico de Compras - LEC","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427706,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-lote-economico-de-compras-lec"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/169836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":169856,"hashId":"68bf3a92d8bb7a1a10005be197eb169f","enunciado":"<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":735563,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado realiza a fun\u00e7\u00e3o administrativa por meio de \u00f3rg\u00e3os, agentes e pessoas jur\u00eddicas, organizando-se e atuando de tr\u00eas modos distintos: centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":735562,"corpo":"<p align=justify>O Estado realiza a fun\u00e7\u00e3o administrativa por meio de \u00f3rg\u00e3os,\r\nagentes e pessoas jur\u00eddicas, organizando-se e atuando de\r\ntr\u00eas modos distintos: centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o e\r\ndesconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto de pessoas administrativas que, vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam compet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, de atividades administrativas.","id":735563,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto de pessoas\r\nadministrativas que, vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam\r\ncompet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, de\r\natividades administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, s\u00e3o consideradas entidades pol\u00edticas a Uni\u00e3o, os estados, o DF e os munic\u00edpios.","id":735564,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, s\u00e3o consideradas entidades pol\u00edticas a Uni\u00e3o, os\r\nestados, o DF e os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa pode ser feita de duas formas: por outorga e por delega\u00e7\u00e3o.","id":735565,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa pode ser feita de duas\r\nformas: por outorga e por delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa quando o Estado executa suas tarefas diretamente, por meio de seus pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os e agentes.","id":735566,"corpo":"<p align=justify>Ocorre a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa quando o Estado\r\nexecuta suas tarefas diretamente, por meio de seus pr\u00f3prios\r\n\u00f3rg\u00e3os e agentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407847,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-comuns-a-todas-as-entidades-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/169856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porta utilizada pelo protocolo DNS para realizar a transfer\u00eancia de zonas \u00e9:","provas":[{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169923,"hashId":"cbc28ce1d8432dc35f1ab8da7836b2f8","enunciado":"<p align=justify>A porta utilizada pelo protocolo DNS para realizar a\r\ntransfer\u00eancia de zonas \u00e9:<\/p>","resposta":735909,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tcp\/22;","id":735907,"corpo":"<p align=justify>tcp\/22;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tcp\/25;","id":735908,"corpo":"<p align=justify>tcp\/25;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tcp\/53;","id":735909,"corpo":"<p align=justify>tcp\/53;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"udp\/22;.","id":735910,"corpo":"<p align=justify>udp\/22;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"udp\/53.","id":735911,"corpo":"<p align=justify>udp\/53.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/169923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algoritmo de criptografia que, por defini\u00e7\u00e3o, trabalha com uma chave de tamanho efetivo de 56 bits \u00e9:","provas":[{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169929,"hashId":"bb025f546cf3a562d79001183229a35c","enunciado":"<p align=justify>O algoritmo de criptografia que, por defini\u00e7\u00e3o, trabalha\r\ncom uma chave de tamanho efetivo de 56 bits \u00e9:<\/p>","resposta":735944,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3DES","id":735942,"corpo":"<p align=justify>3DES<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AES","id":735943,"corpo":"<p align=justify>AES<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DES","id":735944,"corpo":"<p align=justify>DES<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BLOWFISH","id":735945,"corpo":"<p align=justify>BLOWFISH<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IDEA","id":735946,"corpo":"<p align=justify>IDEA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/169929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um algoritmo usado para realizar assinaturas digitais \u00e9:","provas":[{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169933,"hashId":"e09af395042dbc461e009eee4f460d5f","enunciado":"<P align=justify><EM>Um algoritmo usado para realizar assinaturas digitais \u00e9:<\/EM><\/P>","resposta":735963,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RC5","id":735962,"corpo":"<p align=justify>RC5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DSA","id":735963,"corpo":"<p align=justify>DSA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PEM","id":735964,"corpo":"<p align=justify>PEM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"El Gammal","id":735965,"corpo":"<p align=justify>El Gammal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XOR","id":735966,"corpo":"<p align=justify>XOR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/169933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito dos partidos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":169972,"hashId":"c952326d26c90ab4c2e8fd5b4d51dee7","enunciado":"<P align=justify>Ainda a respeito dos partidos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":736173,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A personalidade jur\u00eddica do partido pol\u00edtico \u00e9 adquirida na forma da lei civil.","id":736172,"corpo":"<p align=justify>A personalidade jur\u00eddica do partido pol\u00edtico \u00e9 adquirida na\r\nforma da lei civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter adquirido personalidade jur\u00eddica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para um partido poder participar de processo eleitoral, receber recursos do fundo partid\u00e1rio e ter acesso gratuito ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o.","id":736173,"corpo":"<p align=justify>Ter adquirido personalidade jur\u00eddica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente\r\npara um partido poder participar de processo eleitoral, receber\r\nrecursos do fundo partid\u00e1rio e ter acesso gratuito ao r\u00e1dio e \u00e0\r\ntelevis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Brasil pode ser um caso \u00fanico de subdesenvolvimento partid\u00e1rio no mundo, o que se deve \u00e0 interfer\u00eancia constante do Estado, pelo fato de o poder central, no pa\u00eds, ter sempre dificultado ou procurado impedir, de maneira deliberada, o fortalecimento dos partidos.","id":736174,"corpo":"<p align=justify>O Brasil pode ser um caso \u00fanico de subdesenvolvimento\r\npartid\u00e1rio no mundo, o que se deve \u00e0 interfer\u00eancia constante\r\ndo Estado, pelo fato de o poder central, no pa\u00eds, ter sempre\r\ndificultado ou procurado impedir, de maneira deliberada, o\r\nfortalecimento dos partidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o registro do estatuto no TSE o partido assegura a exclusividade da sigla.","id":736175,"corpo":"<p align=justify>Com o registro do estatuto no TSE o partido assegura a\r\nexclusividade da sigla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os filiados de um partido pol\u00edtico t\u00eam iguais direitos e deveres.","id":736176,"corpo":"<p align=justify>Os filiados de um partido pol\u00edtico t\u00eam iguais direitos e\r\ndeveres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do texto I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":170825,"hashId":"e036db3432d7ef778c6d2d9b83de08de","enunciado":"<p align=justify>A respeito do texto I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":738038,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor constatou que, nas elei\u00e7\u00f5es de 2002, o n\u00famero de votantes poderia ter sido bem maior.","id":738037,"corpo":"<p align=justify>O autor constatou que, nas elei\u00e7\u00f5es de 2002, o n\u00famero de\r\nvotantes poderia ter sido bem maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O referendo, segundo o texto, seria apenas o ponto de partida para que se estabelecessem discuss\u00f5es, nas comunidades, acerca das regras eleitorais e da necessidade de futuras altera\u00e7\u00f5es.","id":738038,"corpo":"<p align=justify>O referendo, segundo o texto, seria apenas o ponto de partida\r\npara que se estabelecessem discuss\u00f5es, nas comunidades, acerca\r\ndas regras eleitorais e da necessidade de futuras altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atual sistema de vota\u00e7\u00e3o apresenta muitas defici\u00eancias porque o eleitor pouco se interessa pelo processo eleitoral.","id":738039,"corpo":"<p align=justify>O atual sistema de vota\u00e7\u00e3o apresenta muitas defici\u00eancias porque\r\no eleitor pouco se interessa pelo processo eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atual programa nacional de divulga\u00e7\u00e3o dos processos eleitorais tem como p\u00fablico-alvo crian\u00e7as e jovens eleitores.","id":738040,"corpo":"<p align=justify>O atual programa nacional de divulga\u00e7\u00e3o dos processos\r\neleitorais tem como p\u00fablico-alvo crian\u00e7as e jovens eleitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na express\u00e3o \"grupos permanentes\" (L.21), est\u00e1 impl\u00edcita a id\u00e9ia de que os atuais grupos n\u00e3o t\u00eam um n\u00famero efetivo de participantes.","id":738041,"corpo":"<P align=justify>Na express\u00e3o \"grupos permanentes\" (<EM>L<\/EM>.21), est\u00e1 impl\u00edcita a id\u00e9ia de que os atuais grupos n\u00e3o t\u00eam um n\u00famero efetivo de participantes.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; quest\u00f5es de 1 a 3 ","id":133358,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I &#8211; quest\u00f5es de 1 a 3<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4266\/101a103.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/170825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor traduz o sentido do t\u00edtulo dado ao texto III.","provas":[{"id":4266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":170832,"hashId":"69dab2763e2d1ca7d1517e31791e0372","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor traduz o sentido do t\u00edtulo dado ao\r\ntexto III.<\/p>","resposta":738074,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao abrir m\u00e3o dos territ\u00f3rios ocupados, o atual governo de Israel demonstra sua inten\u00e7\u00e3o de promover a paz na regi\u00e3o.","id":738072,"corpo":"<p align=justify>Ao abrir m\u00e3o dos territ\u00f3rios ocupados, o atual governo de\r\nIsrael demonstra sua inten\u00e7\u00e3o de promover a paz na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mentalidade terrorista que sustenta as a\u00e7\u00f5es palestinas obrigou Israel a alterar suas fronteiras, reduzindo seu territ\u00f3rio.","id":738073,"corpo":"<p align=justify>A mentalidade terrorista que sustenta as a\u00e7\u00f5es palestinas\r\nobrigou Israel a alterar suas fronteiras, reduzindo seu\r\nterrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Israel mant\u00e9m o princ\u00edpio de confronto com os palestinos, cede \u00e1reas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas essenciais, mas mant\u00e9m outras, sobre as quais pretende ampliar seu dom\u00ednio.","id":738074,"corpo":"<p align=justify>Israel mant\u00e9m o princ\u00edpio de confronto com os palestinos,\r\ncede \u00e1reas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas essenciais, mas mant\u00e9m\r\noutras, sobre as quais pretende ampliar seu dom\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os israelenses admitem que, para sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a, \u00e9 prefer\u00edvel voltar suas fronteiras aos limites estabelecidos quando da cria\u00e7\u00e3o de seu Estado.","id":738075,"corpo":"<p align=justify>Os israelenses admitem que, para sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a, \u00e9\r\nprefer\u00edvel voltar suas fronteiras aos limites estabelecidos\r\nquando da cria\u00e7\u00e3o de seu Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Israel se recusa a modificar suas fronteiras atuais e, para isso, conta com o apoio incondicional dos pa\u00edses ocidentais.","id":738076,"corpo":"<p align=justify>Israel se recusa a modificar suas fronteiras atuais e, para isso,\r\nconta com o apoio incondicional dos pa\u00edses ocidentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III &#8211; quest\u00f5es 8 e 9 ","id":133363,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto III &#8211; quest\u00f5es 8 e 9<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4266\/108e109.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08 e 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/170832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":170836,"hashId":"e3f1c12fa5cc6eb64adffb9f31f72a71","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":738093,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se aplicar um clique duplo sobre o \u00edcone correspondente \u00e0 lixeira do Windows XP, \u00e9 realizada a opera\u00e7\u00e3o de esvaziamento da lixeira, ou seja, os itens armazenados na lixeira s\u00e3o apagados.","id":738092,"corpo":"<p align=justify>Ao se aplicar um clique duplo sobre o \u00edcone correspondente\r\n\u00e0 lixeira do Windows XP, \u00e9 realizada a opera\u00e7\u00e3o de\r\nesvaziamento da lixeira, ou seja, os itens armazenados na\r\nlixeira s\u00e3o apagados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por meio de recurso do Painel de controle, \u00e9 poss\u00edvel ajustar a velocidade do clique duplo do mouse.","id":738093,"corpo":"<P align=justify>Por meio de recurso do Painel de controle, \u00e9 poss\u00edvel ajustar a velocidade do clique duplo do <EM>mouse<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aplicativo Windows Media Player permite a execu\u00e7\u00e3o de arquivos digitais de v\u00eddeo, mas n\u00e3o de arquivos de \u00e1udio.","id":738094,"corpo":"<p align=justify>O aplicativo Windows Media Player permite a execu\u00e7\u00e3o de\r\narquivos digitais de v\u00eddeo, mas n\u00e3o de arquivos de \u00e1udio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o Iniciar, \u00e9 exibida uma lista com diversas op\u00e7\u00f5es, entre as quais a op\u00e7\u00e3o Minhas Imagens, que, quando clicada, faz que se inicie o aplicativo Windows Media Player.","id":738095,"corpo":"<p align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o Iniciar, \u00e9 exibida uma lista com diversas\r\nop\u00e7\u00f5es, entre as quais a op\u00e7\u00e3o Minhas Imagens, que, quando\r\nclicada, faz que se inicie o aplicativo Windows Media Player.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A barra de tarefas do Windows XP \u00e9 posicionada na parte inferior da tela, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, nessa vers\u00e3o do Windows, colocar essa barra em outra posi\u00e7\u00e3o da tela.","id":738096,"corpo":"<p align=justify>A barra de tarefas do Windows XP \u00e9 posicionada na parte\r\ninferior da tela, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, nessa vers\u00e3o do\r\nWindows, colocar essa barra em outra posi\u00e7\u00e3o da tela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/170836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, considere as caracter\u00edsticas apresentadas nos itens a seguir. I Servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da presid\u00eancia da Rep\u00fablica e na estrutura dos minist\u00e9rios. II Grande generalidade de atribui\u00e7\u00f5es e tarefas. III Supervis\u00e3o exercida mediante orienta\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e controle dos \u00f3rg\u00e3os e entidades subordinados. IV Entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. A quantidade de itens que apresentam caracter\u00edsticas relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 igual a","provas":[{"id":4266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":170855,"hashId":"5ef2f053b460195a3bdf640863b586fa","enunciado":"<P align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, considere as caracter\u00edsticas apresentadas nos itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I Servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da presid\u00eancia da Rep\u00fablica e na estrutura dos minist\u00e9rios. <\/P>\r\n<P align=justify>II Grande generalidade de atribui\u00e7\u00f5es e tarefas. <\/P>\r\n<P align=justify>III Supervis\u00e3o exercida mediante orienta\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e controle dos \u00f3rg\u00e3os e entidades subordinados. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens que apresentam caracter\u00edsticas relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 igual a<\/P>","resposta":738190,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":738187,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":738188,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":738189,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":738190,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":738191,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/170855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um juiz eleitoral do TRE\/PA tenha cometido diversos abusos, atentando contra o decoro das suas fun\u00e7\u00f5es, e que um servidor desse tribunal, inconformado com as atitudes do juiz, tenha decidido representar contra o referido magistrado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o Regimento Interno do TRE\/PA, a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigida ao","provas":[{"id":4266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":170864,"hashId":"7219fbd7b280d663c0b37947a37bb784","enunciado":"<p align=justify>Considere que um juiz eleitoral do TRE\/PA tenha\r\ncometido diversos abusos, atentando contra o decoro das\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es, e que um servidor desse tribunal,\r\ninconformado com as atitudes do juiz, tenha decidido\r\nrepresentar contra o referido magistrado. Nessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, de acordo com o Regimento Interno do\r\nTRE\/PA, a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigida ao<\/p>","resposta":738234,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presidente do tribunal, a quem compete zelar pelo decoro do tribunal, determinando as medidas processuais cab\u00edveis quando seus patronos se excederem em atos contr\u00e1rios \u00e0 dignidade da justi\u00e7a.","id":738232,"corpo":"<p align=justify>presidente do tribunal, a quem compete zelar pelo\r\ndecoro do tribunal, determinando as medidas\r\nprocessuais cab\u00edveis quando seus patronos se\r\nexcederem em atos contr\u00e1rios \u00e0 dignidade da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vice-presidente do tribunal, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 decidir monocraticamente as quest\u00f5es relativas aos servidores do tribunal.","id":738233,"corpo":"<p align=justify>vice-presidente do tribunal, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 decidir\r\nmonocraticamente as quest\u00f5es relativas aos servidores\r\ndo tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corregedor, que dever\u00e1 ouvir ou mandar ouvir o magistrado representado.","id":738234,"corpo":"<p align=justify>corregedor, que dever\u00e1 ouvir ou mandar ouvir o\r\nmagistrado representado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"juiz mais antigo em exerc\u00edcio no tribunal, exceto na hip\u00f3tese de a representa\u00e7\u00e3o ser dirigida a ele pr\u00f3prio, situa\u00e7\u00e3o em que a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigida ao segundo juiz mais antigo em pleno exerc\u00edcio.","id":738235,"corpo":"<p align=justify>juiz mais antigo em exerc\u00edcio no tribunal, exceto na\r\nhip\u00f3tese de a representa\u00e7\u00e3o ser dirigida a ele pr\u00f3prio,\r\nsitua\u00e7\u00e3o em que a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigida ao\r\nsegundo juiz mais antigo em pleno exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procurador regional eleitoral, a quem compete defender a jurisdi\u00e7\u00e3o do tribunal.","id":738236,"corpo":"<p align=justify>procurador regional eleitoral, a quem compete\r\ndefender a jurisdi\u00e7\u00e3o do tribunal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE PA","pai":395394,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395262,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/170864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 2, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169544,"hashId":"efc0f761ac0275e057c3661898234fd8","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o texto 2, assinale a alternativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":734126,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os problemas sociais e econ\u00f4micos do s\u00e9culo XVIII resultaram da queda dos regimes mon\u00e1r-quicos at\u00e9 ent\u00e3o vigentes na Europa.","id":734123,"corpo":"<p align=justify>Os problemas sociais e econ\u00f4micos do s\u00e9culo XVIII resultaram da queda dos regimes mon\u00e1r-quicos at\u00e9 ent\u00e3o vigentes na Europa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociologia \u00e9 uma ci\u00eancia que trata das transforma\u00e7\u00f5es desencadeadas pela sociedade capi-talista.","id":734124,"corpo":"<p align=justify>A sociologia \u00e9 uma ci\u00eancia que trata das transforma\u00e7\u00f5es desencadeadas pela sociedade capi-talista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o surgimento da sociologia, as transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais se acele-raram.","id":734125,"corpo":"<p align=justify>Com o surgimento da sociologia, as transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais se acele-raram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o industrial e a revolu\u00e7\u00e3o francesa foram respons\u00e1veis pela instala\u00e7\u00e3o definitiva da sociedade capitalista.","id":734126,"corpo":"<p align=justify>A revolu\u00e7\u00e3o industrial e a revolu\u00e7\u00e3o francesa foram respons\u00e1veis pela instala\u00e7\u00e3o definitiva da sociedade capitalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132924,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4256\/164.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escreva (V) para VERDADEIRO e (F) para FALSO, conforme o texto 3. A chamada de capa da revista que estava na banca despertou no autor questionamentos sobre: ( ) a id\u00e9ia de que os tempos mudaram.\u00a0 ( ) o sentimento do amor. ( ) as rela\u00e7\u00f5es humanas. ( ) a educa\u00e7\u00e3o dos filhos. ( ) as bodas de ouro dos sogros. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169572,"hashId":"55ae8776d0614d50105a7d917e488971","enunciado":"<P align=justify>Escreva (V) para <STRONG>VERDADEIRO<\/STRONG> e (F) para <STRONG>FALSO<\/STRONG>, conforme o texto 3. A chamada de capa da revista que estava na banca despertou no autor questionamentos sobre: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) a id\u00e9ia de que os tempos mudaram.\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>( ) o sentimento do amor. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) as rela\u00e7\u00f5es humanas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) a educa\u00e7\u00e3o dos filhos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) as bodas de ouro dos sogros. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia <STRONG>CORRETA<\/STRONG>, de cima para baixo, \u00e9: <\/P>","resposta":734256,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; V &#8211; F &#8211; V","id":734256,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; V &#8211; F &#8211; V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; F &#8211; F &#8211; V ","id":734257,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; F &#8211; F &#8211; V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V","id":734258,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F &#8211; V &#8211; V &#8211; F &#8211; F","id":734259,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; V &#8211; V &#8211; F &#8211; F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132952,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4256\/17.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Cinq\u00fcenta anos significam 18.250 dias em que duas pessoas conversaram, riram\" (li-nhas 8-9), os termos sublinhados podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o do texto, por:","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169584,"hashId":"2c6c3f8b0a4d0b404e8b7c8d7e25007c","enunciado":"<P align=justify>Na frase \"Cinq\u00fcenta anos significam 18.250 dias <U>em que<\/U> duas pessoas conversaram, riram\" (li-nhas 8-9), os termos sublinhados podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o do texto, por:<\/P>","resposta":734296,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos quais","id":734296,"corpo":"<p align=justify>nos quais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onde","id":734297,"corpo":"<p align=justify>onde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os quais","id":734298,"corpo":"<p align=justify>os quais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para que","id":734299,"corpo":"<p align=justify>para que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Foram 50 anos juntos e ali estavam, al\u00e9m da fam\u00edlia, muitos amigos que tinham assistido ao casamento\" (linhas 6-7). A express\u00e3o sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem que haja preju\u00edzo do sentido, por:","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169587,"hashId":"2ec2a06148b8b6e3a3d695e535fef529","enunciado":"<P align=justify>\"Foram 50 anos juntos e ali estavam, <U>al\u00e9m da<\/U> fam\u00edlia, muitos amigos que tinham assistido ao casamento\" (linhas 6-7). A express\u00e3o sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem que haja preju\u00edzo do sentido, por:<\/P>","resposta":734319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar da","id":734318,"corpo":"<p align=justify>apesar da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afora a ","id":734319,"corpo":"<p align=justify>afora a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de parte da","id":734320,"corpo":"<p align=justify>de parte da<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante da","id":734321,"corpo":"<p align=justify>diante da<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras s\u00e3o acentuadas pelas mesmas regras de \"atra\u00eddos\", \"ins\u00f3lito\" e \"vit\u00f3ria\", respectivamente.","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169596,"hashId":"1c92d0093697b5683762956ff6574af4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras s\u00e3o acentuadas pelas mesmas regras de \"atra\u00eddos\", \"ins\u00f3lito\" e \"vit\u00f3ria\", respectivamente.<\/p>","resposta":734352,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enj\u00f4o, ju\u00edzos, tranq\u00fcilo","id":734351,"corpo":"<p align=justify>enj\u00f4o, ju\u00edzos, tranq\u00fcilo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mi\u00fado, \u00e9poca, ing\u00eanuo ","id":734352,"corpo":"<p align=justify>mi\u00fado, \u00e9poca, ing\u00eanuo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e1ra, sa\u00eda, b\u00ean\u00e7\u00e3o","id":734353,"corpo":"<p align=justify>p\u00e1ra, sa\u00eda, b\u00ean\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lit\u00edgio, \u00ednterim, car\u00e1ter","id":734354,"corpo":"<p align=justify>lit\u00edgio, \u00ednterim, car\u00e1ter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o acento indicativo da crase, escreva (C) para CERTO e (E) para ERRADO. ( ) O combate mais eficaz \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o criminal da pirataria \u00e9 o de preven\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o. ( ) A gar\u00e7onete moreninha com rosto de indiana indicou \u00e0 mesa. ( ) Enviei o relat\u00f3rio diretamente \u00e0 casa do diretor da empresa. ( ) Pe\u00e7a a colega que arrume a sala de reuni\u00f5es para \u00e0s 16 horas. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9: ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169605,"hashId":"15fdf6e56c78044b09ea9be46828185f","enunciado":"<P align=justify>Sobre o acento indicativo da crase, escreva (C) para <STRONG>CERTO<\/STRONG> e (E) para <STRONG>ERRADO<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O combate mais eficaz \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o criminal da pirataria \u00e9 o de preven\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A gar\u00e7onete moreninha com rosto de indiana indicou \u00e0 mesa. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Enviei o relat\u00f3rio diretamente \u00e0 casa do diretor da empresa. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pe\u00e7a a colega que arrume a sala de reuni\u00f5es para \u00e0s 16 horas. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia <STRONG>CORRETA<\/STRONG>, de cima para baixo \u00e9: <\/P>","resposta":734393,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C &#8211; E &#8211; E &#8211; E","id":734392,"corpo":"<p align=justify>C &#8211; E &#8211; E &#8211; E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C &#8211; E &#8211; C &#8211; E","id":734393,"corpo":"<p align=justify>C &#8211; E &#8211; C &#8211; E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E &#8211; C &#8211; E &#8211; C","id":734394,"corpo":"<p align=justify>E &#8211; C &#8211; E &#8211; C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E &#8211; C &#8211; C &#8211; C","id":734395,"corpo":"<p align=justify>E &#8211; C &#8211; C &#8211; C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, para selecionar alguns arquivos de uma pasta que n\u00e3o estejam listados em seq\u00fc\u00eancia, de modo que estes possam ser posteriormente copiados para um disquete, deve-se: Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169618,"hashId":"7513e8e6f39664b3e051956cbf24c7d5","enunciado":"<P align=justify>No Windows Explorer, para selecionar alguns arquivos de uma pasta que n\u00e3o estejam listados em seq\u00fc\u00eancia, de modo que estes possam ser posteriormente copiados para um disquete, deve-se: <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>. <\/P>","resposta":734443,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em cada um dos arquivos desejados.","id":734440,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em cada um dos arquivos desejados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pressionar SHIFT e selecionar os arquivos desejados.","id":734441,"corpo":"<p align=justify>Pressionar SHIFT e selecionar os arquivos desejados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse em cada um dos arquivos desejados.","id":734442,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse em cada um dos arquivos desejados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressionar CTRL e selecionar os arquivos desejados.","id":734443,"corpo":"<p align=justify>Pressionar CTRL e selecionar os arquivos desejados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/169618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em texto da Folha de S\u00e3o Paulo, um morador das margens de uma grande rodovia declarava o seguinte: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0H\u00e1, nesse texto, um conjunto de palavras cujo significado depende da enuncia\u00e7\u00e3o, ou seja, da situa\u00e7\u00e3o em que o texto foi produzido. Entre as alternativas abaixo, aquela que indica um termo que N\u00c3O est\u00e1 nesse caso \u00e9: ","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169621,"hashId":"516ebb1366f3392c53f642dedbde652c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Em texto da Folha de S\u00e3o Paulo, um morador das margens de uma grande rodovia declarava o seguinte: <\/P>\r\n<P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_64.gif><\/P>\r\n<P>\u00a0H\u00e1, nesse texto, um conjunto de palavras cujo significado depende da enuncia\u00e7\u00e3o, ou seja, da situa\u00e7\u00e3o em que o texto foi produzido. Entre as alternativas abaixo, aquela que indica um termo que N\u00c3O est\u00e1 nesse caso \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":734457,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hoje;","id":734453,"corpo":"<p align=justify>hoje;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aqui;","id":734454,"corpo":"<p align=justify>aqui;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eu;","id":734455,"corpo":"<p align=justify>eu;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"minha fam\u00edlia;","id":734456,"corpo":"<p align=justify>minha fam\u00edlia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isso.","id":734457,"corpo":"<p align=justify>isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169645,"hashId":"a90a49e20fbeafd97cad6027132c879b","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":734566,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servir\u00e1 como Procurador Regional Eleitoral junto ao Tribunal o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual que for designado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":734564,"corpo":"<p align=justify>Servir\u00e1  como  Procurador  Regional Eleitoral junto ao Tribunal o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual que for designado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao Presidente do TRE\/SC assumir a Corregedoria Regional Eleitoral, cumulativamente.","id":734565,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao Presidente do TRE\/SC assumir a Corregedoria Regional Eleitoral, cumulativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Vice-Presidente do TRE\/SC presidir a Comiss\u00e3o Apuradora das Elei\u00e7\u00f5es para governador, vice-governador, membros do Congresso Nacional e da Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":734566,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Vice-Presidente do TRE\/SC presidir a Comiss\u00e3o Apuradora das Elei\u00e7\u00f5es para governador, vice-governador, membros do Congresso Nacional e da Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Corregedor Regional Eleitoral incumbe, al\u00e9m das demais atribui\u00e7\u00f5es definidas no Regimen-to Interno da Corregedoria Regional Eleitoral, exercer o poder de pol\u00edcia nas depend\u00eancias do Tribunal.","id":734567,"corpo":"<p align=justify>Ao Corregedor Regional Eleitoral incumbe, al\u00e9m das demais atribui\u00e7\u00f5es definidas no Regimen-to Interno da Corregedoria Regional Eleitoral, exercer o poder de pol\u00edcia nas depend\u00eancias do Tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","oab":true,"nome":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395923,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tribunal-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/169645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num relat\u00f3rio de um seguran\u00e7a sobre um incidente ocorrido na entrada de um grande centro comercial estava escrito o seguinte:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 H\u00e1 muitos problemas no uso da norma culta por parte do seguran\u00e7a; a alternativa abaixo que N\u00c3O indica corretamente um problema \u00e9:\n","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169648,"hashId":"4b287cbe1adae25afd1b46b274f3ab94","enunciado":"Num relat\u00f3rio de um seguran\u00e7a sobre um incidente ocorrido na entrada de um grande centro comercial estava escrito o seguinte:<\/P>\n<P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_68.gif><\/P>\n<P>H\u00e1 muitos problemas no uso da norma culta por parte do seguran\u00e7a; a alternativa abaixo que N\u00c3O indica corretamente um problema \u00e9:<\/P>\n<P><\/P>","resposta":734571,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma plural \"altos-falantes\";","id":734568,"corpo":"<p align=justify>a forma plural \"altos-falantes\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a grafia de \"porisso\";","id":734569,"corpo":"<p align=justify>a grafia de \"porisso\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" antes do pronome relativo \"que\";","id":734570,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" antes do pronome relativo\r\n\"que\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o do numeral cardinal \"dois\";","id":734571,"corpo":"<p align=justify>a repeti\u00e7\u00e3o do numeral cardinal \"dois\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o emprego menos adequado de \"eles\" como objeto direto.","id":734572,"corpo":"<p align=justify>o emprego menos adequado de \"eles\" como objeto direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma creche de S\u00e3o Paulo mandou fazer uma faixa &#8211; colocada na fachada do pr\u00e9dio &#8211; com os seguintes dizeres: \"Ame-os e deixe-os!\". Sobre os dizeres contidos nessa faixa, s\u00f3 N\u00c3O se pode dizer que:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169660,"hashId":"a6e7ada62d15baaeee6ff2fa8890133b","enunciado":"<p align=justify>Uma creche de S\u00e3o Paulo mandou fazer uma faixa &#8211;\r\ncolocada na fachada do pr\u00e9dio &#8211; com os seguintes dizeres:\r\n\"Ame-os e deixe-os!\". Sobre os dizeres contidos nessa\r\nfaixa, s\u00f3 N\u00c3O se pode dizer que:<\/p>","resposta":734626,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma aparente contradi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os termos do per\u00edodo;","id":734622,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma aparente contradi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os termos\r\ndo per\u00edodo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dizeres recordam uma frase da \u00e9poca do \"milagre brasileiro\":\"Brasil, ame-o ou deixe-o!\";","id":734623,"corpo":"<p align=justify>os dizeres recordam uma frase da \u00e9poca do \"milagre\r\nbrasileiro\":\"Brasil, ame-o ou deixe-o!\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o \"e\" substitui uma esperada conjun\u00e7\u00e3o \"mas\";","id":734624,"corpo":"<p align=justify>a conjun\u00e7\u00e3o \"e\" substitui uma esperada conjun\u00e7\u00e3o \"mas\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pronome \"os\" refere-se a \"filhos\";","id":734625,"corpo":"<p align=justify>o pronome \"os\" refere-se a \"filhos\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a creche reconhece a impossibilidade de amar como os pais.","id":734626,"corpo":"<p align=justify>a creche reconhece a impossibilidade de amar como\r\nos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma antiga revista de humor, Pif-Paf, trazia o seguinte slogan: \"Cada n\u00famero \u00e9 exemplar, cada exemplar \u00e9 um n\u00famero!\"; nesta frase, as palavras \"n\u00famero\" e \"exemplar\" trocaram:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169680,"hashId":"619d7a287e1537760914afe99b4176e5","enunciado":"<p align=justify>Uma antiga revista de humor, Pif-Paf, trazia o seguinte slogan:\r\n\"Cada n\u00famero \u00e9 exemplar, cada exemplar \u00e9 um n\u00famero!\"; nesta\r\nfrase, as palavras \"n\u00famero\" e \"exemplar\" trocaram:<\/p>","resposta":734719,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o, classe e significado;","id":734719,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o, classe e significado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente fun\u00e7\u00e3o e significado;","id":734720,"corpo":"<p align=justify>somente fun\u00e7\u00e3o e significado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente fun\u00e7\u00e3o e classe;","id":734721,"corpo":"<p align=justify>somente fun\u00e7\u00e3o e classe;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente classe e significado;","id":734722,"corpo":"<p align=justify>somente classe e significado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente classe.","id":734723,"corpo":"<p align=justify>somente classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compared to previous occasions, this year&#39;s rise in oil price:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":169712,"hashId":"41b98e94b938b808094c794525098a71","enunciado":"<p align=justify>As compared to previous occasions, this year&#39;s rise in\r\noil price:<\/p>","resposta":734864,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"has not had much effect;","id":734864,"corpo":"<p align=justify>has not had much effect;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has made inflation soar;","id":734865,"corpo":"<p align=justify>has made inflation soar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has been more sudden;","id":734866,"corpo":"<p align=justify>has been more sudden;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has been lower than expected;","id":734867,"corpo":"<p align=justify>has been lower than expected;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has been more problematic.","id":734868,"corpo":"<p align=justify>has been more problematic.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 26 TO 30: ","id":133092,"enunciado":"<P>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 26 TO 30:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_73.gif><\/P>\r\n<P>       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_72.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/169712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V a(s) afirmativa(s) Verdadeira(s) e com F, a(s) afirmativa(s) Falsa(s). Para se organizar um arquivo percorrem-se as etapas: ( ) Colheita de dados e colheita de informa\u00e7\u00f5es. ( ) Estudo anal\u00edtico de informa\u00e7\u00f5es e dados colhidos. ( ) Planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169717,"hashId":"40880a9a983550d844b8b79b4edadba2","enunciado":"<P align=justify>Assinale com <STRONG>V<\/STRONG> a(s) afirmativa(s) <STRONG>Verdadeira<\/STRONG>(s) e com <STRONG>F<\/STRONG>, a(s) afirmativa(s) <STRONG>Falsa<\/STRONG>(s). Para se organizar um arquivo percorrem-se as etapas: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Colheita de dados e colheita de informa\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Estudo anal\u00edtico de informa\u00e7\u00f5es e dados colhidos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>. <\/P>","resposta":734891,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; V.","id":734888,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V &#8211; F &#8211; V.","id":734889,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; F &#8211; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F &#8211; V &#8211; V.","id":734890,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; V &#8211; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F &#8211; F &#8211; V.","id":734891,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; F &#8211; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/169717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La idea central de los dos primeros p\u00e1rrafos del texto es que:","provas":[{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":169731,"hashId":"9202ff4f2bf4f2004dddabd97b72ffa4","enunciado":"<p align=justify>La idea central de los dos primeros p\u00e1rrafos del texto\r\nes que:<\/p>","resposta":734961,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a los espa\u00f1oles les gusta mucho emplear palabras extranjeras;","id":734957,"corpo":"<p align=justify>a los espa\u00f1oles les gusta mucho emplear palabras\r\nextranjeras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el idioma espa\u00f1ol a\u00f1adi\u00f3 a su l\u00e9xico muchos extranjerismos;","id":734958,"corpo":"<p align=justify>el idioma espa\u00f1ol a\u00f1adi\u00f3 a su l\u00e9xico muchos extranjerismos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el espa\u00f1ol es un idioma que necesita de los t\u00e9rminos extranjeros;","id":734959,"corpo":"<p align=justify>el espa\u00f1ol es un idioma que necesita de los t\u00e9rminos\r\nextranjeros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"los t\u00e9rminos extranjeros s\u00f3lo son necesarios en situaciones especiales;","id":734960,"corpo":"<p align=justify>los t\u00e9rminos extranjeros s\u00f3lo son necesarios en\r\nsituaciones especiales;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"los extranjerismos tienen palabras espa\u00f1olas adecuadas correspondientes.","id":734961,"corpo":"<p align=justify>los extranjerismos tienen palabras espa\u00f1olas\r\nadecuadas correspondientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LINGUA ESPANHOLA ","id":133103,"enunciado":"<P>LINGUA ESPANHOLA<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4258\/39.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/169731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La palabra \"ahorrillos\" corresponde a algo que se:","provas":[{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":169736,"hashId":"547cd855b8c2487066b233a4bdf47ad7","enunciado":"<p align=justify>La palabra \"ahorrillos\" corresponde a algo que se:<\/p>","resposta":734978,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprende;","id":734977,"corpo":"<p align=justify>aprende;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guarda;","id":734978,"corpo":"<p align=justify>guarda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muestra;","id":734979,"corpo":"<p align=justify>muestra;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esconde;","id":734980,"corpo":"<p align=justify>esconde;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usa.","id":734981,"corpo":"<p align=justify>usa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LINGUA ESPANHOLA ","id":133103,"enunciado":"<P>LINGUA ESPANHOLA<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4258\/39.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/169736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando estamos analisando um portf\u00f3lio de a\u00e7\u00f5es, o risco advindo de uma mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sobre ativos financeiros \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169750,"hashId":"684d8bfa0d3d9999a28ea4cb85d107f4","enunciado":"<P align=justify>Quando estamos analisando um <EM>portf\u00f3lio<\/EM> de a\u00e7\u00f5es, o risco advindo de uma mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sobre ativos financeiros \u00e9 conhecido por:<\/P>","resposta":735051,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco jur\u00eddico;","id":735047,"corpo":"<p align=justify>risco jur\u00eddico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tributa\u00e7\u00e3o em cascata;","id":735048,"corpo":"<p align=justify>tributa\u00e7\u00e3o em cascata;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risco comercial;","id":735049,"corpo":"<p align=justify>risco comercial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco diversific\u00e1vel;","id":735050,"corpo":"<p align=justify>risco diversific\u00e1vel;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"risco sistem\u00e1tico.","id":735051,"corpo":"<p align=justify>risco sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/169750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento de texto (adaptado) a seguir faz parte das Notas Explicativas \u00e0s Informa\u00e7\u00f5es Financeiras Trimestrais\" de uma certa institui\u00e7\u00e3o brasileira: \"INSTRUMENTOS FINANCEIROS DERIVATIVOS A institui\u00e7\u00e3o utiliza-se de Instrumentos Financeiros Derivativos, classificando as posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de contratos futuros negociados na BM&F em \"Destinadas a _________-, mantendo posi\u00e7\u00e3o em contratos futuros de DI de um dia, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os das posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de T\u00edtulos P\u00fablicos Federais prefixados, garantindo a rentabilidade das opera\u00e7\u00f5es. Utiliza-se do instrumento derivativo __________ para prote\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de T\u00edtulos P\u00fablicos Federais indexados \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial, objetivando prote\u00e7\u00e3o contra riscos de oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e flutua\u00e7\u00f5es cambiais.\" Assinale o item que completa corretamente as lacunas:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169769,"hashId":"4bffaecce074ea9be27f81746fafb1f8","enunciado":"<p align=justify><P>O fragmento de texto (adaptado) a seguir faz parte das Notas Explicativas \u00e0s Informa\u00e7\u00f5es Financeiras Trimestrais\" de uma certa institui\u00e7\u00e3o brasileira: <\/P>\r\n<P>\"INSTRUMENTOS FINANCEIROS DERIVATIVOS <\/P>\r\n<P>A institui\u00e7\u00e3o utiliza-se de Instrumentos Financeiros Derivativos, classificando as posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de contratos futuros negociados na BM&F em \"Destinadas a _________-, mantendo posi\u00e7\u00e3o em contratos futuros de DI de um dia, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os das posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de T\u00edtulos P\u00fablicos Federais prefixados, garantindo a rentabilidade das opera\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Utiliza-se do instrumento derivativo __________ para prote\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de T\u00edtulos P\u00fablicos Federais indexados \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial, objetivando prote\u00e7\u00e3o contra riscos de oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e flutua\u00e7\u00f5es cambiais.\" <\/P>\r\n<P>Assinale o item que completa corretamente as lacunas:<\/P><\/p>","resposta":735146,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lastro de risco de cr\u00e9dito\/c\u00e2mbio;","id":735145,"corpo":"<p align=justify>lastro de risco de cr\u00e9dito\/c\u00e2mbio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hedge de risco de mercado\/swap;","id":735146,"corpo":"<P align=justify><EM>hedge <\/EM>de risco de mercado\/<EM>swap;<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hedge de risco de liquidez\/op\u00e7\u00f5es;","id":735147,"corpo":"<P align=justify><EM>hedge<\/EM> de risco de liquidez\/op\u00e7\u00f5es;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de risco de consumo\/t\u00edtulos p\u00f3s-fixados;","id":735148,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o de risco de consumo\/t\u00edtulos p\u00f3s-fixados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lastro de risco de mercado\/commodities.","id":735149,"corpo":"<P align=justify>lastro de risco de mercado\/<EM>commodities.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/169769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica QFD - Desdobramento da Fun\u00e7\u00e3o Qualidade - \u00e9 muito utilizada na avalia\u00e7\u00e3o e melhoria de produtos e servi\u00e7os. Em rela\u00e7\u00e3o a esta t\u00e9cnica, observe as afirmativas a seguir: I - \u00c9 tamb\u00e9m chamada de \"Casa da Qualidade\". II - Seu objetivo \u00e9 assegurar que o produto ou servi\u00e7o atenda \u00e0s necessidades dos clientes.\nIII - Utiliza uma matriz que relaciona necessidades do cliente com formas de atendimento destas necessidades.\n\u00a0IV - trabalha sob a \u00f3tica de Controle Estat\u00edstico de Processos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169775,"hashId":"6a6e9f4a186a8f463f7c3c16c27481d5","enunciado":"A t\u00e9cnica QFD - Desdobramento da Fun\u00e7\u00e3o Qualidade - \u00e9 muito utilizada na avalia\u00e7\u00e3o e melhoria de produtos e servi\u00e7os. Em rela\u00e7\u00e3o a esta t\u00e9cnica, observe as afirmativas a seguir: <\/P>\n<P>I - \u00c9 tamb\u00e9m chamada de \"Casa da Qualidade\". <\/P>\n<P>II - Seu objetivo \u00e9 assegurar que o produto ou servi\u00e7o atenda \u00e0s necessidades dos clientes.<\/P>\n<P>III - Utiliza uma matriz que relaciona necessidades do cliente com formas de atendimento destas necessidades.<\/P>\n<P>\u00a0IV - trabalha sob a \u00f3tica de Controle Estat\u00edstico de Processos. <\/P>\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P><\/p>","resposta":735178,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas;","id":735176,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":735177,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas;","id":735178,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas;","id":735179,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":735180,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/169775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No termo \"em Favor\" (l.2), a preposi\u00e7\u00e3o \"em\" indica id\u00e9ia de localiza\u00e7\u00e3o, o que impede sua substitui\u00e7\u00e3o por a.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158380,"hashId":"82a8569be3a9689d2570f8e24e16bd68","enunciado":"<P align=justify>No termo \"em Favor\" (<EM>l<\/EM>.2), a preposi\u00e7\u00e3o \"em\" indica id\u00e9ia de localiza\u00e7\u00e3o, o que impede sua substitui\u00e7\u00e3o por <STRONG>a<\/STRONG>.<\/P>","resposta":696333,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":126846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a estrutura \"a constru\u00e7\u00e3o de\" (l.3) for substitu\u00edda por se construir, ser\u00e3o mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e sua informa\u00e7\u00e3o original.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158381,"hashId":"ec4bea5ef405d1b02a599be549902a52","enunciado":"<P align=justify>Se a estrutura \"a constru\u00e7\u00e3o de\" (<EM>l<\/EM>.3) for substitu\u00edda por se <STRONG>construir<\/STRONG>, ser\u00e3o mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e sua informa\u00e7\u00e3o original.<\/P>","resposta":696334,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":126846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos sentidos do texto, estaria correto no lugar de \"disse\" (L.8) qualquer uma das seguintes op\u00e7\u00f5es: disse ele, disse o presidente, foram as palavras do presidente, foi a declara\u00e7\u00e3o do presidente.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158385,"hashId":"438d56e7f32e5f3d3972d4dee7dab433","enunciado":"<P align=justify>Pelos sentidos do texto, estaria correto no lugar de \"disse\" (<EM>L<\/EM>.8) qualquer uma das seguintes op\u00e7\u00f5es: disse ele, disse o presidente, foram as palavras do presidente, foi a declara\u00e7\u00e3o do presidente.<\/P>","resposta":696342,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":126846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do bot\u00e3o , \u00e9 poss\u00edvel contar o n\u00famero de vezes que determinada palavra \u00e9 usada no texto em edi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158399,"hashId":"6ad209f9ff93b0a2fc16075c6cfe0cd3","enunciado":"Por meio <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/50.JPG> do bot\u00e3o , \u00e9 poss\u00edvel contar o n\u00famero de vezes que determinada palavra \u00e9 usada no texto em edi\u00e7\u00e3o.","resposta":696383,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 contendo um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es obtidas no s\u00edtio http:\/\/www.bahia.com.br.","id":126854,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/43.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 contendo um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es obtidas no s\u00edtio http:\/\/www.bahia.com.br.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/158399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bot\u00e3o permite adicionar ou alterar efeitos de anima\u00e7\u00e3o do slide atual. Entre esses efeitos, inclui-se a aplica\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do esquema de cores existente ou a altera\u00e7\u00e3o para um esquema de cores diferente.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158407,"hashId":"95fc7511812163dcda6f608891528440","enunciado":"O bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/56.JPG> permite adicionar ou alterar efeitos de anima\u00e7\u00e3o do slide atual. Entre esses efeitos, inclui-se a aplica\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do esquema de cores existente ou a altera\u00e7\u00e3o para um esquema de cores diferente.","resposta":696403,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a janela acima, julgue os itens a seguir, relativos ao PowerPoint 2002 (PPT).","id":126858,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/54.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a janela acima, julgue os itens a seguir, relativos ao PowerPoint 2002 (PPT).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/158407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a pesca realizada em escala industrial, sem mecanismos de controle, promove graves altera\u00e7\u00f5es nas diversas formas de vida existentes nos mares.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158426,"hashId":"22d42c3a6fc98b144401b695718553d5","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que a pesca realizada em escala industrial,\r\nsem mecanismos de controle, promove graves altera\u00e7\u00f5es nas\r\ndiversas formas de vida existentes nos mares.<\/p>","resposta":696469,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia da quest\u00e3o ambiental nos dias de hoje, julgue os itens seguintes.","id":126864,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/86.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia da quest\u00e3o ambiental nos dias de hoje, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O denominado aquecimento global, que \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o do clima do planeta, \u00e9 uma das mais preocupantes conseq\u00fc\u00eancias da emiss\u00e3o descontrolada de gases poluentes na atmosfera.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158435,"hashId":"f3a582d3b021ef6e5dbf97ec4f59efbd","enunciado":"<p align=justify>O denominado aquecimento global, que \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o\r\ndo clima do planeta, \u00e9 uma das mais preocupantes\r\nconseq\u00fc\u00eancias da emiss\u00e3o descontrolada de gases poluentes\r\nna atmosfera.<\/p>","resposta":696494,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/158435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em apoio ao texto, que salienta a fartura de energ\u00e9ticos n\u00e3o-poluentes de que disp\u00f5e o Brasil, pode-se mencionar o enorme potencial h\u00eddrico do pa\u00eds para a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158439,"hashId":"6d3c3db4ab927a67d4db7858bed14366","enunciado":"<p align=justify>Em apoio ao texto, que salienta a fartura de energ\u00e9ticos\r\nn\u00e3o-poluentes de que disp\u00f5e o Brasil, pode-se mencionar o\r\nenorme potencial h\u00eddrico do pa\u00eds para a obten\u00e7\u00e3o de\r\neletricidade.<\/p>","resposta":696502,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/158439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora defendida por muitos especialistas, a utiliza\u00e7\u00e3o da cana-de-a\u00e7\u00facar para o fabrico de combust\u00edvel n\u00e3o se concretizou por causa do desinteresse governamental.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158440,"hashId":"8f22ff4cf917565fc8413b440c556d0e","enunciado":"<p align=justify>Embora defendida por muitos especialistas, a utiliza\u00e7\u00e3o da\r\ncana-de-a\u00e7\u00facar para o fabrico de combust\u00edvel n\u00e3o se\r\nconcretizou por causa do desinteresse governamental.<\/p>","resposta":696505,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/158440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial, \u00e9 permitido o uso da l\u00edngua falada por ser de f\u00e1cil compreens\u00e3o por seu destinat\u00e1rio, cumprindo, assim, a sua finalidade de informar com maior clareza.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158452,"hashId":"971473c474e5c589115501fd9ccc1fcf","enunciado":"<p align=justify>Na correspond\u00eancia oficial, \u00e9 permitido o uso da l\u00edngua\r\nfalada por ser de f\u00e1cil compreens\u00e3o por seu destinat\u00e1rio,\r\ncumprindo, assim, a sua finalidade de informar com maior\r\nclareza.<\/p>","resposta":696543,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da correspond\u00eancia oficial, julgue os itens seguintes.","id":126875,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da correspond\u00eancia oficial, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/158452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00e3o dirigida ao juiz, emprega-se: Ilustr\u00edssimo Senhor Doutor Juiz de Direito da Vara C\u00edvel desta Capital.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158454,"hashId":"9704b08a72824e29172c90bf088854f7","enunciado":"<p align=justify>Em comunica\u00e7\u00e3o dirigida ao juiz, emprega-se: Ilustr\u00edssimo\r\nSenhor Doutor Juiz de Direito da Vara C\u00edvel desta Capital.<\/p>","resposta":696547,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da correspond\u00eancia oficial, julgue os itens seguintes.","id":126875,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da correspond\u00eancia oficial, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/158454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do oficial de justi\u00e7a efetuar as cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es ou outras dilig\u00eancias judiciais.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158470,"hashId":"79532dd499880f72afcb79ef89d237b9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do oficial de justi\u00e7a efetuar as\r\ncita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es ou outras dilig\u00eancias judiciais.<\/p>","resposta":696587,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da justi\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":126880,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da\r\njusti\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}