{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165452,"perPage":"100","pages":21655,"page":20414,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do controle externo, de responsabilidade dos Tribunais de Contas, o tipo de exame afeto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito da despesa, sob o crit\u00e9rio do custo-benef\u00edcio, denomina-se controle de","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4347,"hashId":"7fa1cd8333d1c189b0f92ea8bd266510","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do controle externo, de responsabilidade dos\r\nTribunais de Contas, o tipo de exame afeto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e9rito da despesa, sob o crit\u00e9rio do custo-benef\u00edcio,\r\ndenomina-se controle de<\/p>","resposta":21441,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legitimidade.","id":21440,"corpo":"<p align=justify>legitimidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"economicidade.","id":21441,"corpo":"<p align=justify>economicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":21442,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":21443,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":21444,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408402,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"},{"nome_clean":"Reformatio in pejus","oab":true,"nome":"Reformatio in pejus","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408404,"slug":"direito-administrativo-reformatio-in-pejus"}],"slug":"direito-administrativo\/4347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A den\u00fancia de irregularidades ou ilegalidades, perante o Tribunal de Contas,","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4351,"hashId":"49e6e735ec60b01d6a1a0629158201f2","enunciado":"<p align=justify>A den\u00fancia de irregularidades ou ilegalidades, perante o\r\nTribunal de Contas,<\/p>","resposta":21462,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ato privativo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":21460,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 ato privativo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o denunciada pelos respons\u00e1veis pelo controle interno, configura il\u00edcito penal.","id":21461,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o denunciada pelos respons\u00e1veis pelo controle\r\ninterno, configura il\u00edcito penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"n\u00e3o denunciada pelos respons\u00e1veis pelo controle interno, implica em sua responsabilidade solid\u00e1ria.","id":21462,"corpo":"n\u00e3o denunciada pelos respons\u00e1veis pelo controle\r\ninterno, implica em sua responsabilidade solid\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"configura il\u00edcito administrativo de car\u00e1ter imprescrit\u00edvel.","id":21463,"corpo":"<p align=justify>configura il\u00edcito administrativo de car\u00e1ter imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"\u00e9 ato privativo do partido pol\u00edtico.","id":21464,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 ato privativo do partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/4351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00cdndice de liquidez seca:","provas":[{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":4356,"hashId":"5c9e710698dcee4adf9fcdc5f0e48b5c","enunciado":"<p align=justify>\u00cdndice de liquidez seca:<\/p>","resposta":21487,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,28","id":21485,"corpo":"0,28","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,30","id":21486,"corpo":"0,30","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,64","id":21487,"corpo":"0,64","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,93","id":21488,"corpo":"0,93","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,14","id":21489,"corpo":"1,14","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Considere o balancete a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 58. (Valores em reais) ","id":3676,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Considere o balancete a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 58. (Valores em reais)<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/158\/04.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/4356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apropria\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o anual","provas":[{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":4370,"hashId":"ce519d4c487e11764f3fbaa16b99bb75","enunciado":"<p align=justify>A apropria\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o anual<\/p>","resposta":21560,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera o resultado do per\u00edodo e n\u00e3o afeta a liquidez.","id":21560,"corpo":"<p align=justify>altera o resultado do per\u00edodo e n\u00e3o afeta a liquidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta o endividamento e altera a margem l\u00edquida.","id":21561,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o afeta o endividamento e altera a margem\r\nl\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gera efeito no capital circulante l\u00edquido e no endividamento global.","id":21562,"corpo":"<p align=justify>gera efeito no capital circulante l\u00edquido e no\r\nendividamento global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera o capital circulante l\u00edquido e altera a margem bruta.","id":21563,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o altera o capital circulante l\u00edquido e altera a\r\nmargem bruta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera o giro dos ativos e o capital circulante l\u00edquido.","id":21564,"corpo":"<p align=justify>altera o giro dos ativos e o capital circulante l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/4370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 hip\u00f3tese de incid\u00eancia do ICMS:","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4385,"hashId":"604b9206f7057d9c902af6ebd0299ba6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 hip\u00f3tese de incid\u00eancia do ICMS:<\/p>","resposta":21631,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es que destinem combust\u00edvel a outro Estado.","id":21630,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es que destinem combust\u00edvel a outro Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"entrada de mercadoria importada do exterior destinada a pessoa f\u00edsica.","id":21631,"corpo":"<p align=justify>entrada de mercadoria importada do exterior\r\ndestinada a pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o ou de transmiss\u00e3o de imagens televisivas.","id":21632,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o ou de\r\ntransmiss\u00e3o de imagens televisivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"sa\u00eddas de livros, jornais e revistas no mercado interno.","id":21633,"corpo":"<p align=justify>sa\u00eddas de livros, jornais e revistas no mercado interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"sa\u00edda de produtos prim\u00e1rios a operador econ\u00f4mico que atua como substituto tribut\u00e1rio.","id":21634,"corpo":"<p align=justify>sa\u00edda de produtos prim\u00e1rios a operador econ\u00f4mico\r\nque atua como substituto tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/4385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coa\u00e7\u00e3o morai irresist\u00edvel exclui a","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4397,"hashId":"e54326e6f1d80f256da56cbdfbf36dd4","enunciado":"<p align=justify>A coa\u00e7\u00e3o morai irresist\u00edvel exclui a<\/p>","resposta":21691,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduta.","id":21690,"corpo":"<p align=justify>conduta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"culpabilidade","id":21691,"corpo":"<p align=justify>culpabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"tipicidade.","id":21692,"corpo":"<p align=justify>tipicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"ilicitude.","id":21693,"corpo":"<p align=justify>ilicitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"antijuridicidade.","id":21694,"corpo":"<p align=justify>antijuridicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/4397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No peculato, o objeto material do crime pode ser dinheiro, valor ou qualquer bem","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4400,"hashId":"4f722915078fa94bc713e0e8bb1106d6","enunciado":"<p align=justify>No peculato, o objeto material do crime pode ser dinheiro,\r\nvalor ou qualquer bem<\/p>","resposta":21709,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00f3vel ou im\u00f3vel, particular.","id":21705,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3vel ou im\u00f3vel, particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"m\u00f3vel, sempre p\u00fablico.","id":21706,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3vel, sempre p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"m\u00f3vel ou im\u00f3vel, p\u00fablico ou particular.","id":21707,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3vel ou im\u00f3vel, p\u00fablico ou particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre p\u00fablico.","id":21708,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular.","id":21709,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/4400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a pena de multa ser\u00e1 fixada na","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4409,"hashId":"e1861ae1457d66c14fe9c68fb24f62c1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a\r\npena de multa ser\u00e1 fixada na<\/p>","resposta":21752,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente.","id":21750,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e calculada em \u00edndices\r\npercentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da\r\nvantagem efetivamente obtida ou potencialmente\r\naufer\u00edvel pelo agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor do contrato administrativo previsto no certame.","id":21751,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja\r\nbase corresponder\u00e1 ao valor do contrato administrativo\r\nprevisto no certame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente.","id":21752,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja\r\nbase corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente\r\nobtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor do contrato administrativo previsto no certame.","id":21753,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e calculada em \u00edndices\r\npercentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor do\r\ncontrato administrativo previsto no certame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"senten\u00e7a ou na sua liquida\u00e7\u00e3o e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente","id":21754,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7a ou na sua liquida\u00e7\u00e3o e calculada em \u00edndices\r\npercentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor\r\nda vantagem efetivamente obtida ou potencialmente\r\naufer\u00edvel pelo agente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/4409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PMBOK, entre as diversas responsabilidades da Ger\u00eancia da Integra\u00e7\u00e3o de Projeto, pode-se citar","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":953,"hashId":"67744b759a5e57612e40cadd8cc46024","enunciado":"<p align=justify>Segundo o PMBOK, entre as diversas responsabilidades\r\nda Ger\u00eancia da Integra\u00e7\u00e3o de Projeto, pode-se citar<\/p>","resposta":4761,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Inicia\u00e7\u00e3o do Projeto.","id":4760,"corpo":"<p align=justify>a Inicia\u00e7\u00e3o do Projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o Controle Geral de Mudan\u00e7as.","id":4761,"corpo":"<p align=justify>o Controle Geral de Mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a Defini\u00e7\u00e3o das Atividades.","id":4762,"corpo":"<p align=justify>a Defini\u00e7\u00e3o das Atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a Montagem da Equipe.","id":4763,"corpo":"<p align=justify>a Montagem da Equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o Planejamento Organizacional.","id":4764,"corpo":"<p align=justify>o Planejamento Organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar um m\u00f3dulo de um sistema considerando a An\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF) chegou-se aos seguintes valores: N\u00edvel de Influ\u00eancia Geral = 40 Pontos de Fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ajustados = 1340 Neste caso, a quantidade de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o ajustados ser\u00e1","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":957,"hashId":"40878e4523d15709bcd58779710c6d5c","enunciado":"<p align=justify>Ao analisar um m\u00f3dulo de um sistema considerando a An\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF) chegou-se aos seguintes valores:<\/p>\r\n<p align=justify><strong>N\u00edvel de Influ\u00eancia Geral = 40 Pontos de Fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ajustados = 1340<\/strong><\/p>\r\n<p align=justify>Neste caso, a quantidade de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o ajustados ser\u00e1<\/p>","resposta":4784,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"536","id":4780,"corpo":"<p align=justify>536<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"804","id":4781,"corpo":"<p align=justify>804<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1273","id":4782,"corpo":"<p align=justify>1273<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1340","id":4783,"corpo":"<p align=justify>1340<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"1407","id":4784,"corpo":"<p align=justify>1407<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas aos processos do CMM: I. O objetivo do processo Garantia da Qualidade de Software \u00e9 prover visibilidade adequada do progresso real, permitindo que a ger\u00eancia execute a\u00e7\u00f5es efetivas quando o desempenho do projeto desvia significativamente dos planos de software. Esse processo compreende o acompanhamento e a revis\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es do projeto de software e dos resultados obtidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas, aos compromissos e aos planos documentados, ajustando esses \u00faltimos \u00e0s reais realiza\u00e7\u00f5es e resultados. II. O objetivo do processo Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de Software \u00e9 estabelecer e manter a integridade dos produtos do projeto de software ao longo de todo o ciclo de vida de software do projeto. III. De acordo com o processo Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de Software, os produtos s\u00e3o criados a partir da biblioteca de configura\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do software (baseline) e suas vers\u00f5es s\u00e3o controladas de acordo com um procedimento documentado. Tamb\u00e9m \u00e9 de responsabilidade da equipe de Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o realizar periodicamente auditorias das configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (baselines) para verificar se elas est\u00e3o de acordo com a documenta\u00e7\u00e3o que as define. IV. O objetivo do processo Acompanhamento e Supervis\u00e3o do Projeto de Software \u00e9 prover o gerenciamento, com a adequada visibilidade, do processo que est\u00e1 sendo utilizado pelo projeto de software e dos produtos que est\u00e3o sendo constru\u00eddos. O processo Acompanhamento e Supervis\u00e3o do Projeto de Software cobre a revis\u00e3o e a auditoria de produtos de software e atividades para verificar se os mesmos est\u00e3o cumprindo os procedimentos e padr\u00f5es adotados. O objetivo \u00e9 subsidiar o projeto de software e os gerentes envolvidos com o resultado dessas revis\u00f5es e auditorias. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":964,"hashId":"72111e293b1b64fb0a31e00f7a345d78","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas aos processos do CMM:<\/p>\r\n<p align=justify>I. O objetivo do processo Garantia da Qualidade de Software \u00e9 prover visibilidade adequada do progresso real, permitindo que a ger\u00eancia execute a\u00e7\u00f5es efetivas quando o desempenho do projeto desvia significativamente dos planos de software. Esse processo compreende o acompanhamento e a revis\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es do projeto de software e dos resultados obtidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas, aos compromissos e aos planos documentados, ajustando esses \u00faltimos \u00e0s reais realiza\u00e7\u00f5es e resultados.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O objetivo do processo Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de Software \u00e9 estabelecer e manter a integridade dos produtos do projeto de software ao longo de todo o ciclo de vida de software do projeto.<\/p>\r\n<p align=justify>III. De acordo com o processo Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de Software, os produtos s\u00e3o criados a partir da biblioteca de configura\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do software (baseline) e suas vers\u00f5es s\u00e3o controladas de acordo com um procedimento documentado. Tamb\u00e9m \u00e9 de responsabilidade da equipe de Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o realizar periodicamente auditorias das configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (baselines) para verificar se elas est\u00e3o de acordo com a documenta\u00e7\u00e3o que as define.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O objetivo do processo Acompanhamento e Supervis\u00e3o do Projeto de Software \u00e9 prover o gerenciamento, com a adequada visibilidade, do processo que est\u00e1 sendo utilizado pelo projeto de software e dos produtos que est\u00e3o sendo constru\u00eddos. O processo Acompanhamento e Supervis\u00e3o do Projeto de Software cobre a revis\u00e3o e a auditoria de produtos de software e atividades para verificar se os mesmos est\u00e3o cumprindo os procedimentos e padr\u00f5es adotados. O objetivo \u00e9 subsidiar o projeto de software e os gerentes envolvidos com o resultado dessas revis\u00f5es e auditorias.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":4816,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":4815,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":4816,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":4817,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":4818,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":4819,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, as exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o tipos de sinais que podem ser modelados como classes estereotipadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem das exce\u00e7\u00f5es na UML \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":969,"hashId":"80a070f15600f6a3c265434431a01272","enunciado":"<p align=justify>Na UML, as exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o tipos de sinais que podem\r\nser modelados como classes estereotipadas. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 modelagem das exce\u00e7\u00f5es na UML \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4841,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especifica os tipos de objetos que as exce\u00e7\u00f5es poder\u00e3o gerar em suas opera\u00e7\u00f5es.","id":4840,"corpo":"<p align=justify>especifica os tipos de objetos que as exce\u00e7\u00f5es\r\npoder\u00e3o gerar em suas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"para cada classe e interface e para cada opera\u00e7\u00e3o desses elementos, deve-se considerar as condi\u00e7\u00f5es de exce\u00e7\u00e3o que poder\u00e3o ocorrer.","id":4841,"corpo":"<p align=justify>para cada classe e interface e para cada opera\u00e7\u00e3o\r\ndesses elementos, deve-se considerar as condi\u00e7\u00f5es\r\nde exce\u00e7\u00e3o que poder\u00e3o ocorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"as exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser organizadas em hierarquias para que se possa evitar o rebaixamento de algumas, como as mais especializadas por exemplo ou a eleva\u00e7\u00e3o de outras. Da mesma forma deve ser evitada a cria\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias.","id":4842,"corpo":"<p align=justify>as exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser organizadas em hierarquias\r\npara que se possa evitar o rebaixamento\r\nde algumas, como as mais especializadas por\r\nexemplo ou a eleva\u00e7\u00e3o de outras. Da mesma\r\nforma deve ser evitada a cria\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00f5es\r\nintermedi\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"uma exce\u00e7\u00e3o deve ser especificada para um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, evitando-se assim a rela\u00e7\u00e3o um-para-um entre opera\u00e7\u00e3o e exce\u00e7\u00e3o.","id":4843,"corpo":"<p align=justify>uma exce\u00e7\u00e3o deve ser especificada para um conjunto\r\nde opera\u00e7\u00f5es, evitando-se assim a rela\u00e7\u00e3o\r\num-para-um entre opera\u00e7\u00e3o e exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"as exce\u00e7\u00f5es devem ser organizadas em hierarquias, elevando-se as especializadas, rebaixando-se as mais gerais e evitando-se as intermedi\u00e1rias.","id":4844,"corpo":"<p align=justify>as exce\u00e7\u00f5es devem ser organizadas em hierarquias,\r\nelevando-se as especializadas, rebaixando-se\r\nas mais gerais e evitando-se as intermedi\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a redes de computadores: I. No roteamento din\u00e2mico, as tabelas de roteamento s\u00e3o atualizadas a partir de informa\u00e7\u00f5es trocadas entre os roteadores. II. Os gateways s\u00e3o dispositivos usados na tradu\u00e7\u00e3o entre protocolos de aplica\u00e7\u00e3o. III. Em redes TCP\/IP, o protocolo de aplica\u00e7\u00e3o FTP \u00e9 o mais utilizado para a transfer\u00eancia de arquivos. \u00c9 um servi\u00e7o n\u00e3o orientado a conex\u00e3o, usa o protocolo UDP e \u00e9 normalmente provido na porta 21. IV. O protocolo SNMP usa o TCP para o transporte de mensagens entre esta\u00e7\u00f5es de ger\u00eancia e agentes, bem como descreve a estrutura das mensagens trocadas entre eles. S\u00e3o usadas as portas 161 e 162 para identificar agentes e gerentes. A transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 feita por pares de mensagens sincronizadas chamadas traps, que nascem ao serem enviadas dos agentes para as esta\u00e7\u00f5es de ger\u00eancia. Devido ao processo de confirma\u00e7\u00e3o de entrega, as mensagens do tipo traps s\u00e3o altamente confi\u00e1veis. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972,"hashId":"6cb06b686907f55495857baf33dd052a","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a redes de computadores:<\/p>\r\n<p align=justify>I. No roteamento din\u00e2mico, as tabelas de roteamento s\u00e3o atualizadas a partir de informa\u00e7\u00f5es trocadas entre os roteadores.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Os gateways s\u00e3o dispositivos usados na tradu\u00e7\u00e3o entre protocolos de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Em redes TCP\/IP, o protocolo de aplica\u00e7\u00e3o FTP \u00e9 o mais utilizado para a transfer\u00eancia de arquivos. \u00c9 um servi\u00e7o n\u00e3o orientado a conex\u00e3o, usa o protocolo UDP e \u00e9 normalmente provido na porta 21.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O protocolo SNMP usa o TCP para o transporte de mensagens entre esta\u00e7\u00f5es de ger\u00eancia e agentes, bem como descreve a estrutura das mensagens trocadas entre eles. S\u00e3o usadas as portas 161 e 162 para identificar agentes e gerentes. A transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 feita por pares de mensagens sincronizadas chamadas traps, que nascem ao serem enviadas dos agentes para as esta\u00e7\u00f5es de ger\u00eancia. Devido ao processo de confirma\u00e7\u00e3o de entrega, as mensagens do tipo traps s\u00e3o altamente confi\u00e1veis. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":4855,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":4855,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":4856,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":4857,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":4858,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":4859,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a gerenciamento de redes e pol\u00edticas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o: I. Os servidores Kerberos fornecem servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o para provar que o usu\u00e1rio requisitante \u00e9 quem diz ser. Al\u00e9m do servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o, os servidores Kerberos podem oferecer servi\u00e7os de seguran\u00e7a, como integridade e confidencialidade de dados. II. O protocolo SSL oferece criptografia de dados, autentica\u00e7\u00e3o de servidor, integridade de mensagens e autentica\u00e7\u00e3o de cliente para uma conex\u00e3o TCP\/IP. Com esse protocolo, a conex\u00e3o \u00e9 privada, a identidade do ponto pode ser autorizada usando chave assim\u00e9trica ou p\u00fablica, e a conex\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel. III. Um Certificado Digital \u00e9 um m\u00e9todo para verificar a origem de uma mensagem e se a mesma n\u00e3o foi alterada em tr\u00e2nsito. O Certificado Digital \u00e9 gerado tipicamente pela criptografia de um resumo da mensagem com a chave p\u00fablica da parte do remetente. IV. O servi\u00e7o NAT \u00e9 uma forma de se usar uma rede p\u00fablica, como a Internet, para ligar dois sites de uma empresa. Tipicamente ajustado para proteger a integridade e a privacidade da linha de comunica\u00e7\u00e3o, utiliza uma chave de sess\u00e3o secreta para criptografar os dados em tr\u00e2nsito. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":24,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":975,"hashId":"2a60c20cdc1b96a65ccfb72b43bbfb61","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a gerenciamento de redes e pol\u00edticas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Os servidores Kerberos fornecem servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o para provar que o usu\u00e1rio requisitante \u00e9 quem diz ser. Al\u00e9m do servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o, os servidores Kerberos podem oferecer servi\u00e7os de seguran\u00e7a, como integridade e confidencialidade de dados.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O protocolo SSL oferece criptografia de dados, autentica\u00e7\u00e3o de servidor, integridade de mensagens e autentica\u00e7\u00e3o de cliente para uma conex\u00e3o TCP\/IP. Com esse protocolo, a conex\u00e3o \u00e9 privada, a identidade do ponto pode ser autorizada usando chave assim\u00e9trica ou p\u00fablica, e a conex\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Um Certificado Digital \u00e9 um m\u00e9todo para verificar a origem de uma mensagem e se a mesma n\u00e3o foi alterada em tr\u00e2nsito. O Certificado Digital \u00e9 gerado tipicamente pela criptografia de um resumo da mensagem com a chave p\u00fablica da parte do remetente.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O servi\u00e7o NAT \u00e9 uma forma de se usar uma rede p\u00fablica, como a Internet, para ligar dois sites de uma empresa. Tipicamente ajustado para proteger a integridade e a privacidade da linha de comunica\u00e7\u00e3o, utiliza uma chave de sess\u00e3o secreta para criptografar os dados em tr\u00e2nsito.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":4870,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":4870,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":4871,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":4872,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":4873,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":4874,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime cont\u00e1bil consagrado pela Lei n\u00ba 4.320\/64 para contabilidade p\u00fablica \u00e9 o de caixa para a Receita e de compet\u00eancia para a Despesa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica exce\u00e7\u00e3o ao regime de caixa para a receita.","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":976,"hashId":"905263ebc924a5b00612e8042962be0e","enunciado":"<P align=justify>O regime cont\u00e1bil consagrado pela Lei n\u00ba 4.320\/64 para contabilidade p\u00fablica \u00e9 o de caixa para a Receita e de compet\u00eancia para a Despesa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica <U>exce\u00e7\u00e3o<\/U> ao regime de caixa para a receita.<\/P>","resposta":4875,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento da receita na inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa.","id":4875,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento da receita na inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida\r\nAtiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O recebimento de receitas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":4876,"corpo":"<p align=justify>O recebimento de receitas oriundas de opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O recebimento de doa\u00e7\u00f5es em dinheiro.","id":4877,"corpo":"<p align=justify>O recebimento de doa\u00e7\u00f5es em dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"O recebimento de tributos.","id":4878,"corpo":"<p align=justify>O recebimento de tributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O recebimento de transfer\u00eancias financeiras.","id":4879,"corpo":"<p align=justify>O recebimento de transfer\u00eancias financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa de que trata o Art. 36 do Decreto n\u00ba 93.872\/96 tem por finalidade, entre outras:","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":978,"hashId":"2015540db60322594044d711fb638b0b","enunciado":"<p align=justify>A liquida\u00e7\u00e3o da despesa de que trata o Art. 36 do Decreto\r\nn\u00ba 93.872\/96 tem por finalidade, entre outras:<\/p>","resposta":4886,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimar o montante da despesa quando o empenho n\u00e3o for ordin\u00e1rio.","id":4885,"corpo":"<p align=justify>estimar o montante da despesa quando o empenho\r\nn\u00e3o for ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"definir a import\u00e2ncia exata a pagar.","id":4886,"corpo":"<p align=justify>definir a import\u00e2ncia exata a pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"deduzir o valor da despesa da dota\u00e7\u00e3o autorizada.","id":4887,"corpo":"<p align=justify>deduzir o valor da despesa da dota\u00e7\u00e3o autorizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"informar ao credor o compromisso da administra\u00e7\u00e3o em realizar a aquisi\u00e7\u00e3o.","id":4888,"corpo":"<p align=justify>informar ao credor o compromisso da administra\u00e7\u00e3o\r\nem realizar a aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"comprometer recursos com o credor.","id":4889,"corpo":"<p align=justify>comprometer recursos com o credor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas \u00danico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, estruturado com o prop\u00f3sito de atender, de maneira uniforme e sistematizada, ao registro cont\u00e1bil dos atos e fatos relacionados com os recursos do Tesouro Nacional, possui as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":981,"hashId":"c4e710dfe9a194457bf839b921ec6c44","enunciado":"<P align=justify>O Plano de Contas \u00danico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, estruturado com o prop\u00f3sito de atender, de maneira uniforme e sistematizada, ao registro cont\u00e1bil dos atos e fatos relacionados com os recursos do Tesouro Nacional, possui as seguintes caracter\u00edsticas, <U>exceto<\/U>:<\/P>","resposta":4902,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 estruturado em seis (6) classes de contas, das quais quatro (4) s\u00e3o contas de resultado.","id":4900,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 estruturado em seis (6) classes de contas,\r\ndas quais quatro (4) s\u00e3o contas de resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"as contas de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da receita e da despesa est\u00e3o localizadas nos Grupos 1.9 e 2.9.","id":4901,"corpo":"<p align=justify>as contas de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\nda receita e da despesa est\u00e3o localizadas nos\r\nGrupos 1.9 e 2.9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"est\u00e1 estruturado em quatro sistemas de contas, a saber: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de controle.","id":4902,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 estruturado em quatro sistemas de contas, a\r\nsaber: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de\r\ncontrole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo da conta \u00e9 composto por nove d\u00edgitos e sete n\u00edveis.","id":4903,"corpo":"<p align=justify>o c\u00f3digo da conta \u00e9 composto por nove d\u00edgitos e\r\nsete n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o ser\u00e1 no terceiro n\u00edvel da conta.","id":4904,"corpo":"<p align=justify>a consolida\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o ser\u00e1 no terceiro n\u00edvel\r\nda conta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposi\u00e7\u00e3o do artigo 101 da Lei n\u00ba 4.320\/64, os resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados nos Balan\u00e7os Or\u00e7ament\u00e1rio, Financeiro e Patrimonial, bem como na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa em rela\u00e7\u00e3o a essas demonstra\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":984,"hashId":"1120900c597b31c4f28b67ad47977849","enunciado":"<p align=justify>Segundo disposi\u00e7\u00e3o do artigo 101 da Lei n\u00ba 4.320\/64,\r\nos resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados\r\nnos Balan\u00e7os Or\u00e7ament\u00e1rio, Financeiro e Patrimonial,\r\nbem como na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> em rela\u00e7\u00e3o a essas demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4918,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, o ativo \u00e9 composto pelas rubricas Ativo Financeiro, Ativo Permanente e Ativo Compensado.","id":4915,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Patrimonial, o ativo \u00e9 composto pelas\r\nrubricas Ativo Financeiro, Ativo Permanente e\r\nAtivo Compensado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O resultado patrimonial do exerc\u00edcio, apurado na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, leva em conta as altera\u00e7\u00f5es resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como as independentes dessa.","id":4916,"corpo":"<p align=justify>O resultado patrimonial do exerc\u00edcio, apurado na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, leva\r\nem conta as altera\u00e7\u00f5es resultantes da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, bem como as independentes dessa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O confronto entre a previs\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o, tanto da receita como da despesa, d\u00e1-se no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4917,"corpo":"<p align=justify>O confronto entre a previs\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o, tanto\r\nda receita como da despesa, d\u00e1-se no Balan\u00e7o\r\nOr\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Financeiro, os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio s\u00e3o computados com receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4918,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Financeiro, os restos a pagar inscritos\r\nno exerc\u00edcio s\u00e3o computados com receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida fundada que dependa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o seu pagamento integra o Passivo Permanente.","id":4919,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida fundada que dependa de autoriza\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria para o seu pagamento integra o\r\nPassivo Permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00b0 101\/2000 - LRF, entre outras disposi\u00e7\u00f5es, define normas de escritura\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das contas. Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa em rela\u00e7\u00e3o a essas disposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":985,"hashId":"3dd2ef3abccebe882166157fc29e48e9","enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n\u00b0 101\/2000 - LRF, entre outras\r\ndisposi\u00e7\u00f5es, define normas de escritura\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o\r\ndas contas. Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa em rela\u00e7\u00e3o a\r\nessas disposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4922,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao \u00f3rg\u00e3o central de contabilidade da Uni\u00e3o, a edi\u00e7\u00e3o de normas gerais de consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas, enquanto n\u00e3o for implantado o Conselho de Gest\u00e3o Fiscal.","id":4920,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao \u00f3rg\u00e3o central de contabilidade da Uni\u00e3o,\r\na edi\u00e7\u00e3o de normas gerais de consolida\u00e7\u00e3o das\r\ncontas p\u00fablicas, enquanto n\u00e3o for implantado o\r\nConselho de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Os fluxos financeiros devem ser apurados pelo regime de caixa.","id":4921,"corpo":"<p align=justify>Os fluxos financeiros devem ser apurados pelo\r\nregime de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O sistema de custo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exclui a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4922,"corpo":"<p align=justify>O sistema de custo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exclui\r\na gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"As despesas e receitas previdenci\u00e1rias devem constar de demonstrativo espec\u00edfico.","id":4923,"corpo":"<p align=justify>As despesas e receitas previdenci\u00e1rias devem\r\nconstar de demonstrativo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Cabe ao Poder Executivo da Uni\u00e3o a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais.","id":4924,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao Poder Executivo da Uni\u00e3o a consolida\u00e7\u00e3o\r\ndas contas nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411967,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal de que trata o Art. 54 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - LRF, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":987,"hashId":"14ac0df9949e4cce71c1ddfb98833002","enunciado":"<P align=justify>A respeito do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal de que trata o Art. 54 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - LRF, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que:<\/P>","resposta":4930,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso do Poder Legislativo Federal, o Relat\u00f3rio ser\u00e1 assinado pelo Presidente do Congresso Nacional.","id":4930,"corpo":"<p align=justify>no caso do Poder Legislativo Federal, o Relat\u00f3rio\r\nser\u00e1 assinado pelo Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultada aos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o inferior a cinquenta mil a publica\u00e7\u00e3o semestral.","id":4931,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 facultada aos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o inferior\r\na cinquenta mil a publica\u00e7\u00e3o semestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de garantias e contra-garantias deve constar do relat\u00f3rio.","id":4932,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de garantias e contra-garantias deve\r\nconstar do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a extrapola\u00e7\u00e3o de limites em um Poder compromete toda a esfera de governo em que est\u00e1 localizado.","id":4933,"corpo":"<p align=justify>a extrapola\u00e7\u00e3o de limites em um Poder compromete\r\ntoda a esfera de governo em que est\u00e1 localizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"no \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio o Relat\u00f3rio dever\u00e1 indicar a disponibilidade de caixa em trinta e um de dezembro.","id":4934,"corpo":"<p align=justify>no \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio o Relat\u00f3rio\r\ndever\u00e1 indicar a disponibilidade de caixa em trinta\r\ne um de dezembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, de que trata a Portaria STN n\u00ba 471, de 31.08.2004, apresenta as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":988,"hashId":"a5ed25e1f9892e02eef1e64838115ac8","enunciado":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, de\r\nque trata a Portaria STN n\u00ba 471, de 31.08.2004, apresenta\r\nas seguintes caracter\u00edsticas, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":4935,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obrigatoriedade pela sua elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o recai somente sobre o Poder Executivo Federal.","id":4935,"corpo":"<p align=justify>a obrigatoriedade pela sua elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o\r\nrecai somente sobre o Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio integra os demonstrativos que devem ser inclu\u00eddos no relat\u00f3rio.","id":4936,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio integra os demonstrativos\r\nque devem ser inclu\u00eddos no relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a sua publica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":4937,"corpo":"<p align=justify>a sua publica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a periodicidade m\u00ednima de sua publica\u00e7\u00e3o \u00e9 bimestral.","id":4938,"corpo":"<p align=justify>a periodicidade m\u00ednima de sua publica\u00e7\u00e3o \u00e9 bimestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"as empresas de economia mista que recebem recursos dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social devem ser inclu\u00eddas no relat\u00f3rio.","id":4939,"corpo":"<p align=justify>as empresas de economia mista que recebem\r\nrecursos dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade\r\nSocial devem ser inclu\u00eddas no relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No balan\u00e7o Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados, na linha que indicar os dividendos propostos, deve ser informado o montante, em reais, do dividendo distribu\u00eddo por a\u00e7\u00e3o do capital social. A empresa Cia. de Alimenta\u00e7\u00e3o & Merendas tem capital formado de onze milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, das quais, um milh\u00e3o est\u00e3o em Tesouraria. Dessas a\u00e7\u00f5es, dois milh\u00f5es s\u00e3o preferenciais classe A, com dividendo fixo de R$ 0,06 por a\u00e7\u00e3o; dois milh\u00f5es s\u00e3o preferenciais classe B, com dividendo m\u00ednimo de R$ 0,12 por a\u00e7\u00e3o; e as restantes s\u00e3o ordin\u00e1rias, inclusive, as que est\u00e3o em Tesouraria. Considerando-se o caso da empresa supracitada, em que o valor total do dividendo proposto foi de R$ 920.000,00, na aludida demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados, deve constar a seguinte informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":4627},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-contabil-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1003,"hashId":"e3d1f3517233fd8f32de99d88b1ea1b2","enunciado":"<p align=justify>No balan\u00e7o Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados, na linha que indicar os dividendos propostos, deve ser informado o montante, em reais, do dividendo distribu\u00eddo por a\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>\r\n<p align=justify>A empresa Cia. de Alimenta\u00e7\u00e3o & Merendas tem capital formado de onze milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, das quais, um milh\u00e3o est\u00e3o em Tesouraria. Dessas a\u00e7\u00f5es, dois milh\u00f5es s\u00e3o preferenciais classe A, com dividendo fixo de R$ 0,06 por a\u00e7\u00e3o; dois milh\u00f5es s\u00e3o preferenciais classe B, com dividendo m\u00ednimo de R$ 0,12 por a\u00e7\u00e3o; e as restantes s\u00e3o ordin\u00e1rias, inclusive, as que est\u00e3o em Tesouraria.<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando-se o caso da empresa supracitada, em que o valor total do dividendo proposto foi de R$ 920.000,00, na aludida demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados, deve constar a seguinte informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5013,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dividendos propostos (R$ 0,084 por a\u00e7\u00e3o do capital social) R$ 920.000,00.","id":5010,"corpo":"<p align=justify>Dividendos propostos (R$ 0,084 por a\u00e7\u00e3o do capital\r\nsocial) R$ 920.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Dividendos propostos (R$ 0,092 por a\u00e7\u00e3o do capital social) R$ 920.000,00.","id":5011,"corpo":"<p align=justify>Dividendos propostos (R$ 0,092 por a\u00e7\u00e3o do capital\r\nsocial) R$ 920.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Dividendos propostos (R$ 0,090 por a\u00e7\u00e3o preferencial e R$ 0,093 por a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria) R$ 920.000,00.","id":5012,"corpo":"<p align=justify>Dividendos propostos (R$ 0,090 por a\u00e7\u00e3o preferencial\r\ne R$ 0,093 por a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria)\r\nR$ 920.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Dividendos propostos (R$ 0,060 por a\u00e7\u00e3o preferencial classe A; R$ 0,120 por a\u00e7\u00e3o preferencial classe B; e R$ 0,093 por a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria) R$ 920.000,00.","id":5013,"corpo":"<p align=justify>Dividendos propostos (R$ 0,060 por a\u00e7\u00e3o preferencial\r\nclasse A; R$ 0,120 por a\u00e7\u00e3o preferencial\r\nclasse B; e R$ 0,093 por a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria)\r\nR$ 920.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Dividendos propostos (R$ 0,060 por a\u00e7\u00e3o preferencial classe A; R$ 0,120 por a\u00e7\u00e3o preferencial classe B; R$ 0,080 por a\u00e7\u00e3o em Tesouraria e R$0,080 por a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria) R$ 920.000,00. \u00c1rea para rascunho","id":5014,"corpo":"<p align=justify>Dividendos propostos (R$ 0,060 por a\u00e7\u00e3o preferencial\r\nclasse A; R$ 0,120 por a\u00e7\u00e3o preferencial classe B;\r\nR$ 0,080 por a\u00e7\u00e3o em Tesouraria e R$0,080 por\r\na\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria) R$ 920.000,00.\r\n\u00c1rea para rascunho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/1003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique se as frases a seguir est\u00e3o corretas(C) ou erradas(E). ( ) Segundo a teoria de sistemas, as organiza\u00e7\u00f5es se constituem de um subsistema t\u00e9cnico e um subsistema social. ( ) Segundo a teoria de sistemas, o meio ambiente transforma as entradas em produtos e servi\u00e7os. ( ) O homem administrativo \u00e9 o conceito utilizado pela teoria de sistemas. ( ) Cada sistema pode ser estudado pelo seu suprasistema e desdobrado em subsistemas. ( ) Os componentes essenciais de um sistema s\u00e3o processo, mat\u00e9ria-prima e energia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009,"hashId":"5d42fe07e8dcc2fb2f0e0aab0837da0b","enunciado":"<p align=justify>Identifique se as frases a seguir est\u00e3o corretas(C) ou erradas(E).<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Segundo a teoria de sistemas, as organiza\u00e7\u00f5es se constituem de um subsistema t\u00e9cnico e um subsistema social.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Segundo a teoria de sistemas, o meio ambiente transforma as entradas em produtos e servi\u00e7os.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O homem administrativo \u00e9 o conceito utilizado pela teoria de sistemas.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Cada sistema pode ser estudado pelo seu suprasistema e desdobrado em subsistemas.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Os componentes essenciais de um sistema s\u00e3o processo, mat\u00e9ria-prima e energia.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5042,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, C, E, C, E.","id":5040,"corpo":"<p align=justify>E, C, E, C, E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"E, C, C, E, C.","id":5041,"corpo":"<p align=justify>E, C, C, E, C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"C, E, E, C, E.","id":5042,"corpo":"<p align=justify>C, E, E, C, E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"C, E, C, E, C.","id":5043,"corpo":"<p align=justify>C, E, C, E, C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"C, C, C, E, E.","id":5044,"corpo":"<p align=justify>C, C, C, E, E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/1009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 dois modelos b\u00e1sicos que identificam o comportamento adotado em um processo de tomada de decis\u00e3o. Indique a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente os dois modelos.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013,"hashId":"ac1161eb6f5daed5c3b3f90060602e98","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 dois modelos b\u00e1sicos que identificam o comportamento\r\nadotado em um processo de tomada de decis\u00e3o.\r\nIndique a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente os dois\r\nmodelos.<\/p>","resposta":5064,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comportamento racional \u00e9 o que segue um processo n\u00e3o totalmente consciente e se baseia na sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o enquanto que o comportamento intuitivo \u00e9 o que segue uma ordem l\u00f3gica e se baseia totalmente em informa\u00e7\u00f5es.","id":5060,"corpo":"<p align=justify>O comportamento racional \u00e9 o que segue um\r\nprocesso n\u00e3o totalmente consciente e se baseia na\r\nsensibilidade e percep\u00e7\u00e3o enquanto que o comportamento\r\nintuitivo \u00e9 o que segue uma ordem l\u00f3gica\r\ne se baseia totalmente em informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O comportamento racional aplica-se a ambientes complexos e din\u00e2micos, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o limitadas enquanto que o comportamento intuitivo se aplica a ambientes simples e est\u00e1veis, onde h\u00e1 grande disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.","id":5061,"corpo":"<p align=justify>O comportamento racional aplica-se a ambientes\r\ncomplexos e din\u00e2micos, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nlimitadas enquanto que o comportamento intuitivo\r\nse aplica a ambientes simples e est\u00e1veis, onde h\u00e1\r\ngrande disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O comportamento racional \u00e9 o que segue uma ordem l\u00f3gica e se baseia na sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o enquanto que o comportamento intuitivo se aplica a ambientes complexos e din\u00e2micos onde h\u00e1 grande disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.","id":5062,"corpo":"<p align=justify>O comportamento racional \u00e9 o que segue uma\r\nordem l\u00f3gica e se baseia na sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o\r\nenquanto que o comportamento intuitivo se\r\naplica a ambientes complexos e din\u00e2micos onde\r\nh\u00e1 grande disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"O comportamento racional aplica-se a ambientes simples e est\u00e1veis, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o limitadas enquanto que o comportamento intuitivo \u00e9 o que segue uma ordem l\u00f3gica e se baseia totalmente em informa\u00e7\u00f5es.","id":5063,"corpo":"<p align=justify>O comportamento racional aplica-se a ambientes\r\nsimples e est\u00e1veis, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o limitadas\r\nenquanto que o comportamento intuitivo \u00e9 o\r\nque segue uma ordem l\u00f3gica e se baseia totalmente\r\nem informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O comportamento racional \u00e9 o que segue uma ordem l\u00f3gica e se baseia totalmente em informa\u00e7\u00f5es enquanto que o comportamento intuitivo \u00e9 o que segue um processo n\u00e3o totalmente consciente e se baseia na sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o.","id":5064,"corpo":"<p align=justify>O comportamento racional \u00e9 o que segue uma\r\nordem l\u00f3gica e se baseia totalmente em informa\u00e7\u00f5es\r\nenquanto que o comportamento intuitivo \u00e9 o\r\nque segue um processo n\u00e3o totalmente consciente\r\ne se baseia na sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/1013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o controle tradicional tornou-se insuficiente para fazer face \u00e0s necessidades das organiza\u00e7\u00f5es, foram criados sistemas de controle que pudessem dar uma vis\u00e3o de conjunto das diferentes dimens\u00f5es do desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. Indique a op\u00e7\u00e3o que define corretamente as id\u00e9ias de balanced scorecard.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1016,"hashId":"497a0b34a42a8bd140673734463aef22","enunciado":"<p align=justify>Como o controle tradicional tornou-se insuficiente para fazer face \u00e0s necessidades das organiza\u00e7\u00f5es, foram criados sistemas de controle que pudessem dar uma vis\u00e3o de conjunto das diferentes dimens\u00f5es do desempenho da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que define corretamente as id\u00e9ias de balanced scorecard.<\/p>","resposta":5079,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite identificar os fatores cr\u00edticos de sucesso que contribuem para o desempenho da organiza\u00e7\u00e3o.","id":5075,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite identificar os fatores\r\ncr\u00edticos de sucesso que contribuem para o desempenho\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica focada na an\u00e1lise interna de pontos fortes e fracos e externa de amea\u00e7as e oportunidades.","id":5076,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica focada na an\u00e1lise interna de pontos\r\nfortes e fracos e externa de amea\u00e7as e oportunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite evidenciar as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito entre diversos fatores de sucesso organizacional.","id":5077,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica que permite evidenciar as rela\u00e7\u00f5es\r\nde causa e efeito entre diversos fatores de sucesso\r\norganizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica focada na busca da qualidade dos servi\u00e7os prestados e excel\u00eancia na gest\u00e3o dos neg\u00f3cios.","id":5078,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica focada na busca da qualidade dos\r\nservi\u00e7os prestados e excel\u00eancia na gest\u00e3o dos\r\nneg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica focada em dimens\u00f5es do desempenho da empresa que se podem desdobrar em medidas espec\u00edficas e indicadores.","id":5079,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica focada em dimens\u00f5es do desempenho\r\nda empresa que se podem desdobrar em\r\nmedidas espec\u00edficas e indicadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK guide, uma das \u00e1reas de conhecimento do gerenciamento de projetos \u00e9 o gerenciamento do risco. Esta \u00e1rea se subdivide em quatro processos que se distribuem ao longo das fases do projeto. Especificamente na fase de planejamento do projeto est\u00e3o presentes tr\u00eas desses processos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que re\u00fane a \u00fanica seq\u00fc\u00eancia que representa corretamente esses processos.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1019,"hashId":"d7160727ff74bc7dbb57601524a1ac8c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o PMBOK guide, uma das \u00e1reas de conhecimento do gerenciamento de projetos \u00e9 o gerenciamento do risco. Esta \u00e1rea se subdivide em quatro processos que se distribuem ao longo das fases do projeto. Especificamente na fase de planejamento do projeto est\u00e3o presentes tr\u00eas desses processos.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que re\u00fane a \u00fanica seq\u00fc\u00eancia que representa corretamente esses processos.<\/p>","resposta":5092,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos e desenvolvimento de respostas aos riscos.","id":5090,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos e\r\ndesenvolvimento de respostas aos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos, controle dos riscos e desenvolvimento de respostas aos riscos.","id":5091,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos, controle dos riscos e desenvolvimento\r\nde respostas aos riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, quantifica\u00e7\u00e3o dos riscos e desenvolvimento de respostas aos riscos.","id":5092,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, quantifica\u00e7\u00e3o dos riscos e\r\ndesenvolvimento de respostas aos riscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Quantifica\u00e7\u00e3o dos riscos, controle dos riscos e desenvolvimento de respostas aos riscos.","id":5093,"corpo":"<p align=justify>Quantifica\u00e7\u00e3o dos riscos, controle dos riscos e\r\ndesenvolvimento de respostas aos riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos e controle dos riscos.","id":5094,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, qualifica\u00e7\u00e3o dos riscos e\r\ncontrole dos riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/1019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos (EMBRAPA, 1999) surgiu com o objetivo de padronizar a classifica\u00e7\u00e3o dos solos no Brasil. Levando-se em conta a nova nomenclatura, os solos anteriormente denominados podz\u00f3licos s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1027,"hashId":"d9641290764e37c3de4214031225d041","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos (EMBRAPA, 1999) surgiu com o objetivo de padronizar a classifica\u00e7\u00e3o dos solos no Brasil. Levando-se em conta a nova nomenclatura, os solos anteriormente denominados <strong>podz\u00f3licos<\/strong> s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":5138,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organossolos.","id":5135,"corpo":"<p align=justify>Organossolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cambissolos.","id":5136,"corpo":"<p align=justify>Cambissolos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neossolos fl\u00favicos.","id":5137,"corpo":"<p align=justify>Neossolos fl\u00favicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argissolos.","id":5138,"corpo":"<p align=justify>Argissolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nitossolos.","id":5139,"corpo":"<p align=justify>Nitossolos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de analisar o desempenho do indiv\u00edduo no trabalho \u00e9 conhecer suas necessidades, interesses e aptid\u00f5es. Outra \u00e9, analisar o tipo de fator, motivacional ou higi\u00eanico, preponderante na organiza\u00e7\u00e3o. Selecione a op\u00e7\u00e3o que explicita corretamente o significado do enunciado.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1030,"hashId":"b3fd1cb378c319a41ad8f5420b2f0054","enunciado":"<p align=justify>Uma forma de analisar o desempenho do indiv\u00edduo no trabalho \u00e9 conhecer suas necessidades, interesses e aptid\u00f5es. Outra \u00e9, analisar o tipo de fator, motivacional ou higi\u00eanico, preponderante na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Selecione a op\u00e7\u00e3o que explicita corretamente o significado do enunciado.<\/p>","resposta":5149,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator higi\u00eanico refere-se ao exerc\u00edcio da responsabilidade.","id":5145,"corpo":"<p align=justify>Fator higi\u00eanico refere-se ao exerc\u00edcio da responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Fator motivacional refere-se a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o adotada pela empresa.","id":5146,"corpo":"<p align=justify>Fator motivacional refere-se a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o\r\nadotada pela empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O desempenho do indiv\u00edduo depende do conhecimento acumulado na empresa.","id":5147,"corpo":"<p align=justify>O desempenho do indiv\u00edduo depende do conhecimento\r\nacumulado na empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Necessidades, interesses e aptid\u00f5es dizem respeito \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o externa do indiv\u00edduo.","id":5148,"corpo":"<p align=justify>Necessidades, interesses e aptid\u00f5es dizem respeito\r\n\u00e0 motiva\u00e7\u00e3o externa do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O desempenho do indiv\u00edduo depende de motivos internos e externos.","id":5149,"corpo":"<p align=justify>O desempenho do indiv\u00edduo depende de motivos\r\ninternos e externos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/1030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soja \u00e9 uma das principais culturas do Estado do Tocantins. Em 2004, foi detectada nessa cultura uma doen\u00e7a cuja evolu\u00e7\u00e3o tem sido preocupante. Trata-se de","provas":[{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1038,"hashId":"1f13242a7e35005075d3d34468d4efd0","enunciado":"<p align=justify>A soja \u00e9 uma das principais culturas do Estado do Tocantins.\r\nEm 2004, foi detectada nessa cultura uma doen\u00e7a\r\ncuja evolu\u00e7\u00e3o tem sido preocupante. Trata-se de<\/p>","resposta":5186,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cercosporiose da soja.","id":5185,"corpo":"<p align=justify>cercosporiose da soja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ferrugem asi\u00e1tica da soja.","id":5186,"corpo":"<p align=justify>ferrugem asi\u00e1tica da soja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antracnose da soja.","id":5187,"corpo":"<p align=justify>antracnose da soja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crestamento bacteriano da soja.","id":5188,"corpo":"<p align=justify>crestamento bacteriano da soja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mosaico comum da soja.","id":5189,"corpo":"<p align=justify>mosaico comum da soja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fruticultura est\u00e1 se tornando uma importante atividade em Tocantins. Abacaxi, banana e melancia s\u00e3o as principais culturas. Para uma boa produ\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de corrigir o solo e adubar essas culturas. No caso do abacaxi, para que a aduba\u00e7\u00e3o d\u00ea bom resultado, se necess\u00e1rio, a satura\u00e7\u00e3o de bases deve ser elevada a","provas":[{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1039,"hashId":"d539f6f8ad04263b7f83a68689aae92e","enunciado":"<p align=justify>A fruticultura est\u00e1 se tornando uma importante atividade\r\nem Tocantins. Abacaxi, banana e melancia s\u00e3o as principais\r\nculturas. Para uma boa produ\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de\r\ncorrigir o solo e adubar essas culturas. No caso do\r\nabacaxi, para que a aduba\u00e7\u00e3o d\u00ea bom resultado, se\r\nnecess\u00e1rio, a satura\u00e7\u00e3o de bases deve ser elevada a<\/p>","resposta":5190,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":5190,"corpo":"50%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44%.","id":5191,"corpo":"44%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38%.","id":5192,"corpo":"38%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29%.","id":5193,"corpo":"29%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16%.","id":5194,"corpo":"16%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&#39;&#39;As organiza\u00e7\u00f5es devem ser capazes de obter, organizar, analisar e interpretar dados, para sobreviver nos mercados globais super-competitivos. E o gerenciamento de dados \u00e9 fundamental para todas as fun\u00e7\u00f5es empresariais&#39;&#39;. (Turban, 2003) Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1040,"hashId":"1af5ed04d2d48692306070cbe6e46464","enunciado":"<p align=justify>&#39;&#39;As organiza\u00e7\u00f5es devem ser capazes de obter, organizar, analisar e interpretar dados, para sobreviver nos mercados globais super-competitivos. E o gerenciamento de dados \u00e9 fundamental para todas as fun\u00e7\u00f5es empresariais&#39;&#39;.<\/p>\r\n<p align=justify>(Turban, 2003)<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5198,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sobrenome de uma pessoa \u00e9 muito \u00fatil como chave prim\u00e1ria para o registro em um arquivo.","id":5195,"corpo":"<p align=justify>O sobrenome de uma pessoa \u00e9 muito \u00fatil como\r\nchave prim\u00e1ria para o registro em um arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"No gerenciamento de dados, o ambiente de arquivos permite que os usu\u00e1rios recuperem os dados necess\u00e1rios de forma conveniente e eficiente.","id":5196,"corpo":"<p align=justify>No gerenciamento de dados, o ambiente de arquivos\r\npermite que os usu\u00e1rios recuperem os dados\r\nnecess\u00e1rios de forma conveniente e eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O sistema de gerenciamento de banco de dados (DBMS) fornece ferramentas utilizadas exclusivamente por meio de linguagens de programa\u00e7\u00e3o complexas, ficando restrito no \u00e2mbito do departamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":5197,"corpo":"<p align=justify>O sistema de gerenciamento de banco de dados\r\n(DBMS) fornece ferramentas utilizadas exclusivamente\r\npor meio de linguagens de programa\u00e7\u00e3o\r\ncomplexas, ficando restrito no \u00e2mbito do departamento\r\nde sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Um Data Warehouse \u00e9 um sistema de gerenciamento de banco de dados elaborado para fornecer suporte para tomada de decis\u00e3o gerencial e \u00e9 orientado com base nos assuntos empresariais, como cliente, fornecedor ou atividade.","id":5198,"corpo":"<p align=justify>Um Data Warehouse \u00e9 um sistema de gerenciamento\r\nde banco de dados elaborado para fornecer\r\nsuporte para tomada de decis\u00e3o gerencial e \u00e9\r\norientado com base nos assuntos empresariais,\r\ncomo cliente, fornecedor ou atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Um Data Mining (minera\u00e7\u00e3o de dados) permite a identifica\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es existentes entre eventos ocorridos em determinada ocasi\u00e3o, mas n\u00e3o faz estimativa de valores futuros, como, por exemplo, previs\u00e3o de demanda","id":5199,"corpo":"<p align=justify>Um Data Mining (minera\u00e7\u00e3o de dados) permite a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es existentes entre eventos\r\nocorridos em determinada ocasi\u00e3o, mas n\u00e3o faz\r\nestimativa de valores futuros, como, por exemplo,\r\nprevis\u00e3o de demanda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"}],"slug":"administracao-geral\/1040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma auxiliar de enfermagem est\u00e1 indecisa sobre o que fazer: a enfermeira chefe orientou-a para administrar o medicamento com leite, enquanto o m\u00e9dico lhe diz que n\u00e3o concorda com esse procedimento porque deve-se evitar o consumo de leite durante a terapia com o antibi\u00f3tico tetraciclina. De acordo com Fayol, a indecis\u00e3o da auxiliar de enfermagem deve-se a","provas":[{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1047,"hashId":"804137961aedb20c92c1342494f30d4a","enunciado":"<p align=justify>Uma auxiliar de enfermagem est\u00e1 indecisa sobre o que\r\nfazer: a enfermeira chefe orientou-a para administrar o\r\nmedicamento com leite, enquanto o m\u00e9dico lhe diz que\r\nn\u00e3o concorda com esse procedimento porque deve-se\r\nevitar o consumo de leite durante a terapia com o\r\nantibi\u00f3tico tetraciclina. De acordo com Fayol, a indecis\u00e3o\r\nda auxiliar de enfermagem deve-se a<\/p>","resposta":5233,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falha na escala hier\u00e1rquica.","id":5230,"corpo":"<p align=justify>falha na escala hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irregularidade no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o da auxiliar de enfermagem.","id":5231,"corpo":"<p align=justify>irregularidade no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o da auxiliar\r\nde enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro na funcionalidade da auxiliar de enfermagem.","id":5232,"corpo":"<p align=justify>erro na funcionalidade da auxiliar de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dualidade de comando.","id":5233,"corpo":"<p align=justify>dualidade de comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irresponsabilidade da auxiliar de enfermagem, pois procurou diversas opini\u00f5es.","id":5234,"corpo":"<p align=justify>irresponsabilidade da auxiliar de enfermagem, pois\r\nprocurou diversas opini\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"},{"nome_clean":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","oab":false,"nome":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","pai":428184,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405849,"slug":"enfermagem-norma-regulamentadora-n-4"}],"slug":"enfermagem\/1047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem, o enfermeiro exerce todas as atividades de enfermagem, cabendo-lhe, como integrante da equipe de sa\u00fade,","provas":[{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1048,"hashId":"f7d2838252ce3d60b6fd4c641ae00129","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de\r\nEnfermagem, o enfermeiro exerce todas as atividades de\r\nenfermagem, cabendo-lhe, como integrante da equipe de\r\nsa\u00fade,<\/p>","resposta":5235,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5235,"corpo":"<p align=justify>prescrever medicamentos estabelecidos em programas\r\nde sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar parto normal, com ou sem dist\u00f3cia.","id":5236,"corpo":"<p align=justify>executar parto normal, com ou sem dist\u00f3cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagnosticar as doen\u00e7as consideradas de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o e tratamento.","id":5237,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar as doen\u00e7as consideradas de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o\r\ne tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagnosticar e tratar as doen\u00e7as profissionais e do trabalho.","id":5238,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar e tratar as doen\u00e7as profissionais e do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescrever medicamentos homeop\u00e1ticos para as doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas.","id":5239,"corpo":"<p align=justify>prescrever medicamentos homeop\u00e1ticos para as\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina contra a gripe administrada nos idosos, em campanhas p\u00fablicas, deve ser aplicada","provas":[{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1052,"hashId":"c51b40b92dce8c5682840f71b216ccbb","enunciado":"<p align=justify>A vacina contra a gripe administrada nos idosos, em\r\ncampanhas p\u00fablicas, deve ser aplicada<\/p>","resposta":5254,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em duas doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre cada dose.","id":5250,"corpo":"<p align=justify>em duas doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre cada\r\ndose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em duas doses, com intervalo de 2 meses entre cada dose.","id":5251,"corpo":"<p align=justify>em duas doses, com intervalo de 2 meses entre\r\ncada dose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por via intrad\u00e9rmica.","id":5252,"corpo":"<p align=justify>por via intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cada 2 anos.","id":5253,"corpo":"<p align=justify>a cada 2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em dose \u00fanica anual.","id":5254,"corpo":"<p align=justify>em dose \u00fanica anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e3e comparece ao recurso de sa\u00fade com uma crian\u00e7a que ingeriu acidentalmente uma subst\u00e2ncia t\u00f3xica. Nesse caso, a conduta priorit\u00e1ria \u00e9","provas":[{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055,"hashId":"33ee844702ea9dda05734f89d045cb8b","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e3e comparece ao recurso de sa\u00fade com uma\r\ncrian\u00e7a que ingeriu acidentalmente uma subst\u00e2ncia t\u00f3xica.\r\nNesse caso, a conduta priorit\u00e1ria \u00e9<\/p>","resposta":5268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular o v\u00f4mito.","id":5265,"corpo":"<p align=justify>estimular o v\u00f4mito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrar anti\u00e1cidos e laxantes.","id":5266,"corpo":"<p align=justify>administrar anti\u00e1cidos e laxantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a crian\u00e7a a ingerir grande quantidade de l\u00edquidos.","id":5267,"corpo":"<p align=justify>estimular a crian\u00e7a a ingerir grande quantidade de\r\nl\u00edquidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar o t\u00f3xico espec\u00edfico.","id":5268,"corpo":"<p align=justify>identificar o t\u00f3xico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer a lavagem g\u00e1strica com a sonda de Fouchet.","id":5269,"corpo":"<p align=justify>fazer a lavagem g\u00e1strica com a sonda de Fouchet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1062,"hashId":"f7e2a3bbb0924fac1f1a5341e007aa9c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28\/Imagem_13.gif><\/P>","resposta":5304,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro n\u00e3o operacional de R$ 11 000,00.","id":5300,"corpo":"<p align=justify>lucro n\u00e3o operacional de R$ 11 000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo n\u00e3o operacional de R$ 7 000,00.","id":5301,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo n\u00e3o operacional de R$ 7 000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro operacional de R$ 5 000,00.","id":5302,"corpo":"<p align=justify>lucro operacional de R$ 5 000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo operacional de R$ 7 000,00.","id":5303,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo operacional de R$ 7 000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lucro n\u00e3o operacional de R$ 5 000,00.","id":5304,"corpo":"<p align=justify>lucro n\u00e3o operacional de R$ 5 000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na capitaliza\u00e7\u00e3o composta, um taxa de juros semestral de 10% \u00e9 equivalente a uma taxa de juros anual de","provas":[{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1063,"hashId":"9fcc3410f489c6e23320a600ae7c0433","enunciado":"<p align=justify>Na capitaliza\u00e7\u00e3o composta, um taxa de juros semestral de\r\n10% \u00e9 equivalente a uma taxa de juros anual de<\/p>","resposta":5306,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22%","id":5305,"corpo":"22%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21%","id":5306,"corpo":"21%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%","id":5307,"corpo":"20%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18%","id":5308,"corpo":"18%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15%","id":5309,"corpo":"15%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/1063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma organizacional mais encontrada em bibliotecas \u00e9 conhecida por","provas":[{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1066,"hashId":"98fc6894f0c516be6c2b750cb6266135","enunciado":"<p align=justify>A forma organizacional mais encontrada em bibliotecas \u00e9\r\nconhecida por<\/p>","resposta":5321,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":5320,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura funcional.","id":5321,"corpo":"<p align=justify>estrutura funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o centralizada.","id":5322,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o centralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema matricial.","id":5323,"corpo":"<p align=justify>sistema matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organograma de servi\u00e7os.","id":5324,"corpo":"<p align=justify>organograma de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os artigos 218 e 219 da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 estabelecem","provas":[{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1070,"hashId":"b4eb01eefd9cb0ff9ca0e1e12666e570","enunciado":"<p align=justify>Os artigos 218 e 219 da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\r\nestabelecem<\/p>","resposta":5343,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as garantias \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual e \u00e0 liberdade de express\u00e3o.","id":5340,"corpo":"<p align=justify>as garantias \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual e \u00e0 liberdade de\r\nexpress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao conhecimento.","id":5341,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o progresso da inform\u00e1tica e o livre acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":5342,"corpo":"<p align=justify>o progresso da inform\u00e1tica e o livre acesso \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diretrizes da pol\u00edtica cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do pa\u00eds.","id":5343,"corpo":"<p align=justify>as diretrizes da pol\u00edtica cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do\r\npa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de autor e da propriedade industrial.","id":5344,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de autor e da propriedade\r\nindustrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos de indexa\u00e7\u00e3o baseados em rela\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia, de hierarquia e de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1075,"hashId":"a23865e15ddc645459975a6772ccbc38","enunciado":"<p align=justify>Os instrumentos de indexa\u00e7\u00e3o baseados em rela\u00e7\u00f5es de\r\nequival\u00eancia, de hierarquia e de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":5367,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as palavras-chave.","id":5365,"corpo":"<p align=justify>as palavras-chave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as rubricas de assunto.","id":5366,"corpo":"<p align=justify>as rubricas de assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os tesauros.","id":5367,"corpo":"<p align=justify>os tesauros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os resumos.","id":5368,"corpo":"<p align=justify>os resumos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o.","id":5369,"corpo":"<p align=justify>os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a reconstru\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo do texto em:","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1080,"hashId":"2500d9dec184ca04735f07cd697c460a","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a reconstru\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo do texto em:<\/p>","resposta":5392,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao passo em que se busca o que nos seja agrad\u00e1vel, tamb\u00e9m h\u00e1 uma tentativa de se evitar a dor e a morte.","id":5390,"corpo":"<p align=justify>Ao passo em que se busca o que nos seja\r\nagrad\u00e1vel, tamb\u00e9m h\u00e1 uma tentativa de se evitar a\r\ndor e a morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As molas dos atos humanos, ao longo da vida, constitui uma obedi\u00eancia aos impulsos prim\u00e1rios que regem nossos atos.","id":5391,"corpo":"<p align=justify>As molas dos atos humanos, ao longo da vida,\r\nconstitui uma obedi\u00eancia aos impulsos prim\u00e1rios que\r\nregem nossos atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haveria a\u00e7\u00e3o humana, caso n\u00e3o agissem em cada um de n\u00f3s as poderosas for\u00e7as prim\u00e1rias que nos impulsionam.","id":5392,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haveria a\u00e7\u00e3o humana, caso n\u00e3o agissem em\r\ncada um de n\u00f3s as poderosas for\u00e7as prim\u00e1rias que\r\nnos impulsionam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabemos todos, que na rela\u00e7\u00e3o conosco mesmos e com os semelhantes, que os desejos e temores comandam nossos atos.","id":5393,"corpo":"<p align=justify>Sabemos todos, que na rela\u00e7\u00e3o conosco mesmos e\r\ncom os semelhantes, que os desejos e temores\r\ncomandam nossos atos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanto quanto a n\u00f3s, aplicam-se tamb\u00e9m aos animais superiores a intui\u00e7\u00e3o de que se age para se sobreviver.","id":5394,"corpo":"<p align=justify>Tanto quanto a n\u00f3s, aplicam-se tamb\u00e9m aos animais\r\nsuperiores a intui\u00e7\u00e3o de que se age para se\r\nsobreviver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":965,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30\/07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria do estado de Tocantins \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1083,"hashId":"7b49c50dbfc0cd47332ea74e8324fa3e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a hist\u00f3ria do estado de Tocantins \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5405,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A id\u00e9ia de separar as por\u00e7\u00f5es norte e sul de Goi\u00e1s alimentou movimentos populares desde o s\u00e9culo XIX.","id":5405,"corpo":"<p align=justify>A id\u00e9ia de separar as por\u00e7\u00f5es norte e sul de Goi\u00e1s\r\nalimentou movimentos populares desde o s\u00e9culo\r\nXIX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estado de Tocantins foi criado por determina\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1946.","id":5406,"corpo":"<p align=justify>O estado de Tocantins foi criado por determina\u00e7\u00e3o\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1946.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O extremo norte de Goi\u00e1s foi desbravado no s\u00e9culo XVII por franceses que invadiram o Maranh\u00e3o.","id":5407,"corpo":"<p align=justify>O extremo norte de Goi\u00e1s foi desbravado no s\u00e9culo\r\nXVII por franceses que invadiram o Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atual capital de Tocantins, Palmas do Tocantins, foi inaugurada em 1o de dezembro de 1985.","id":5408,"corpo":"<p align=justify>A atual capital de Tocantins, Palmas do Tocantins,\r\nfoi inaugurada em 1o de dezembro de 1985.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro governador do estado de Tocantins, Jos\u00e9 Sarney, tomou posse em 1o de janeiro de 1990, j\u00e1 na nova capital.","id":5409,"corpo":"<p align=justify>O primeiro governador do estado de Tocantins, Jos\u00e9\r\nSarney, tomou posse em 1o de janeiro de 1990, j\u00e1\r\nna nova capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397461,"slug":"historia-tocantins-to"}],"slug":"historia\/1083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1091,"hashId":"70393be353914fead04eae6fb258978a","enunciado":"<p align=justify>Sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5441,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano de Controle e Preven\u00e7\u00e3o ao Desmatamento &#8211; conhecido como Plano Desmate &#8211; lan\u00e7ado pelo governo federal em 2004, conseguiu conter a destrui\u00e7\u00e3o da floresta Amaz\u00f4nica nos \u00faltimos dez meses.","id":5440,"corpo":"<p align=justify>O Plano de Controle e Preven\u00e7\u00e3o ao Desmatamento\r\n&#8211; conhecido como Plano Desmate &#8211; lan\u00e7ado pelo\r\ngoverno federal em 2004, conseguiu conter a\r\ndestrui\u00e7\u00e3o da floresta Amaz\u00f4nica nos \u00faltimos dez\r\nmeses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo os cientistas, as queimadas que provocam desmatamento podem ser respons\u00e1veis pela estiagem que fez secar, neste ano, o rio Manaquiri, afluente do Solim\u00f5es.","id":5441,"corpo":"<p align=justify>Segundo os cientistas, as queimadas que provocam\r\ndesmatamento podem ser respons\u00e1veis pela estiagem\r\nque fez secar, neste ano, o rio Manaquiri,\r\nafluente do Solim\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A floresta Amaz\u00f4nica tem sido derrubada nos estados do Par\u00e1 e do Mato Grosso do Sul para dar lugar ao plantio de tr\u00eas importantes produtos agr\u00edcolas exportados pelo Brasil: soja, caf\u00e9 e trigo.","id":5442,"corpo":"<p align=justify>A floresta Amaz\u00f4nica tem sido derrubada nos estados\r\ndo Par\u00e1 e do Mato Grosso do Sul para dar lugar\r\nao plantio de tr\u00eas importantes produtos agr\u00edcolas\r\nexportados pelo Brasil: soja, caf\u00e9 e trigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde a cria\u00e7\u00e3o do Plano Desmate, passaram a funcionar na Amaz\u00f4nia Legal 25 bases regionais de vigil\u00e2ncia aparelhadas com radares, sat\u00e9lites e helic\u00f3pteros que fiscalizam e inibem as a\u00e7\u00f5es locais de desmatamento.","id":5443,"corpo":"<p align=justify>Desde a cria\u00e7\u00e3o do Plano Desmate, passaram a\r\nfuncionar na Amaz\u00f4nia Legal 25 bases regionais de\r\nvigil\u00e2ncia aparelhadas com radares, sat\u00e9lites e\r\nhelic\u00f3pteros que fiscalizam e inibem as a\u00e7\u00f5es locais\r\nde desmatamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois que a Europa, nosso principal comprador de mogno, criou, em 2002, leis que pro\u00edbem a importa\u00e7\u00e3o de madeira extra\u00edda de forma ilegal, o desmatamento na Amaz\u00f4nia vem diminuindo sensivelmente.","id":5444,"corpo":"<p align=justify>Depois que a Europa, nosso principal comprador de\r\nmogno, criou, em 2002, leis que pro\u00edbem a\r\nimporta\u00e7\u00e3o de madeira extra\u00edda de forma ilegal, o\r\ndesmatamento na Amaz\u00f4nia vem diminuindo\r\nsensivelmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito muito citado e discutido quando se fala em crescimento econ\u00f4mico e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, prop\u00f5e que","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1092,"hashId":"bab62a2a94246780a4a3f05755607ba7","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito muito citado e\r\ndiscutido quando se fala em crescimento econ\u00f4mico e\r\nconserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, prop\u00f5e que<\/p>","resposta":5445,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pa\u00edses continuem a promover o crescimento econ\u00f4mico, desde que este seja feito com o uso equilibrado dos recursos naturais.","id":5445,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses continuem a promover o crescimento\r\necon\u00f4mico, desde que este seja feito com o uso\r\nequilibrado dos recursos naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o crescimento da produ\u00e7\u00e3o mundial passe a ser zero, para n\u00e3o esgotar as mat\u00e9rias-primas fornecidas pela natureza.","id":5446,"corpo":"<p align=justify>o crescimento da produ\u00e7\u00e3o mundial passe a ser\r\nzero, para n\u00e3o esgotar as mat\u00e9rias-primas fornecidas\r\npela natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses ricos comecem a intervir na vida econ\u00f4mica e pol\u00edtica dos pa\u00edses mais pobres para diminuir a polui\u00e7\u00e3o.","id":5447,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses ricos comecem a intervir na vida econ\u00f4mica\r\ne pol\u00edtica dos pa\u00edses mais pobres para diminuir\r\na polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) seja encarregada de replantar as florestas tropicais devastadas ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":5448,"corpo":"<p align=justify>a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) seja\r\nencarregada de replantar as florestas tropicais\r\ndevastadas ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses desenvolvidos incentivem a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas para descobrir como repor os minerais que j\u00e1 se esgotaram na natureza.","id":5449,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses desenvolvidos incentivem a realiza\u00e7\u00e3o de\r\npesquisas para descobrir como repor os minerais\r\nque j\u00e1 se esgotaram na natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1105,"hashId":"798fc1aaf968ffcb3a947f8269965356","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de<\/p>","resposta":5515,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS tem como porta padr\u00e3o de transfer\u00eancia de zona a TCP 53.","id":5515,"corpo":"<p align=justify>DNS tem como porta padr\u00e3o de transfer\u00eancia de\r\nzona a TCP 53.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NAT din\u00e2mico, realizado por meio de um firewall, normalmente usa grande n\u00famero de endere\u00e7os IP v\u00e1lidos para que seja efetuada a comunica\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas da rede com o ambiente Internet.","id":5516,"corpo":"<p align=justify>NAT din\u00e2mico, realizado por meio de um <em>firewall<\/em>, normalmente usa grande n\u00famero de endere\u00e7os IP v\u00e1lidos para que seja efetuada a comunica\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas da rede com o ambiente Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proxy n\u00e3o se presta ao armazenamento de p\u00e1ginas est\u00e1ticas j\u00e1 acessadas (servi\u00e7o de cache).","id":5517,"corpo":"<p align=justify>Proxy n\u00e3o se presta ao armazenamento de p\u00e1ginas est\u00e1ticas j\u00e1 acessadas (servi\u00e7o de <em>cache<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proxy n\u00e3o utiliza nenhuma porta TCP em seu funcionamento, maximizando, com isto, o uso dos recursos da rede.","id":5518,"corpo":"<p align=justify>Proxy n\u00e3o utiliza nenhuma porta TCP em seu\r\nfuncionamento, maximizando, com isto, o uso dos\r\nrecursos da rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DNS, ao agrupar em uma \u00fanica base todos os servidores com autoridade e recursivos, incrementa a seguran\u00e7a e o desempenho.","id":5519,"corpo":"<p align=justify>DNS, ao agrupar em uma \u00fanica base todos os servidores\r\ncom autoridade e recursivos, incrementa a\r\nseguran\u00e7a e o desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux:","provas":[{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1106,"hashId":"dd161946bcec1c145080dc91717a3c75","enunciado":"<p align=justify>No sistema operacional Linux:<\/p>","resposta":5523,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o comando grep permite que determinado administrador force o t\u00e9rmino de um dado processo.","id":5520,"corpo":"<p align=justify>o comando <em>grep<\/em> permite que determinado administrador force o t\u00e9rmino de um dado processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao executar o comando cat, obteremos como resposta as propriedades de leitura e grava\u00e7\u00e3o de um determinado arquivo.","id":5521,"corpo":"<p align=justify>ao executar o comando <em>cat,<\/em> obteremos como resposta as propriedades de leitura e grava\u00e7\u00e3o de um determinado arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um diret\u00f3rio denominado \"\/etc\", especialmente dispon\u00edvel para grava\u00e7\u00e3o dos diversos arquivos dos usu\u00e1rios.","id":5522,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um diret\u00f3rio denominado \"\/etc\", especialmente\r\ndispon\u00edvel para grava\u00e7\u00e3o dos diversos arquivos dos\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao adicionar o caracter &quot;&&quot;, ao final de um comando no interpretador Shell, o sistema operacional executar\u00e1 o programa em modo background.","id":5523,"corpo":"<p align=justify>ao adicionar o caracter &quot;&&quot;, ao final de um comando no interpretador <em>Shell<\/em>, o sistema operacional executar\u00e1 o programa em modo <em>background<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao executar o comando type obteremos os tipos e propriedades de um determinado arquivo.","id":5524,"corpo":"<p align=justify>ao executar o comando <em>type<\/em> obteremos os tipos e propriedades de um determinado arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola cl\u00e1ssica de Fayol, a especializa\u00e7\u00e3o das tarefas e das pessoas, com a finalidade de aumentar a efici\u00eancia, retrata o princ\u00edpio da","provas":[{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1112,"hashId":"5339525e3192e1cd1ac8f190df0ef274","enunciado":"<p align=justify>Na escola cl\u00e1ssica de Fayol, a especializa\u00e7\u00e3o das tarefas\r\ne das pessoas, com a finalidade de aumentar a efici\u00eancia,\r\nretrata o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":5553,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordem.","id":5550,"corpo":"<p align=justify>ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o.","id":5551,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unidade de dire\u00e7\u00e3o.","id":5552,"corpo":"<p align=justify>unidade de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o do trabalho.","id":5553,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplina.","id":5554,"corpo":"<p align=justify>disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados, ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1114,"hashId":"4815da09471450a031331bcc3266cc0e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a modalidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados, ou\r\nque atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para\r\ncadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do\r\nrecebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":5562,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o concurso.","id":5560,"corpo":"<p align=justify>o concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o leil\u00e3o.","id":5561,"corpo":"<p align=justify>o leil\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tomada de pre\u00e7o.","id":5562,"corpo":"<p align=justify>a tomada de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia.","id":5563,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o convite.","id":5564,"corpo":"<p align=justify>o convite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseada na vis\u00e3o cl\u00e1ssica das fun\u00e7\u00f5es do Estado na economia, identifique a op\u00e7\u00e3o que foi defendida por J.M. Keynes.","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1119,"hashId":"5e48b994cc0683aa1fef441243909b89","enunciado":"<p align=justify>Baseada na vis\u00e3o cl\u00e1ssica das fun\u00e7\u00f5es do Estado na\r\neconomia, identifique a op\u00e7\u00e3o que foi defendida por\r\nJ.M. Keynes.<\/p>","resposta":5588,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es do Estado na economia deveriam ser limitadas \u00e0 defesa nacional, justi\u00e7a, servi\u00e7os p\u00fablicos e manuten\u00e7\u00e3o da soberania.","id":5585,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es do Estado na economia deveriam ser\r\nlimitadas \u00e0 defesa nacional, justi\u00e7a, servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ne manuten\u00e7\u00e3o da soberania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"As despesas realizadas pelo Governo n\u00e3o teriam nenhum resultado pr\u00e1tico no desenvolvimento econ\u00f4mico.","id":5586,"corpo":"<p align=justify>As despesas realizadas pelo Governo n\u00e3o teriam\r\nnenhum resultado pr\u00e1tico no desenvolvimento\r\necon\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do Governo na economia deveria ser maior, assumindo a responsabilidade por atividades de interesse geral, uma vez que o setor privado n\u00e3o estaria interessado em prover estradas, escolas, hospitais e outros servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":5587,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o do Governo na economia deveria\r\nser maior, assumindo a responsabilidade por atividades\r\nde interesse geral, uma vez que o setor\r\nprivado n\u00e3o estaria interessado em prover estradas,\r\nescolas, hospitais e outros servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A economia sem a presen\u00e7a do governo seria v\u00edtima de suas pr\u00f3prias crises, cabendo ao Estado tomar determinadas decis\u00f5es sobre o controle da moeda, do cr\u00e9dito e do n\u00edvel de investimento.","id":5588,"corpo":"<p align=justify>A economia sem a presen\u00e7a do governo seria\r\nv\u00edtima de suas pr\u00f3prias crises, cabendo ao Estado\r\ntomar determinadas decis\u00f5es sobre o controle da\r\nmoeda, do cr\u00e9dito e do n\u00edvel de investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do Governo se faria nos mercados onde n\u00e3o houvesse livre concorr\u00eancia e sua fun\u00e7\u00e3o seria a de organiz\u00e1-la e defend\u00ea-la, para o funcionamento do mercado e para seu equil\u00edbrio.","id":5589,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do Governo se faria nos mercados onde\r\nn\u00e3o houvesse livre concorr\u00eancia e sua fun\u00e7\u00e3o seria\r\na de organiz\u00e1-la e defend\u00ea-la, para o funcionamento\r\ndo mercado e para seu equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"},{"nome_clean":"Proposta de Keynes","oab":false,"nome":"Proposta de Keynes","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413044,"slug":"economia-e-financas-proposta-de-keynes"}],"slug":"economia-e-financas\/1119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar a voz da forma verbal da frase:","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":44,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1134,"hashId":"3502a008c6cd7a1862f270c60e710372","enunciado":"<p align=justify><strong>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel<\/strong> alterar a voz da forma verbal da frase:<\/p>","resposta":5656,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade dos micreiros j\u00e1 constitui, de fato, uma na\u00e7\u00e3o, mais do que uma simples tribo.","id":5655,"corpo":"<p align=justify>A quantidade dos micreiros j\u00e1 constitui, de fato, uma\r\nna\u00e7\u00e3o, mais do que uma simples tribo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No come\u00e7o da informatiza\u00e7\u00e3o das reda\u00e7\u00f5es de jornal, houve um divertido mal-entendido.","id":5656,"corpo":"<p align=justify>No come\u00e7o da informatiza\u00e7\u00e3o das reda\u00e7\u00f5es de\r\njornal, houve um divertido mal-entendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns velhos homens de letras olham com preconceito essa tribo.","id":5657,"corpo":"<p align=justify>Alguns velhos homens de letras olham com preconceito\r\nessa tribo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A jovem rep\u00f3rter citada no texto tinha abortado uma mat\u00e9ria, e n\u00e3o um filho.","id":5658,"corpo":"<p align=justify>A jovem rep\u00f3rter citada no texto tinha abortado uma\r\nmat\u00e9ria, e n\u00e3o um filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recria\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas s\u00e3o feitas a partir de termos ou express\u00f5es j\u00e1 antigos.","id":5659,"corpo":"<p align=justify>Recria\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas s\u00e3o feitas a partir de termos\r\nou express\u00f5es j\u00e1 antigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue. ","id":1003,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/64\/Imagem_199.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/64\/Imagem_200.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretos o emprego e a grafia de todas as palavras da frase:","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":44,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1140,"hashId":"fd3e60e2e969d761bd76e9eaba7d813a","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos o emprego e a grafia de todas as palavras\r\nda frase:<\/p>","resposta":5692,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 costume discriminar-se os jovens, e a raz\u00e3o maior est\u00e1 em serem jovens, e n\u00e3o em alguns de seus h\u00e1bitos que fossem em si mesmos pernisciosos.","id":5690,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 costume discriminar-se os jovens, e a raz\u00e3o maior\r\nest\u00e1 em serem jovens, e n\u00e3o em alguns de seus\r\nh\u00e1bitos que fossem em si mesmos pernisciosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A encorpora\u00e7\u00e3o de um novo l\u00e9xico \u00e9 uma das conseq\u00fc\u00eancias de todo amplo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, j\u00e1 que este indus \u00e0 cria\u00e7\u00e3o ou recria\u00e7\u00e3o de palavras para nomear novos referentes.","id":5691,"corpo":"<p align=justify>A encorpora\u00e7\u00e3o de um novo l\u00e9xico \u00e9 uma das\r\nconseq\u00fc\u00eancias de todo amplo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, j\u00e1\r\nque este indus \u00e0 cria\u00e7\u00e3o ou recria\u00e7\u00e3o de palavras\r\npara nomear novos referentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um pequeno gloss\u00e1rio, capaz de elucidar a nova terminologia da inform\u00e1tica, contribui muito para afastar os percal\u00e7os do caminho dos usu\u00e1rios iniciantes, aturdidos com tanta novidade.","id":5692,"corpo":"<p align=justify>Um pequeno gloss\u00e1rio, capaz de elucidar a nova\r\nterminologia da inform\u00e1tica, contribui muito para\r\nafastar os percal\u00e7os do caminho dos usu\u00e1rios iniciantes,\r\naturdidos com tanta novidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os maus-entendidos s\u00e3o fatais quando ainda n\u00e3o se tem destreza numa nova linguagem, quando ainda n\u00e3o se est\u00e1 familiarizado com um novo vocabulario.","id":5693,"corpo":"<p align=justify>Os maus-entendidos s\u00e3o fatais quando ainda n\u00e3o se\r\ntem destreza numa nova linguagem, quando ainda\r\nn\u00e3o se est\u00e1 familiarizado com um novo vocabulario.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muita gente letrada e idosa aderiu ao uso do computador, considerando-o n\u00e3o um sinal do apocal\u00edpse, mas uma ferramenta revolucion\u00e1ria na execu\u00e7\u00e3o de tarefas, um instrumento \u00fatil para qualquer pesquizador.","id":5694,"corpo":"<p align=justify>Muita gente letrada e idosa aderiu ao uso do computador,\r\nconsiderando-o n\u00e3o um sinal do apocal\u00edpse,\r\nmas uma ferramenta revolucion\u00e1ria na execu\u00e7\u00e3o de\r\ntarefas, um instrumento \u00fatil para qualquer pesquizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue. ","id":1003,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/64\/Imagem_199.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/64\/Imagem_200.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ao introduzir mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es intergovernamentais, aprofundou o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o fiscal iniciado no final da d\u00e9cada de 70. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema federativo do Brasil, aponte a op\u00e7\u00e3o n\u00e3o pertinente.","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1141,"hashId":"6f348d5b46301ba47ce2b5da80dda5bd","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ao introduzir mudan\u00e7as nas\r\nrela\u00e7\u00f5es intergovernamentais, aprofundou o processo\r\nde descentraliza\u00e7\u00e3o fiscal iniciado no final da d\u00e9cada\r\nde 70. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema federativo do Brasil,\r\naponte a op\u00e7\u00e3o n\u00e3o pertinente.<\/p>","resposta":5687,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 1985 e 1990, a autonomia federalista se beneficiou com a decis\u00e3o de dar aos estados o privil\u00e9gio de tributar petr\u00f3leo, telecomunica\u00e7\u00f5es e energia el\u00e9trica, aumentando assim sua base tribut\u00e1ria.","id":5685,"corpo":"<p align=justify>Entre 1985 e 1990, a autonomia federalista se\r\nbeneficiou com a decis\u00e3o de dar aos estados o\r\nprivil\u00e9gio de tributar petr\u00f3leo, telecomunica\u00e7\u00f5es e\r\nenergia el\u00e9trica, aumentando assim sua base\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Com a nova Constitui\u00e7\u00e3o, a percentagem de impostos federais que comp\u00f5em o FPE (Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados) e o FPM (Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios) subiu, atingindo 22,5% em1993.","id":5686,"corpo":"<p align=justify>Com a nova Constitui\u00e7\u00e3o, a percentagem de impostos\r\nfederais que comp\u00f5em o FPE (Fundo de\r\nParticipa\u00e7\u00e3o dos Estados) e o FPM (Fundo de\r\nParticipa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios) subiu, atingindo\r\n22,5% em1993.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o fiscal atingiu o auge na metade dos anos 80.","id":5687,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o fiscal atingiu o auge na metade\r\ndos anos 80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ap\u00f3s a abertura do mercado brasileiro \u00e0 competi\u00e7\u00e3o externa n\u00e3o permitiu que os estados e munic\u00edpios exercessem plenamente a outonomia supostamente concedida pela descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e fiscal.","id":5688,"corpo":"<p align=justify>A deteriora\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ap\u00f3s a\r\nabertura do mercado brasileiro \u00e0 competi\u00e7\u00e3o externa\r\nn\u00e3o permitiu que os estados e munic\u00edpios\r\nexercessem plenamente a outonomia supostamente\r\nconcedida pela descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a falta de planejamento quanto \u00e0 transfer\u00eancia de responsabilidades de gastos p\u00fablicos foi especialmente destacada no que diz respeito aos estados, que n\u00e3o tiveram uma especifica\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es.","id":5689,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a falta de planejamento\r\nquanto \u00e0 transfer\u00eancia de responsabilidades\r\nde gastos p\u00fablicos foi especialmente destacada\r\nno que diz respeito aos estados, que n\u00e3o tiveram\r\numa especifica\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/1141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a forma geral de uma fun\u00e7\u00e3o utilidade: U = U(X,Y) onde X representa a quantidade demandada do bem X e Y a quantidade demandada do bem Y, sendo X 0 e Y 0. A fun\u00e7\u00e3o utilidade que gera curvas de indiferen\u00e7a que possuem convexidade voltada para a origem \u00e9 dada por:","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1146,"hashId":"7e72421d9247bf42ee666367e9cf69c0","enunciado":"<P align=justify>Considere a forma geral de uma fun\u00e7\u00e3o utilidade: U = U(X,Y) onde X representa a quantidade demandada do bem X e Y a quantidade demandada do bem Y, sendo X <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33\/ScreenHunter_10.jpg> 0 e Y <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33\/ScreenHunter_10.jpg> 0. A fun\u00e7\u00e3o utilidade que gera curvas de indiferen\u00e7a que possuem convexidade voltada para a origem \u00e9 dada por:<\/P>","resposta":5717,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"U = X &#8211; Y","id":5715,"corpo":"<p align=justify>U = X &#8211; Y<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"U = X + Y","id":5716,"corpo":"<p align=justify>U = X + Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"U = X.Y","id":5717,"corpo":"<p align=justify>U = X.Y<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"U = &#8211; X &#8211; Y","id":5718,"corpo":"<p align=justify>U = &#8211; X &#8211; Y<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"U = X\/Y","id":5719,"corpo":"<p align=justify>U = X\/Y<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/1146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 cont\u00e9m uma s\u00e9rie de dispositivos que estabelecem mecanismos de participa\u00e7\u00e3o da sociedade na esfera p\u00fablica, de forma direta ou por meio de entidades da sociedade civil ou ainda por meio de Conselhos. Indique qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":275,"hashId":"0d69cfee49a9a024feb5c8257b1cd213","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 cont\u00e9m uma s\u00e9rie de dispositivos\r\nque estabelecem mecanismos de participa\u00e7\u00e3o da sociedade\r\nna esfera p\u00fablica, de forma direta ou por meio de\r\nentidades da sociedade civil ou ainda por meio de Conselhos.\r\nIndique qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":1595,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo cidad\u00e3o no gozo dos direitos pol\u00edticos pode propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade.","id":1591,"corpo":"<p align=justify>Todo cidad\u00e3o no gozo dos direitos pol\u00edticos pode propor\r\na\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Os recursos dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os transferidos pela Uni\u00e3o para a mesma finalidade ser\u00e3o aplicados por meio de Fundo de Sa\u00fade que ser\u00e1 acompanhado e fiscalizado pelos respectivos Tribunais de Contas e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1592,"corpo":"<p align=justify>Os recursos dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de\r\nsa\u00fade e os transferidos pela Uni\u00e3o para a mesma finalidade\r\nser\u00e3o aplicados por meio de Fundo de Sa\u00fade\r\nque ser\u00e1 acompanhado e fiscalizado pelos respectivos\r\nTribunais de Contas e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s ag\u00eancias regulat\u00f3rias cuja atua\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos determina a constitui\u00e7\u00e3o de conselhos deliberativos com participa\u00e7\u00e3o de representantes de usu\u00e1rios sem exig\u00eancias quanto \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos mesmos.","id":1593,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s ag\u00eancias regulat\u00f3rias cuja atua\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos determina a constitui\u00e7\u00e3o de conselhos\r\ndeliberativos com participa\u00e7\u00e3o de representantes\r\nde usu\u00e1rios sem exig\u00eancias quanto \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\r\ndos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"O Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o deliberativo m\u00e1ximo do Sistema Financeiro Nacional. \u00c9 constitu\u00eddo pelo Ministro de Estado da Fazenda (Presidente), pelo Ministro de Estado do Planejamento e Or\u00e7amento, pelo Presidente do Banco Central do Brasil, por um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, por um representante das institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelo Presidente do Conselho Federal de Economia.","id":1594,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o\r\ndeliberativo m\u00e1ximo do Sistema Financeiro Nacional.\r\n\u00c9 constitu\u00eddo pelo Ministro de Estado da Fazenda (Presidente),\r\npelo Ministro de Estado do Planejamento e\r\nOr\u00e7amento, pelo Presidente do Banco Central do Brasil,\r\npor um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal,\r\npor um representante das institui\u00e7\u00f5es financeiras e\r\npelo Presidente do Conselho Federal de Economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece dispositivos sobre a atua\u00e7\u00e3o do Banco Central, entre eles a exig\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo Senado Federal, em vota\u00e7\u00e3o secreta, ap\u00f3s arg\u00fci\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos nomes indicados pelo Presidente da Rep\u00fablica para os cargos de diretoria. Os indicados devem ser brasileiros de ilibada reputa\u00e7\u00e3o e not\u00f3ria capacidade em assuntos econ\u00f4mico-financeiros. N\u00e3o h\u00e1, em nenhuma inst\u00e2ncia do Banco Central, participa\u00e7\u00e3o social em seus colegiados ou n\u00edveis decis\u00f3rios.","id":1595,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece dispositivos sobre a atua\u00e7\u00e3o\r\ndo Banco Central, entre eles a exig\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via pelo Senado Federal, em vota\u00e7\u00e3o secreta,\r\nap\u00f3s arg\u00fci\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos nomes indicados pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica para os cargos de diretoria.\r\nOs indicados devem ser brasileiros de ilibada reputa\u00e7\u00e3o\r\ne not\u00f3ria capacidade em assuntos econ\u00f4mico-financeiros.\r\nN\u00e3o h\u00e1, em nenhuma inst\u00e2ncia do Banco\r\nCentral, participa\u00e7\u00e3o social em seus colegiados ou n\u00edveis\r\ndecis\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos instrumentos de planejamento de longo prazo relativo \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas previsto na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o Plano Plurianual (PPA). As seguintes afirma\u00e7\u00f5es referem-se a ele. Indique qual delas \u00e9 a \u00fanica incorreta.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":323,"hashId":"07f0b961b5c42e60fdc789fbe24ae022","enunciado":"<P align=justify>Um dos instrumentos de planejamento de longo prazo relativo \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas previsto na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o Plano Plurianual (PPA). As seguintes afirma\u00e7\u00f5es referem-se a ele. Indique qual delas \u00e9 a \u00fanica <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":1615,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano Plurianual subordina o projeto de lei do or\u00e7amento anual, uma vez que este \u00faltimo deve ser compat\u00edvel com o Plano Plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1611,"corpo":"<p align=justify>O Plano Plurianual subordina o projeto de lei do or\u00e7amento\r\nanual, uma vez que este \u00faltimo deve ser compat\u00edvel\r\ncom o Plano Plurianual e com a lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, o Plano Plurianual \u00e9 institu\u00eddo por lei que deve estabelecer as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada de forma regionalizada.","id":1612,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, o Plano Plurianual \u00e9\r\ninstitu\u00eddo por lei que deve estabelecer as diretrizes, objetivos\r\ne metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para\r\nas despesas de capital e para as relativas aos programas\r\nde dura\u00e7\u00e3o continuada de forma regionalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pelo Congresso Nacional.","id":1613,"corpo":"<p align=justify>Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais\r\nprevistos na Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia\r\ncom o plano plurianual e apreciados pelo Congresso\r\nNacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio devem manter, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade, entre outras, de avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual.","id":1614,"corpo":"<p align=justify>Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio devem\r\nmanter, de forma integrada, sistema de controle interno\r\ncom a finalidade, entre outras, de avaliar o cumprimento\r\ndas metas previstas no plano plurianual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente ao Poder Legislativo, com a assist\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, manter um sistema de controle interno com a finalidade de avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual.","id":1615,"corpo":"<p align=justify>Compete exclusivamente ao Poder Legislativo, com a\r\nassist\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, manter\r\num sistema de controle interno com a finalidade de\r\navaliar o cumprimento das metas previstas no plano\r\nplurianual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":" e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411793,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-e-avaliacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum encontrar na m\u00eddia e entre setores da opini\u00e3o p\u00fablica, mesmo entre os chamados \"formadores de opini\u00e3o\", a no\u00e7\u00e3o de que algumas caracter\u00edsticas da pol\u00edtica brasileira est\u00e3o na origem de uma suposta crise de governabilidade constante. Essas caracter\u00edsticas estariam relacionadas \u00e0 falta de maioria parlamentar por parte dos presidentes, \u00e0 morosidade da atividade legislativa, \u00e0 dificuldade do Executivo em obter a aprova\u00e7\u00e3o para seus projetos e \u00e0 instabilidade do quadro pol\u00edtico partid\u00e1rio. As afirma\u00e7\u00f5es a seguir referem-se a essas quest\u00f5es. Identifique a \u00fanica correta.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":328,"hashId":"84490a0598003e96fdbf23cdaf96fdaf","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 comum encontrar na m\u00eddia e entre setores da opini\u00e3o\r\np\u00fablica, mesmo entre os chamados \"formadores de opini\u00e3o\",\r\na no\u00e7\u00e3o de que algumas caracter\u00edsticas da pol\u00edtica\r\nbrasileira est\u00e3o na origem de uma suposta crise de\r\ngovernabilidade constante. Essas caracter\u00edsticas estariam\r\nrelacionadas \u00e0 falta de maioria parlamentar por parte\r\ndos presidentes, \u00e0 morosidade da atividade legislativa, \u00e0\r\ndificuldade do Executivo em obter a aprova\u00e7\u00e3o para seus\r\nprojetos e \u00e0 instabilidade do quadro pol\u00edtico partid\u00e1rio. As\r\nafirma\u00e7\u00f5es a seguir referem-se a essas quest\u00f5es. Identifique\r\na \u00fanica correta.<\/p>","resposta":1644,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infidelidade partid\u00e1ria impede que os partidos atuem programaticamente e com base em alian\u00e7as de longo prazo, fazendo com que as iniciativas individuais dos parlamentares dominem a agenda.","id":1641,"corpo":"<p align=justify>A infidelidade partid\u00e1ria impede que os partidos atuem\r\nprogramaticamente e com base em alian\u00e7as de longo\r\nprazo, fazendo com que as iniciativas individuais dos\r\nparlamentares dominem a agenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma crise de governabilidade latente porque o Executivo \u00e9 obrigado a formar maioria parlamentar a cada oportunidade em que necessita obter a aprova\u00e7\u00e3o de suas proposi\u00e7\u00f5es.","id":1642,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma crise de governabilidade latente porque o Executivo\r\n\u00e9 obrigado a formar maioria parlamentar a cada\r\noportunidade em que necessita obter a aprova\u00e7\u00e3o de\r\nsuas proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Apenas uma pequena parcela dos projetos apresentados pelo governo \u00e9 aprovada.","id":1643,"corpo":"<p align=justify>Apenas uma pequena parcela dos projetos apresentados\r\npelo governo \u00e9 aprovada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Entre a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e 1998, os presidentes obtiveram a aprova\u00e7\u00e3o para suas propostas em n\u00edveis semelhantes aos observados nos regimes parlamentaristas, dois ter\u00e7os ou mais.","id":1644,"corpo":"<p align=justify>Entre a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e 1998,\r\nos presidentes obtiveram a aprova\u00e7\u00e3o para suas propostas\r\nem n\u00edveis semelhantes aos observados nos\r\nregimes parlamentaristas, dois ter\u00e7os ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A emenda constitucional que limitou a edi\u00e7\u00e3o de Medidas Provis\u00f3rias traduziu-se numa dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Medidas Provis\u00f3rias editadas, limitando ainda mais as iniciativas do Executivo na produ\u00e7\u00e3o legislativa","id":1645,"corpo":"<p align=justify>A emenda constitucional que limitou a edi\u00e7\u00e3o de Medidas\r\nProvis\u00f3rias traduziu-se numa dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero de Medidas Provis\u00f3rias editadas, limitando ainda\r\nmais as iniciativas do Executivo na produ\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A experi\u00eancia democr\u00e1tica brasileira desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 tem sido analisada, no que se refere \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e0 din\u00e2mica parlamentar e \u00e0 governabilidade como tendente \u00e0 instabilidade. Com acento em aspectos diferentes, o foco tem sido colocado na natureza do Presidencialismo e na rela\u00e7\u00e3o entre o Presidente e o Legislativo. As afirma\u00e7\u00f5es a seguir referem-se a essas quest\u00f5es: 1- O Presidencialismo brasileiro tem caracter\u00edsticas plebiscit\u00e1rias, o que gera uma tend\u00eancia a formar minist\u00e9rios numerosos e heterog\u00eaneos. 2- A rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre o Presidente e o Legislativo faz com que se diga que o Brasil tem um Presidencialismo de coaliz\u00e3o. Essa circunst\u00e2ncia internaliza diverg\u00eancias, que o presidente \u00e9 obrigado a arbitrar, entre partidos, interesses regionais transpartid\u00e1rios, afetando as rela\u00e7\u00f5es entre as bancadas e os governos estaduais. 3- A amplitude das coaliz\u00f5es de governo tem outras causas, al\u00e9m da falta de maioria parlamentar. Entre eles a representa\u00e7\u00e3o proporcional, o federalismo, o bicameralismo e o pluripartidarismo amplo. 4- No presidencialismo de coaliz\u00e3o, o presidente assume a condi\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitro tanto das diverg\u00eancias internas \u00e0 alian\u00e7a que o respalda no Legislativo, como das for\u00e7as pol\u00edticas regionais representadas na mesma alian\u00e7a. 5- Apesar das caracter\u00edsticas plebiscit\u00e1rias de sua elei\u00e7\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as que comp\u00f5em sua base parlamentar, o presidente, ao exercer o cargo sob constante risco de desintegra\u00e7\u00e3o dessa base, tem seu poder e sua autoridade fragilizados. Em rela\u00e7\u00e3o a essas afirma\u00e7\u00f5es pode-se dizer que:","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":335,"hashId":"cc63cd24d5644c3ea110ae9a8bd73db5","enunciado":"<p align=justify>A experi\u00eancia democr\u00e1tica brasileira desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 tem sido analisada, no que se refere \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e0 din\u00e2mica parlamentar e \u00e0 governabilidade como tendente \u00e0 instabilidade. Com acento em aspectos diferentes, o foco tem sido colocado na natureza do Presidencialismo e na rela\u00e7\u00e3o entre o Presidente e o Legislativo. As afirma\u00e7\u00f5es a seguir referem-se a essas quest\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>1- O Presidencialismo brasileiro tem caracter\u00edsticas plebiscit\u00e1rias, o que gera uma tend\u00eancia a formar minist\u00e9rios numerosos e heterog\u00eaneos.<\/p>\r\n<p align=justify>2- A rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre o Presidente e o Legislativo faz com que se diga que o Brasil tem um Presidencialismo de coaliz\u00e3o. Essa circunst\u00e2ncia internaliza diverg\u00eancias, que o presidente \u00e9 obrigado a arbitrar, entre partidos, interesses regionais transpartid\u00e1rios, afetando as rela\u00e7\u00f5es entre as bancadas e os governos estaduais.<\/p>\r\n<p align=justify>3- A amplitude das coaliz\u00f5es de governo tem outras causas, al\u00e9m da falta de maioria parlamentar. Entre eles a representa\u00e7\u00e3o proporcional, o federalismo, o bicameralismo e o pluripartidarismo amplo.<\/p>\r\n<p align=justify>4- No presidencialismo de coaliz\u00e3o, o presidente assume a condi\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitro tanto das diverg\u00eancias internas \u00e0 alian\u00e7a que o respalda no Legislativo, como das for\u00e7as pol\u00edticas regionais representadas na mesma alian\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>5- Apesar das caracter\u00edsticas plebiscit\u00e1rias de sua elei\u00e7\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as que comp\u00f5em sua base parlamentar, o presidente, ao exercer o cargo sob constante risco de desintegra\u00e7\u00e3o dessa base, tem seu poder e sua autoridade fragilizados.<\/p>\r\n<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essas afirma\u00e7\u00f5es pode-se dizer que:<\/p>","resposta":1710,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o todas incorretas.","id":1706,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o todas incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"apenas a n\u00ba 1 est\u00e1 correta.","id":1707,"corpo":"<p align=justify>apenas a n\u00ba 1 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"apenas a n\u00ba 2 est\u00e1 correta.","id":1708,"corpo":"<p align=justify>apenas a n\u00ba 2 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"apenas a n\u00ba 3 est\u00e1 correta.","id":1709,"corpo":"<p align=justify>apenas a n\u00ba 3 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"est\u00e3o todas corretas.","id":1710,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o todas corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"},{"nome_clean":"Sistemas de Governo","oab":true,"nome":"Sistemas de Governo","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":400619,"slug":"ciencia-politica-sistemas-de-governo"}],"slug":"ciencia-politica\/335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o demanda Q1 d = Q1 d(X1, X2, X3) homog\u00eanea de grau zero e a express\u00e3o &#949;i = (dQ1 d\/dXi).(Xi\/Q1 d); i = 1, 2, 3; onde Q1 d = demanda pelo bem 1; X1= pre\u00e7o do bem 1; X2 = pre\u00e7o do bem 2; X3 = a renda; &#949;i = as \"elasticidades\"; e dQ1 d\/dXi a derivada de Q1 d em rela\u00e7\u00e3o a Xi. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a soma das elasticidades ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":349,"hashId":"e2b1c82a1d79e8f8c15448350169caab","enunciado":"<P align=justify>Considere a fun\u00e7\u00e3o demanda Q<SUB>1<\/SUB> d = Q<SUB>1<\/SUB> d(X<SUB>1<\/SUB>, X<SUB>2<\/SUB>, X<SUB>3<\/SUB>) homog\u00eanea de grau zero e a express\u00e3o &#949;i = (dQ<SUB>1<\/SUB> d\/dX<SUB>i<\/SUB>).(X<SUB>i<\/SUB>\/Q<SUB>1<\/SUB> d); i = 1, 2, 3; onde Q<SUB>1<\/SUB> d = demanda pelo bem 1; X<SUB>1<\/SUB>= pre\u00e7o do bem 1; X<SUB>2<\/SUB> = pre\u00e7o do bem 2; X<SUB>3<\/SUB> = a renda; &#949;i = as \"elasticidades\"; e dQ<SUB>1<\/SUB> d\/dXi a derivada de Q<SUB>1<\/SUB> d em rela\u00e7\u00e3o a X<SUB>i<\/SUB>. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a soma das elasticidades ser\u00e1 igual a:<\/P>","resposta":1746,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1746,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1","id":1747,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"3","id":1748,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"-3","id":1749,"corpo":"<p align=justify>-3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"-1","id":1750,"corpo":"<p align=justify>-1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto que diz respeito a um problema de informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica em um modelo do tipo Agente- Principal (adaptado do livro &#39;&#39;Competitividade: Mercado, Estado e Organiza\u00e7\u00f5es&#39;&#39;, de E. Farina, P. Azevedo e M. Saes, Ed. Singular, 1997): Dois tipos de ____________ podem ser distinguidos: a) informa\u00e7\u00e3o oculta - em que as a\u00e7\u00f5es do ___________ s\u00e3o observ\u00e1veis e verific\u00e1veis pelo __________, mas uma informa\u00e7\u00e3o relevante ao resultado final \u00e9 adquirida e mantida pelo ____________; b) a\u00e7\u00e3o oculta - em que as a\u00e7\u00f5es do _________ n\u00e3o s\u00e3o observ\u00e1veis ou verific\u00e1veis. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":352,"hashId":"4e0a62e982946cef2d6297e18ea5e74a","enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte texto que diz respeito a um problema de informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica em um modelo do tipo Agente- Principal (adaptado do livro &#39;&#39;Competitividade: Mercado, Estado e Organiza\u00e7\u00f5es&#39;&#39;, de E. Farina, P. Azevedo e M. Saes, Ed. Singular, 1997):<\/p>\r\n<p align=justify>Dois tipos de ____________ podem ser distinguidos: a) informa\u00e7\u00e3o oculta - em que as a\u00e7\u00f5es do ___________ s\u00e3o observ\u00e1veis e verific\u00e1veis pelo __________, mas uma informa\u00e7\u00e3o relevante ao resultado final \u00e9 adquirida e mantida pelo ____________; b) a\u00e7\u00e3o oculta - em que as a\u00e7\u00f5es do _________ n\u00e3o s\u00e3o observ\u00e1veis ou verific\u00e1veis.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":1764,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o adversa, agente, principal, agente, agente","id":1761,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o adversa, agente, principal, agente, agente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"risco moral, principal, agente, principal, agente","id":1762,"corpo":"<p align=justify>risco moral, principal, agente, principal, agente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"risco moral, agente, principal, principal, principal","id":1763,"corpo":"<p align=justify>risco moral, agente, principal, principal, principal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"risco moral, agente, principal, agente, agente","id":1764,"corpo":"<p align=justify>risco moral, agente, principal, agente, agente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o adversa, principal, agente, principal, agente","id":1765,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o adversa, principal, agente, principal, agente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Falhas de Mercado","oab":false,"nome":"Falhas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403968,"slug":"economia-e-financas-falhas-de-mercado"},{"nome_clean":"Externalidades","oab":false,"nome":"Externalidades","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412889,"slug":"economia-e-financas-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados de um sistema de contas nacionais que segue a metodologia do sistema adotado no Brasil, em unidades monet\u00e1rias:\nProdu\u00e7\u00e3o = 1.300\nImporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 70\nImpostos sobre produtos = 85\nConsumo intermedi\u00e1rio = 607\nConsumo final = 630\nVaria\u00e7\u00e3o de estoques = 13\nExporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os = 55Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":353,"hashId":"a5f03b40c7d368f059eda29e72cadcb0","enunciado":"Considere os seguintes dados de um sistema de contas nacionais que segue a metodologia do sistema adotado no Brasil, em unidades monet\u00e1rias:<\/P>\n<P align=justify>Produ\u00e7\u00e3o = 1.300<\/P>\n<P align=justify>Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 70<\/P>\n<P align=justify>Impostos sobre produtos = 85<\/P>\n<P align=justify>Consumo intermedi\u00e1rio = 607<\/P>\n<P align=justify>Consumo final = 630<\/P>\n<P align=justify>Varia\u00e7\u00e3o de estoques = 13<\/P>\n<P align=justify>Exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os = 55<\/P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo \u00e9 igual a:","resposta":1766,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150","id":1766,"corpo":"<p align=justify>150<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"100","id":1767,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"50","id":1768,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"200","id":1769,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"250","id":1770,"corpo":"<p align=justify>250<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","pai":412915,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412914,"slug":"economia-e-financas-agregados-liquidos-excecoes"}],"slug":"economia-e-financas\/353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado cambial pode ser avaliado a partir do que \u00e9 denominada na literatura como \"condi\u00e7\u00e3o da paridade de juros\". Considerando et = taxa de c\u00e2mbio no per\u00edodo t; et+1e = taxa de c\u00e2mbio esperada para o per\u00edodo t + 1; i = taxa de juros interna; e i* = taxa de juros externa, a condi\u00e7\u00e3o de paridade de juros pode ser escrita como:","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357,"hashId":"5768c22769b4afd2e368da7838bf716f","enunciado":"<P align=justify>O mercado cambial pode ser avaliado a partir do que \u00e9 denominada na literatura como \"condi\u00e7\u00e3o da paridade de juros\". Considerando e<SUB>t<\/SUB> = taxa de c\u00e2mbio no per\u00edodo t; e<SUB>t+1<\/SUB><SUP>e <\/SUP>= taxa de c\u00e2mbio esperada para o per\u00edodo t + 1; i = taxa de juros interna; e i* = taxa de juros externa, a condi\u00e7\u00e3o de paridade de juros pode ser escrita como:<\/P>","resposta":1790,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1786,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8\/Imagem_59.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":" ","id":1787,"corpo":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8\/Imagem_60.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":" ","id":1788,"corpo":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8\/Imagem_61.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"","id":1789,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8\/Imagem_62.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"","id":1790,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8\/Imagem_63.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412984,"slug":"economia-e-financas-funcoes-do-estado"}],"slug":"economia-e-financas\/357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista hist\u00f3rico podemos verificar v\u00e1rias defini\u00e7\u00f5es de Estado, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":359,"hashId":"ba40bc406e149e1980221e016c119ea7","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista hist\u00f3rico podemos verificar v\u00e1rias defini\u00e7\u00f5es\r\nde Estado, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Indique a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1799,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado feudal caracteriza-se por uma concentra\u00e7\u00e3o de poder, em um determinado territ\u00f3rio nacional, na figura do rei.","id":1796,"corpo":"<p align=justify>O Estado feudal caracteriza-se por uma concentra\u00e7\u00e3o\r\nde poder, em um determinado territ\u00f3rio nacional, na\r\nfigura do rei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O Estado estamental caracteriza-se por uma divis\u00e3o de classes entre os detentores, ou n\u00e3o, dos meios de produ\u00e7\u00e3o","id":1797,"corpo":"<p align=justify>O Estado estamental caracteriza-se por uma divis\u00e3o de\r\nclasses entre os detentores, ou n\u00e3o, dos meios de\r\nprodu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O Estado socialista caracteriza-se por desconcentrar o poder entre a popula\u00e7\u00e3o por meio de um sistema multipartid\u00e1rio","id":1798,"corpo":"<p align=justify>O Estado socialista caracteriza-se por desconcentrar o\r\npoder entre a popula\u00e7\u00e3o por meio de um sistema\r\nmultipartid\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"O Estado absolutista caracteriza-se por um duplo processo de concentra\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o de poder em um determinado territ\u00f3rio.","id":1799,"corpo":"<p align=justify>O Estado absolutista caracteriza-se por um duplo\r\nprocesso de concentra\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o de poder em\r\num determinado territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O Estado representativo caracteriza-se por ser exclusivo a sociedades democr\u00e1ticas modernas, n\u00e3o existindo em monarquias.","id":1800,"corpo":"<p align=justify>O Estado representativo caracteriza-se por ser exclusivo\r\na sociedades democr\u00e1ticas modernas, n\u00e3o existindo em\r\nmonarquias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398716,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maquiavel (1513) discorre sobre duas formas de governo que podem responder \u00e0 problem\u00e1tica da anarquia, provinda da imut\u00e1vel natureza humana. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":361,"hashId":"9388997a5acac12ca954c1baff63ee3d","enunciado":"<p align=justify>Maquiavel (1513) discorre sobre duas formas de governo\r\nque podem responder \u00e0 problem\u00e1tica da anarquia, provinda\r\nda imut\u00e1vel natureza humana. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1806,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Principado surge como resposta para uma sociedade pr\u00f3xima do caos, enquanto a Rep\u00fablica se ajusta melhor a sociedades onde o poder pol\u00edtico est\u00e1 mais equilibrado.","id":1806,"corpo":"<p align=justify>O Principado surge como resposta para uma sociedade\r\npr\u00f3xima do caos, enquanto a Rep\u00fablica se ajusta\r\nmelhor a sociedades onde o poder pol\u00edtico est\u00e1 mais\r\nequilibrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O absolutismo mon\u00e1rquico \u00e9 o modelo pol\u00edtico mais eficiente para se instituir a ordem, enquanto que regimes democr\u00e1ticos servem apenas em momentos de transi\u00e7\u00e3o.","id":1807,"corpo":"<p align=justify>O absolutismo mon\u00e1rquico \u00e9 o modelo pol\u00edtico mais\r\neficiente para se instituir a ordem, enquanto que regimes\r\ndemocr\u00e1ticos servem apenas em momentos de\r\ntransi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica s\u00f3 pode ser utilizada em momentos de conflito pleno em que o poder pol\u00edtico est\u00e1 muito desequilibrado, enquanto que o Principado surge de um consenso dos cidad\u00e3os.","id":1808,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica s\u00f3 pode ser utilizada em momentos de\r\nconflito pleno em que o poder pol\u00edtico est\u00e1 muito\r\ndesequilibrado, enquanto que o Principado surge de\r\num consenso dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A tirania deve ser utilizada em momentos de caos, sem necessitar de um consenso dos cidad\u00e3os, enquanto que o Principado leg\u00edtimo est\u00e1 pautado no equil\u00edbrio de for\u00e7as pol\u00edticas.O Principado e a Rep\u00fablica s\u00e3o duas formas de Estado que resolvem a problem\u00e1tica da anarquia, sendo institu\u00eddas por meio da vontade geral da popula\u00e7\u00e3o.","id":1809,"corpo":"<p align=justify>A tirania deve ser utilizada em momentos de caos, sem\r\nnecessitar de um consenso dos cidad\u00e3os, enquanto\r\nque o Principado leg\u00edtimo est\u00e1 pautado no equil\u00edbrio de\r\nfor\u00e7as pol\u00edticas.O Principado e a Rep\u00fablica s\u00e3o duas formas de Estado\r\nque resolvem a problem\u00e1tica da anarquia, sendo\r\ninstitu\u00eddas por meio da vontade geral da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O Principado e a Rep\u00fablica s\u00e3o duas formas de Estado que resolvem a problem\u00e1tica da anarquia, sendo institu\u00eddas por meio da vontade geral da popula\u00e7\u00e3o.","id":1810,"corpo":"<p align=justify>O Principado e a Rep\u00fablica s\u00e3o duas formas de Estado\r\nque resolvem a problem\u00e1tica da anarquia, sendo\r\ninstitu\u00eddas por meio da vontade geral da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398717,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-classica"}],"slug":"ciencia-politica\/361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 representou um marco hist\u00f3rico para a democracia brasileira e trouxe, do ponto de vista da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es. Sobre as mudan\u00e7as empreendidas, indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":363,"hashId":"c841dfc98c30545eae0acc9b940fc96e","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 representou um marco hist\u00f3rico para\r\na democracia brasileira e trouxe, do ponto de vista da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es. Sobre\r\nas mudan\u00e7as empreendidas, indique a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1818,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscou-se estabelecer uma nova concep\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, utilizando modelos baseados nas experi\u00eancias de pa\u00edses como a Inglaterra e Nova Zel\u00e2ndia, entre outros.","id":1816,"corpo":"<p align=justify>Buscou-se estabelecer uma nova concep\u00e7\u00e3o de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, utilizando modelos baseados nas\r\nexperi\u00eancias de pa\u00edses como a Inglaterra e Nova\r\nZel\u00e2ndia, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Procurou-se reduzir os gastos p\u00fablicos para tentar diminuir as d\u00edvidas p\u00fablicas e minorar a crise da chamada \"d\u00e9cada perdida\"","id":1817,"corpo":"<p align=justify>Procurou-se reduzir os gastos p\u00fablicos para tentar\r\ndiminuir as d\u00edvidas p\u00fablicas e minorar a crise da\r\nchamada \"d\u00e9cada perdida\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Procurou-se retomar os ideais burocr\u00e1ticos dos anos trinta e o populismo dos anos cinq\u00fcenta, aumentando os sal\u00e1rios e despesas p\u00fablicas.","id":1818,"corpo":"<p align=justify>Procurou-se retomar os ideais burocr\u00e1ticos dos anos\r\ntrinta e o populismo dos anos cinq\u00fcenta, aumentando\r\nos sal\u00e1rios e despesas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Procurou-se estabelecer uma administra\u00e7\u00e3o descentralizada, com base em um ideal democr\u00e1tico federativo, revelando uma clara oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica herdada dos militares.","id":1819,"corpo":"<p align=justify>Procurou-se estabelecer uma administra\u00e7\u00e3o\r\ndescentralizada, com base em um ideal democr\u00e1tico\r\nfederativo, revelando uma clara oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o\r\nburocr\u00e1tica herdada dos militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Buscou-se diminuir o clientelismo vigente nos vinte anos precedentes, por meio da diminui\u00e7\u00e3o dos privil\u00e9gios dos servidores p\u00fablicos para evitar a\u00e7\u00f5es corporativistas e patrimonialistas","id":1820,"corpo":"<p align=justify>Buscou-se diminuir o clientelismo vigente nos vinte anos\r\nprecedentes, por meio da diminui\u00e7\u00e3o dos privil\u00e9gios dos\r\nservidores p\u00fablicos para evitar a\u00e7\u00f5es corporativistas e\r\npatrimonialistas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os dilemas do modelo p\u00f3s-burocr\u00e1tico, marque com (V) a assertiva verdadeira e com (F) a assertiva falsa e ao final assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) A rela\u00e7\u00e3o entre a l\u00f3gica fiscal e a l\u00f3gica gerencial pode ser conflitante, visto que existe um trade off entre autonomia gerencial, exercida por mecanismos contratuais, e o controle fiscal r\u00edgido que inibe a administra\u00e7\u00e3o por objetivos. ( ) A descentraliza\u00e7\u00e3o, apesar de possibilitar a melhora da democratiza\u00e7\u00e3o e da efici\u00eancia do sistema, pode agravar as diferen\u00e7as regionais produzindo uma segrega\u00e7\u00e3o entre regi\u00f5es pobres e ricas, prejudicando a eq\u00fcidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ( ) A separa\u00e7\u00e3o entre formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e sua implementa\u00e7\u00e3o pode prejudicar o accountability, pois fica mais dif\u00edcil identificar o respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o global dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Indique a alternativa correta.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":370,"hashId":"8262eae1a2536b71b4be15c8f7c202aa","enunciado":"<p align=justify>Entre os dilemas do modelo p\u00f3s-burocr\u00e1tico, marque com (V) a assertiva verdadeira e com (F) a assertiva falsa e ao final assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A rela\u00e7\u00e3o entre a l\u00f3gica fiscal e a l\u00f3gica gerencial pode ser conflitante, visto que existe um trade off entre autonomia gerencial, exercida por mecanismos contratuais, e o controle fiscal r\u00edgido que inibe a administra\u00e7\u00e3o por objetivos.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A descentraliza\u00e7\u00e3o, apesar de possibilitar a melhora da democratiza\u00e7\u00e3o e da efici\u00eancia do sistema, pode agravar as diferen\u00e7as regionais produzindo uma segrega\u00e7\u00e3o entre regi\u00f5es pobres e ricas, prejudicando a eq\u00fcidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A separa\u00e7\u00e3o entre formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e sua implementa\u00e7\u00e3o pode prejudicar o accountability, pois fica mais dif\u00edcil identificar o respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o global dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":1855,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":1851,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":1852,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1853,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":1854,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":1855,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"A Reforma de 1967 - DL n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"A Reforma de 1967 - DL n\u00ba 200\/67","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404557,"slug":"administracao-publica-a-reforma-de-1967-dl-no-200-67"}],"slug":"administracao-publica\/370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, que processo de gest\u00e3o resulta da percep\u00e7\u00e3o e de sentimentos em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes aspectos: clareza dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e do trabalho; atitudes do chefe; qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre colaboradores; conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o, do mercado e dos clientes; equil\u00edbrio na dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho; e, ambiente integrado e amig\u00e1vel.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":375,"hashId":"d9ac828b7793ba2f7591158547e7d345","enunciado":"<p align=justify>Indique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, que processo de gest\u00e3o\r\nresulta da percep\u00e7\u00e3o e de sentimentos em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nseguintes aspectos: clareza dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e\r\ndo trabalho; atitudes do chefe; qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e\r\ndo relacionamento entre colaboradores; conhecimento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, do mercado e dos clientes; equil\u00edbrio na\r\ndedica\u00e7\u00e3o ao trabalho; e, ambiente integrado e amig\u00e1vel.<\/p>","resposta":1878,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho em equipe.","id":1876,"corpo":"<p align=justify>Trabalho em equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Aprendizagem organizacional.","id":1877,"corpo":"<p align=justify>Aprendizagem organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Clima organizacional.","id":1878,"corpo":"<p align=justify>Clima organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Cultura organizacional.","id":1879,"corpo":"<p align=justify>Cultura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de compet\u00eancias.","id":1880,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de compet\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o incorreta quanto \u00e0 mudan\u00e7a organizacional.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":379,"hashId":"75b8ea8c430965143d73b49aa307c749","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o <U> incorreta<\/U> quanto \u00e0 mudan\u00e7a organizacional.<\/p>","resposta":1896,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vis\u00e3o de mudan\u00e7a organizacional que prevaleceu na teoria e pr\u00e1tica administrativa at\u00e9 os anos 60 fortaleceu algumas das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do modelo de management fundamentado no paradigma da instabilidade, em especial a de que o papel mais importante do gestor \u00e9 a lideran\u00e7a.","id":1896,"corpo":"<p align=justify>A vis\u00e3o de mudan\u00e7a organizacional que prevaleceu na\r\nteoria e pr\u00e1tica administrativa at\u00e9 os anos 60 fortaleceu\r\nalgumas das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do modelo de\r\nmanagement fundamentado no paradigma da\r\ninstabilidade, em especial a de que o papel mais\r\nimportante do gestor \u00e9 a lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A partir da d\u00e9cada de 70, diante de profundas altera\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, a vis\u00e3o de mudan\u00e7a organizacional come\u00e7a a se mostrar insuficiente para dar conta de uma realidade muito complexa e multidimensionada, e o paradigma vigente cede lugar ao paradigma da transforma\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1897,"corpo":"<p align=justify>A partir da d\u00e9cada de 70, diante de profundas altera\u00e7\u00f5es\r\nsociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, a vis\u00e3o de mudan\u00e7a\r\norganizacional come\u00e7a a se mostrar insuficiente para\r\ndar conta de uma realidade muito complexa e\r\nmultidimensionada, e o paradigma vigente cede lugar\r\nao paradigma da transforma\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de mudan\u00e7a organizacional, alguns autores dos anos 70 e 80 lan\u00e7aram o conceito de \"mudan\u00e7as de larga escala\", definindo-as como uma transforma\u00e7\u00e3o dur\u00e1vel no car\u00e1ter organizacional que altera significativamente a performance da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1898,"corpo":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de mudan\u00e7a organizacional,\r\nalguns autores dos anos 70 e 80 lan\u00e7aram o conceito\r\nde \"mudan\u00e7as de larga escala\", definindo-as como uma\r\ntransforma\u00e7\u00e3o dur\u00e1vel no car\u00e1ter organizacional que\r\naltera significativamente a performance da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"No que diz respeito \u00e0 mudan\u00e7a organizacional, o management dos anos 70 e 80 passa a privilegiar as t\u00e9cnicas orientais de manufatura e a reconhecer a import\u00e2ncia da cultura organizacional para obter o comprometimento das pessoas com os procedimentos de mudan\u00e7a.","id":1899,"corpo":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 mudan\u00e7a organizacional, o\r\nmanagement dos anos 70 e 80 passa a privilegiar as\r\nt\u00e9cnicas orientais de manufatura e a reconhecer a\r\nimport\u00e2ncia da cultura organizacional para obter o\r\ncomprometimento das pessoas com os procedimentos\r\nde mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O acirramento da competitividade nos anos 90, trazendo n\u00e3o apenas desafios quantitativos, mas tamb\u00e9m a necessidade de avan\u00e7os qualitativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, propiciou o surgimento de m\u00e9todos radicais de concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as organizacionais, como a reengenharia e o downsizing.","id":1900,"corpo":"<p align=justify>O acirramento da competitividade nos anos 90, trazendo\r\nn\u00e3o apenas desafios quantitativos, mas tamb\u00e9m a\r\nnecessidade de avan\u00e7os qualitativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es,\r\npropiciou o surgimento de m\u00e9todos radicais de\r\nconcep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as organizacionais,\r\ncomo a reengenharia e o downsizing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases a seguir referem-se ao processo de planejamento estrat\u00e9gico. Classifique as op\u00e7\u00f5es em Verdadeiras (V) ou Falsas (F). ( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 capaz de estabelecer a dire\u00e7\u00e3o a ser seguida pela organiza\u00e7\u00e3o com objetivos de curto, m\u00e9dio e longo prazo e com maneiras e a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-los que afetam o ambiente como um todo. ( ) O planejamento estrat\u00e9gico, de forma isolada, \u00e9 insuficiente, sendo necess\u00e1rio o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o dos planejamentos t\u00e1ticos e operacionais de forma integrada. ( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o desenvolvimento de processos, t\u00e9cnicas e atitudes pol\u00edticas, os quais proporcionam uma conjuntura que viabiliza a avalia\u00e7\u00e3o das implica\u00e7\u00f5es presentes de decis\u00f5es a serem tomadas em fun\u00e7\u00e3o do ambiente. ( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9, normalmente, de responsabilidade dos n\u00edveis mais altos da organiza\u00e7\u00e3o e diz respeito tanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de objetivos, quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos cursos de a\u00e7\u00e3o a serem seguidos para sua consecu\u00e7\u00e3o. ( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 uma ferramenta que tem como fases b\u00e1sicas para sua elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o o diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos prescritivos e quantitativos, al\u00e9m do controle e da avalia\u00e7\u00e3o. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":380,"hashId":"7f962e41cad61311da45b5d218e7d68b","enunciado":"<p align=justify>As frases a seguir referem-se ao processo de planejamento estrat\u00e9gico. Classifique as op\u00e7\u00f5es em Verdadeiras (V) ou Falsas (F).<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 capaz de estabelecer a dire\u00e7\u00e3o a ser seguida pela organiza\u00e7\u00e3o com objetivos de curto, m\u00e9dio e longo prazo e com maneiras e a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-los que afetam o ambiente como um todo.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O planejamento estrat\u00e9gico, de forma isolada, \u00e9 insuficiente, sendo necess\u00e1rio o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o dos planejamentos t\u00e1ticos e operacionais de forma integrada.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o desenvolvimento de processos, t\u00e9cnicas e atitudes pol\u00edticas, os quais proporcionam uma conjuntura que viabiliza a avalia\u00e7\u00e3o das implica\u00e7\u00f5es presentes de decis\u00f5es a serem tomadas em fun\u00e7\u00e3o do ambiente.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9, normalmente, de responsabilidade dos n\u00edveis mais altos da organiza\u00e7\u00e3o e diz respeito tanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de objetivos, quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos cursos de a\u00e7\u00e3o a serem seguidos para sua consecu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 uma ferramenta que tem como fases b\u00e1sicas para sua elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o o diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos prescritivos e quantitativos, al\u00e9m do controle e da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1901,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":1901,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V","id":1902,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":1903,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":1904,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":1905,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es de \u00e9tica previstas no C\u00f3digo de Conduta do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal: I. podem instaurar, de of\u00edcio, processo destinado a apurar infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica, cometida por servidor do \u00f3rg\u00e3o ou entidade a que perten\u00e7am. II. podem conhecer de representa\u00e7\u00e3o formulada por entidade associativa regularmente constitu\u00edda, contra servidor p\u00fablico, por viola\u00e7\u00e3o a norma \u00e9tico-profissional. III. podem conhecer de representa\u00e7\u00e3o formulada n\u00e3o apenas contra servidor, mas, tamb\u00e9m, contra o \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel pela falta. IV. podem responder consulta sobre norma \u00e9tico-profissional. V. t\u00eam compet\u00eancia para aplicar a pena de advert\u00eancia. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":4555},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-eppgg-area-gestao-e-politicas-publicas-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental EPPGG - \u00c1rea Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385,"hashId":"f720984d32e0dade74115089c2eff05b","enunciado":"<p align=justify>As comiss\u00f5es de \u00e9tica previstas no C\u00f3digo de Conduta do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal:<\/p>\r\n<p align=justify>I. podem instaurar, de of\u00edcio, processo destinado a apurar infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica, cometida por servidor do \u00f3rg\u00e3o ou entidade a que perten\u00e7am.<\/p>\r\n<p align=justify>II. podem conhecer de representa\u00e7\u00e3o formulada por entidade associativa regularmente constitu\u00edda, contra servidor p\u00fablico, por viola\u00e7\u00e3o a norma \u00e9tico-profissional.<\/p>\r\n<p align=justify>III. podem conhecer de representa\u00e7\u00e3o formulada n\u00e3o apenas contra servidor, mas, tamb\u00e9m, contra o \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel pela falta.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. podem responder consulta sobre norma \u00e9tico-profissional.<\/p>\r\n<p align=justify>V. t\u00eam compet\u00eancia para aplicar a pena de advert\u00eancia.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":1929,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III, IV e V.","id":1926,"corpo":"<p align=justify>as afirmativas I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II, III, IV e V.","id":1927,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, IV e V.","id":1928,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":1929,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II e V.","id":1930,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PERT \u00e9 uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada para prever a extens\u00e3o das atividades de um projeto, podendo ser utilizada para se definir o caminho cr\u00edtico do projeto. O caminho cr\u00edtico de um projeto \u00e9 aquele","provas":[{"id":2803,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":93,"hashId":"90253ebaf4daa8a00def7ad7e99a98d2","enunciado":"<p align=justify>O PERT \u00e9 uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada\r\npara prever a extens\u00e3o das atividades de um projeto,\r\npodendo ser utilizada para se definir o caminho cr\u00edtico\r\ndo projeto. O caminho cr\u00edtico de um projeto \u00e9 aquele<\/p>","resposta":460,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra a atividade que demanda o maior tempo para ser executada.","id":456,"corpo":"<p align=justify>que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra\r\na atividade que demanda o maior tempo para\r\nser executada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra a atividade que demanda o maior esfor\u00e7o para ser executada.","id":457,"corpo":"<p align=justify>que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra\r\na atividade que demanda o maior esfor\u00e7o para\r\nser executada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra o maior tempo que o projeto pode ser adiado sem passar da data de t\u00e9rmino esperada pelo cliente.","id":458,"corpo":"<p align=justify>que pode ser seguido no fluxo do projeto onde se encontra\r\no maior tempo que o projeto pode ser adiado\r\nsem passar da data de t\u00e9rmino esperada pelo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"onde se encontram os riscos identificados, aceitos e contingenciados, e que necessitam de um gerenciamento de riscos mais eficaz para evitar impacto no cronograma do projeto.","id":459,"corpo":"<p align=justify>onde se encontram os riscos identificados, aceitos e\r\ncontingenciados, e que necessitam de um\r\ngerenciamento de riscos mais eficaz para evitar impacto\r\nno cronograma do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"mais longo formado pelas atividades de margem de flutua\u00e7\u00e3o zero. Normalmente, ele determina o tempo de dura\u00e7\u00e3o do projeto.","id":460,"corpo":"<p align=justify>mais longo formado pelas atividades de margem de\r\nflutua\u00e7\u00e3o zero. Normalmente, ele determina o tempo\r\nde dura\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida dos Projetos","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404646,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-dos-projetos"},{"nome_clean":"PERT-CPM","oab":false,"nome":"PERT-CPM","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404649,"slug":"administracao-geral-pert-cpm"}],"slug":"administracao-geral\/93","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ger\u00eancia de Risco do Projeto inclui os processos envolvidos na identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e resposta aos riscos do projeto. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise, controle e tratamento de riscos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":2803,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":101,"hashId":"ac45eefad0c27cdd516a41b0fdcc4006","enunciado":"<p align=justify>A Ger\u00eancia de Risco do Projeto inclui os processos envolvidos\r\nna identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e resposta aos riscos do projeto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise, controle e tratamento de riscos \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":497,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mitiga\u00e7\u00e3o de um risco \u00e9 um procedimento que deve ser aplicado ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do risco, por\u00e9m, antes de se aplicar a conting\u00eancia.","id":496,"corpo":"<p align=justify>a mitiga\u00e7\u00e3o de um risco \u00e9 um procedimento que deve\r\nser aplicado ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do risco, por\u00e9m, antes\r\nde se aplicar a conting\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos consiste em determinar quais os riscos s\u00e3o mais prov\u00e1veis de afetar o projeto e documentar as caracter\u00edsticas de cada um. A identifica\u00e7\u00e3o dos riscos n\u00e3o \u00e9 um evento pontual; ela deve ser realizada de forma regular ao longo do projeto.","id":497,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos consiste em determinar quais\r\nos riscos s\u00e3o mais prov\u00e1veis de afetar o projeto e\r\ndocumentar as caracter\u00edsticas de cada um. A\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos riscos n\u00e3o \u00e9 um evento pontual; ela\r\ndeve ser realizada de forma regular ao longo do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos deve ser focada apenas nos riscos internos que est\u00e3o relacionados com eventos que a equipe do projeto pode controlar ou influenciar, tais como designa\u00e7\u00e3o de pessoas e estimativas de custos. Os riscos externos, que s\u00e3o eventos al\u00e9m do controle ou influ\u00eancia da equipe, tais como mudan\u00e7as no mercado ou a\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o devem ser analisados nem tratados, pois podem comprometer os custos do projeto.","id":498,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos deve ser focada apenas nos\r\nriscos internos que est\u00e3o relacionados com eventos\r\nque a equipe do projeto pode controlar ou influenciar,\r\ntais como designa\u00e7\u00e3o de pessoas e estimativas de\r\ncustos. Os riscos externos, que s\u00e3o eventos al\u00e9m do\r\ncontrole ou influ\u00eancia da equipe, tais como mudan\u00e7as\r\nno mercado ou a\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o devem ser\r\nanalisados nem tratados, pois podem comprometer os\r\ncustos do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"\"Mudan\u00e7as nos requerimentos\" e \"Pessoal designado com habilidades insuficientes\" n\u00e3o podem ser classificados como riscos, j\u00e1 que s\u00e3o caracterizados pelo PMBOK, respectivamente, como erro de coleta de requisitos e falha na contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":499,"corpo":"<p align=justify>\"Mudan\u00e7as nos requerimentos\" e \"Pessoal designado\r\ncom habilidades insuficientes\" n\u00e3o podem ser\r\nclassificados como riscos, j\u00e1 que s\u00e3o caracterizados\r\npelo PMBOK, respectivamente, como erro de coleta\r\nde requisitos e falha na contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"quando se aplica a mitiga\u00e7\u00e3o em um risco ocorrido, o contingenciamento torna-se desnecess\u00e1rio.","id":500,"corpo":"<p align=justify>quando se aplica a mitiga\u00e7\u00e3o em um risco ocorrido, o\r\ncontingenciamento torna-se desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas ao processo Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores, segundo as t\u00e9cnicas de gerenciamento de projetos: I. Um Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo para quantificar dados qualitativos de forma a minimizar os efeitos de influ\u00eancias pessoais na sele\u00e7\u00e3o de fornecedores. A maioria desses sistemas envolve: designar um peso num\u00e9rico para cada crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o; atribuir notas para cada fornecedor em cada crit\u00e9rio; multiplicar o peso pela nota; e totalizar os produtos resultantes para c\u00e1lculo do resultado final. II. Nas Estimativas Independentes a organiza\u00e7\u00e3o contratante pode preparar suas pr\u00f3prias estimativas para servir de base para avalia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os propostos. A ocorr\u00eancia de diferen\u00e7as significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas pode indicar que a Declara\u00e7\u00e3o de Trabalho n\u00e3o foi adequada ou que o fornecedor n\u00e3o entendeu ou errou no pleno atendimento \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Trabalho. Essas estimativas s\u00e3o freq\u00fcentemente referenciadas como estimativas, isto \u00e9, &quot;quanto deve custar&quot;. III. Um Sistema de Pondera\u00e7\u00e3o envolve o estabelecimento de requerimentos m\u00ednimos de desempenho para um ou mais crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. Por exemplo, pode ser exigida dos fornecedores a apresenta\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos que seja um Project Management Professional (PMP) antes que o restante da proposta seja considerada. IV.A Negocia\u00e7\u00e3o Contratual envolve o esclarecimento e o acordo m\u00fatuo da estrutura e requerimentos do contrato antes de sua assinatura. A linguagem final do contrato deve refletir, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, todo o acordo alcan\u00e7ado. Os assuntos cobertos incluem, mas n\u00e3o se limitam, a responsabilidades e autoridades, termos e leis aplic\u00e1veis, abordagens quanto \u00e0 ger\u00eancia t\u00e9cnica e do neg\u00f3cio, financiamento do contrato e pre\u00e7o. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":2803,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":105,"hashId":"ebd4b67739e915b31e7f68a256edf71c","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas ao processo Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores, segundo as t\u00e9cnicas de gerenciamento de projetos:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Um Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo para quantificar dados qualitativos de forma a minimizar os efeitos de influ\u00eancias pessoais na sele\u00e7\u00e3o de fornecedores. A maioria desses sistemas envolve: designar um peso num\u00e9rico para cada crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o; atribuir notas para cada fornecedor em cada crit\u00e9rio; multiplicar o peso pela nota; e totalizar os produtos resultantes para c\u00e1lculo do resultado final.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Nas Estimativas Independentes a organiza\u00e7\u00e3o contratante pode preparar suas pr\u00f3prias estimativas para servir de base para avalia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os propostos. A ocorr\u00eancia de diferen\u00e7as significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas pode indicar que a Declara\u00e7\u00e3o de Trabalho n\u00e3o foi adequada ou que o fornecedor n\u00e3o entendeu ou errou no pleno atendimento \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Trabalho. Essas estimativas s\u00e3o freq\u00fcentemente referenciadas como estimativas, isto \u00e9, &quot;quanto deve custar&quot;.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Um Sistema de Pondera\u00e7\u00e3o envolve o estabelecimento de requerimentos m\u00ednimos de desempenho para um ou mais crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. Por exemplo, pode ser exigida dos fornecedores a apresenta\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos que seja um Project Management Professional (PMP) antes que o restante da proposta seja considerada.<\/p>\r\n<p align=justify>IV.A Negocia\u00e7\u00e3o Contratual envolve o esclarecimento e o acordo m\u00fatuo da estrutura e requerimentos do contrato antes de sua assinatura. A linguagem final do contrato deve refletir, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, todo o acordo alcan\u00e7ado. Os assuntos cobertos incluem, mas n\u00e3o se limitam, a responsabilidades e autoridades, termos e leis aplic\u00e1veis, abordagens quanto \u00e0 ger\u00eancia t\u00e9cnica e do neg\u00f3cio, financiamento do contrato e pre\u00e7o.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":520,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":516,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":517,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":518,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":519,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":520,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a Redes de Computadores, Internet e Intranet: I. O ICMP \u00e9 o protocolo utilizado pelos roteadores e hosts para reportar erros e prover informa\u00e7\u00f5es sobre eventos inesperados. II. Na Internet, quando um roteador n\u00e3o puder rotear uma mensagem, ele retornar\u00e1 a mensagem UDP na porta 80 para o emissor e, sempre que estiver congestionado, retornar\u00e1 uma mensagem do tipo TCP, tamb\u00e9m na porta 80. III. No teste de alcance de um equipamento, utilizando o comando Ping, as mensagens dos tipos echo request e echo replay s\u00e3o utilizadas para testar se \u00e9 poss\u00edvel chegar a um equipamento de rede e se esse equipamento est\u00e1 comunic\u00e1vel. IV.O subneting \u00e9 um recurso para usar alguns bits do netid (endere\u00e7o de rede) para compor um endere\u00e7o de subrede, que ir\u00e1 complementar o hostid (endere\u00e7o do host) para identificar o pr\u00f3prio host. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":2803,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":125,"hashId":"912b002b548c7732ebb20dee07938487","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a Redes de Computadores, Internet e Intranet:<\/p>\r\n<p align=justify>I. O ICMP \u00e9 o protocolo utilizado pelos roteadores e hosts para reportar erros e prover informa\u00e7\u00f5es sobre eventos inesperados.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Na Internet, quando um roteador n\u00e3o puder rotear uma mensagem, ele retornar\u00e1 a mensagem UDP na porta 80 para o emissor e, sempre que estiver congestionado, retornar\u00e1 uma mensagem do tipo TCP, tamb\u00e9m na porta 80.<\/p>\r\n<p align=justify>III. No teste de alcance de um equipamento, utilizando o comando Ping, as mensagens dos tipos echo request e echo replay s\u00e3o utilizadas para testar se \u00e9 poss\u00edvel chegar a um equipamento de rede e se esse equipamento est\u00e1 comunic\u00e1vel.<\/p>\r\n<p align=justify>IV.O subneting \u00e9 um recurso para usar alguns bits do netid (endere\u00e7o de rede) para compor um endere\u00e7o de subrede, que ir\u00e1 complementar o hostid (endere\u00e7o do host) para identificar o pr\u00f3prio host.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":619,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":616,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":617,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":618,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":619,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":620,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a Pol\u00edticas, Mecanismos e Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o: I. Um firewall pode ser configurado para exigir que o usu\u00e1rio seja autenticado para alguns servi\u00e7os, sendo que alguns firewalls t\u00eam diversas op\u00e7\u00f5es de autentica\u00e7\u00e3o. II. Utilizando-se um software de varredura de porta, o firewall deve ser analisado a partir da rede interna e externa, considerando pacotes HTTP e HTTPS. O objetivo \u00e9 verificar se h\u00e1 alguma porta aberta indevidamente. III.Um firewall pode ser configurado para negar ou descartar o tr\u00e1fego indesejado, enviando ou n\u00e3o uma mensagem ICMP ou RST para o transmissor a fim de indicar que o pacote foi negado. IV. Um IDS deve verificar se o firewall registrou todos os testes que foram executados e se os pacotes descartados durante os testes foram registrados corretamente. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":2803,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":127,"hashId":"e2834b165ae19169f22e7934b92b8327","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a Pol\u00edticas, Mecanismos e Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Um firewall pode ser configurado para exigir que o usu\u00e1rio seja autenticado para alguns servi\u00e7os, sendo que alguns firewalls t\u00eam diversas op\u00e7\u00f5es de autentica\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Utilizando-se um software de varredura de porta, o firewall deve ser analisado a partir da rede interna e externa, considerando pacotes HTTP e HTTPS. O objetivo \u00e9 verificar se h\u00e1 alguma porta aberta indevidamente.<\/p>\r\n<p align=justify>III.Um firewall pode ser configurado para negar ou descartar o tr\u00e1fego indesejado, enviando ou n\u00e3o uma mensagem ICMP ou RST para o transmissor a fim de indicar que o pacote foi negado.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Um IDS deve verificar se o firewall registrou todos os testes que foram executados e se os pacotes descartados durante os testes foram registrados corretamente.<\/p>\r\n<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":629,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":626,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III","id":627,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"III e IV","id":628,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e III","id":629,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"II e IV","id":630,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a erro gramatical ou de grafia. Diante da atual mediocridade da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 necess\u00e1ria(1) a participa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade, operando uma profunda mudan\u00e7a em nossa cultura pol\u00edtica. Quanto maior(2) o individualismo, mais fr\u00e1geis s\u00e3o os governos. As regras formais constitucionais n\u00e3o s\u00e3o suficientes para freiar (3) os v\u00edcios exacerbados( 4) pelo poder. As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade devem ter o poder de vigiar e cobrar presta\u00e7\u00e3o de contas. Por isso, em vez de desacreditar da pol\u00edtica, devemos agir em co-responsabilidade, com coragem, lucidez e discernimento(5) num grande mutir\u00e3o para abrir caminho para um pa\u00eds democr\u00e1tico, justo, desenvolvido e pac\u00edfico. (Adaptado de Dom Geraldo Majella, cardeal Agnelo, Folha de S. Paulo, 21\/6\/2005)","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":133,"hashId":"9406f67efa6db3090cbcd076d1edbdba","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a <U>erro<\/U> gramatical ou de grafia. Diante da atual mediocridade da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 necess\u00e1ria(1) a participa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade, operando uma profunda mudan\u00e7a em nossa cultura pol\u00edtica. Quanto maior(2) o individualismo, mais fr\u00e1geis s\u00e3o os governos. As regras formais constitucionais n\u00e3o s\u00e3o suficientes para freiar (3) os v\u00edcios exacerbados( 4) pelo poder. As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade devem ter o poder de vigiar e cobrar presta\u00e7\u00e3o de contas. Por isso, em vez de desacreditar da pol\u00edtica, devemos agir em co-responsabilidade, com coragem, lucidez e discernimento(5) num grande mutir\u00e3o para abrir caminho para um pa\u00eds democr\u00e1tico, justo, desenvolvido e pac\u00edfico. <\/P>\r\n<P align=right>(Adaptado de Dom Geraldo Majella, cardeal Agnelo, Folha de S. Paulo, 21\/6\/2005)<\/P>","resposta":663,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":661,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"2","id":662,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"3","id":663,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"4","id":664,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"5","id":665,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas do texto. ","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":143,"hashId":"8a733a60952ee0e2c06678df4d10a92a","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o<U> incorreta<\/U> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas do texto.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5\/ScreenHunter_12.jpg><\/P>","resposta":713,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego do subjuntivo em \"procure\" (l.1) justificase por expressar uma possibilidade de a\u00e7\u00e3o.","id":711,"corpo":"O emprego do subjuntivo em \"procure\" (l.1) justificase\r\npor expressar uma possibilidade de a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O pronome \"ele\" (l.2) retoma a id\u00e9ia de \"desmatamento\"\n(l.2)","id":712,"corpo":"O pronome \"ele\" (l.2) retoma a id\u00e9ia de \"desmatamento\"\n(l.2)","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"vai de encontro \u00e0\"(l.4) equivale semanticamente a vai ao encontro da.","id":713,"corpo":"A express\u00e3o \"vai de encontro \u00e0\"(l.4) equivale\r\nsemanticamente a vai ao encontro da.","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \"portanto\" (l.5) pode iniciar corretamente o per\u00edodo, com ajustes nas mai\u00fasculas e min\u00fasculas e na coloca\u00e7\u00e3o das v\u00edrgulas.","id":714,"corpo":"A conjun\u00e7\u00e3o \"portanto\" (l.5) pode iniciar corretamente\r\no per\u00edodo, com ajustes nas mai\u00fasculas e min\u00fasculas e\r\nna coloca\u00e7\u00e3o das v\u00edrgulas.","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \"encontrar\" (l.5) por que sejam encontradas mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","id":715,"corpo":"A substitui\u00e7\u00e3o de \"encontrar\" (l.5) por que sejam\r\nencontradas mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\nper\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o par\u00e1grafo gramaticalmente correto e dotado de organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica irrepreens\u00edvel, a constar de um relat\u00f3rio elaborado no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que visa justificar o aumento nas despesas com horasextras verificado em determinada Secretaria.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":152,"hashId":"ab0768b91667518f612f788a61d425bb","enunciado":"<p align=justify>Assinale o par\u00e1grafo gramaticalmente correto e dotado\r\nde organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica irrepreens\u00edvel, a constar de um\r\nrelat\u00f3rio elaborado no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nque visa justificar o aumento nas despesas com horasextras\r\nverificado em determinada Secretaria.<\/p>","resposta":759,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em conseq\u00fc\u00eancia da necessidade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de tempo para os trabalhos preparativos da participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, a ser realizada em setembro, no Rio, o que gerou um natural ac\u00famulo de trabalho nas atividades da compet\u00eancia de cada Servi\u00e7o desta Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal, o Diretor de Pessoal ampliou a jornada di\u00e1ria de trabalho, por mais duas horas, para realizarem servi\u00e7o extraordin\u00e1rio nos dias n\u00e3o \u00fateis desse m\u00eas.","id":756,"corpo":"<p align=justify>Em conseq\u00fc\u00eancia da necessidade de disponibiliza\u00e7\u00e3o\r\nde tempo para os trabalhos preparativos da participa\u00e7\u00e3o\r\nde nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais,\r\na ser realizada em setembro, no Rio, o que gerou um\r\nnatural ac\u00famulo de trabalho nas atividades da compet\u00eancia\r\nde cada Servi\u00e7o desta Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o\r\nde Pessoal, o Diretor de Pessoal ampliou a jornada\r\ndi\u00e1ria de trabalho, por mais duas horas, para realizarem\r\nservi\u00e7o extraordin\u00e1rio nos dias n\u00e3o \u00fateis desse m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A necessidade de dispor de mais tempo para os trabalhos relativos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, que ser\u00e1 realizada em setembro, no Rio, al\u00e9m do trabalho rotineiro desta Secretaria, nossos servidores tiveram de enfrentar ac\u00famulo de trabalho nas atividades que competem a cada Servi\u00e7o, o que os levou a ampliar a jornada di\u00e1ria de trabalho por mais duas horas, contabilizadas como hora-extra.","id":757,"corpo":"<p align=justify>A necessidade de dispor de mais tempo para os trabalhos\r\nrelativos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra\r\nde Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, que ser\u00e1 realizada em setembro,\r\nno Rio, al\u00e9m do trabalho rotineiro desta Secretaria,\r\nnossos servidores tiveram de enfrentar ac\u00famulo\r\nde trabalho nas atividades que competem a cada Servi\u00e7o,\r\no que os levou a ampliar a jornada di\u00e1ria de trabalho\r\npor mais duas horas, contabilizadas como hora-extra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Em contrapartida aos trabalhos relativos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, em setembro pr\u00f3ximo, no Rio de Janeiro, que gerou um previs\u00edvel ac\u00famulo de trabalho nas atividades de compet\u00eancia de cada Servi\u00e7o desta Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal, o Diretor de Pessoal autorizou a amplia\u00e7\u00e3o da jornada di\u00e1ria de trabalho, por mais duas horas, e a convoca\u00e7\u00e3o de mais servidores para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio nos dias n\u00e3o \u00fateis.","id":758,"corpo":"<p align=justify>Em contrapartida aos trabalhos relativos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\nde nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais,\r\nem setembro pr\u00f3ximo, no Rio de Janeiro, que gerou\r\num previs\u00edvel ac\u00famulo de trabalho nas atividades de\r\ncompet\u00eancia de cada Servi\u00e7o desta Secretaria de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o de Pessoal, o Diretor de Pessoal\r\nautorizou a amplia\u00e7\u00e3o da jornada di\u00e1ria de trabalho,\r\npor mais duas horas, e a convoca\u00e7\u00e3o de mais\r\nservidores para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio\r\nnos dias n\u00e3o \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Consciente da necessidade de os servidores desta Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal despenderem tempo adicional voltado para os preparativos da participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, a ser realizada em setembro, no Rio, o Diretor de Pessoal autorizou a amplia\u00e7\u00e3o da jornada di\u00e1ria de trabalho, nos dias \u00fateis de agosto, por mais duas horas, bem como convocou servidores da Secretaria para realizarem servi\u00e7o extraordin\u00e1rio nos dias n\u00e3o \u00fateis desse m\u00eas.","id":759,"corpo":"<p align=justify>Consciente da necessidade de os servidores desta\r\nSecretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal despenderem\r\ntempo adicional voltado para os preparativos da participa\u00e7\u00e3o\r\nde nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es\r\nOficiais, a ser realizada em setembro, no Rio, o Diretor\r\nde Pessoal autorizou a amplia\u00e7\u00e3o da jornada di\u00e1ria de\r\ntrabalho, nos dias \u00fateis de agosto, por mais duas horas,\r\nbem como convocou servidores da Secretaria para\r\nrealizarem servi\u00e7o extraordin\u00e1rio nos dias n\u00e3o \u00fateis\r\ndesse m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o ac\u00famulo de trabalho gerado nesta Secretaria devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o na Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, a ser realizada em setembro, no Rio, o que fez sobrepor \u00e0s atividades de compet\u00eancia de cada Servi\u00e7o da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal, o Diretor de Pessoal houve por bem ampliar a jornada di\u00e1ria de trabalho, por mais duas horas, e autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de horas-extras nos dias n\u00e3o \u00fateis do m\u00eas findo.","id":760,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista o ac\u00famulo de trabalho gerado nesta\r\nSecretaria devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de nossa institui\u00e7\u00e3o\r\nna Mostra de Publica\u00e7\u00f5es Oficiais, a ser realizada em\r\nsetembro, no Rio, o que fez sobrepor \u00e0s atividades de\r\ncompet\u00eancia de cada Servi\u00e7o da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o\r\nde Pessoal, o Diretor de Pessoal houve por\r\nbem ampliar a jornada di\u00e1ria de trabalho, por mais duas\r\nhoras, e autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de horas-extras nos dias\r\nn\u00e3o \u00fateis do m\u00eas findo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas moedas em um saco. Apenas uma delas \u00e9 uma moeda normal, com \"\"cara\"\" em uma face e \"\"coroa\"\" na outra. As demais s\u00e3o moedas defeituosas. Uma delas tem \"cara\"\" em ambas as faces. A outra tem \"\"coroa\"\" em ambas as faces. Uma moeda \u00e9 retirada do saco, ao acaso, e \u00e9 colocada sobre a mesa sem que se veja qual a face que ficou voltada para baixo. V\u00ea-se que a face voltada para cima \u00e9 \"\"cara\". Considerando todas estas informa\u00e7\u00f5es, a probabilidade de que a face voltada para baixo seja \"\"coroa\"\" \u00e9 igual a:","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":189,"hashId":"47b19493fc9fd5cb5639d42042753953","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>H\u00e1 tr\u00eas moedas em um saco. Apenas uma delas \u00e9 uma moeda normal, com \"\"cara\"\" em uma face e \"\"coroa\"\" na outra.\r\nAs demais s\u00e3o moedas defeituosas. Uma delas tem \"cara\"\" em ambas as faces. A outra tem \"\"coroa\"\" em ambas as faces. Uma moeda \u00e9 retirada do saco, ao acaso, e \u00e9 colocada sobre a mesa sem que se veja qual a face que\r\nficou voltada para baixo. V\u00ea-se que a face voltada para cima \u00e9 \"\"cara\". Considerando todas estas informa\u00e7\u00f5es, a probabilidade de que a face voltada para baixo seja \"\"coroa\"\"\r\n\u00e9 igual a:<\/p><\/p>","resposta":942,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":941,"corpo":"<p align=justify>1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1\/3","id":942,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1\/4","id":943,"corpo":"<p align=justify>1\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"2\/3","id":944,"corpo":"<p align=justify>2\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"3\/4","id":945,"corpo":"<p align=justify>3\/4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 \u00e0 frente de tr\u00eas urnas, cada uma delas contendo duas bolas. Voc\u00ea n\u00e3o pode ver o interior das urnas, mas sabe que em uma delas h\u00e1 duas bolas azuis. Sabe, ainda, que em uma outra urna h\u00e1 duas bolas vermelhas. E sabe, finalmente, que na outra urna h\u00e1 uma bola azul e uma vermelha. Cada urna possui uma etiqueta indicando seu conte\u00fado, \"AA\", \"VV\", \"AV\" (sendo \"A\" para bola azul, e \"V\" para bola vermelha). Ocorre que \"e isto voc\u00ea tamb\u00e9m sabe\" algu\u00e9m trocou as etiquetas de tal forma que todas as urnas est\u00e3o, agora, etiquetadas erradamente. Voc\u00ea pode retirar uma bola de cada vez, da urna que bem entender, olhar a sua cor, e recoloc\u00e1-la novamente na urna. E voc\u00ea pode fazer isto quantas vezes quiser. O seu desafio \u00e9 determinar, por meio desse procedimento, o conte\u00fado exato de cada urna, fazendo o menor n\u00famero de retiradas logicamente poss\u00edvel. O n\u00famero m\u00ednimo de retiradas necess\u00e1rias para voc\u00ea determinar logicamente o conte\u00fado exato de cada uma das tr\u00eas urnas \u00e9:","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":191,"hashId":"898e38db1002809743df78e2c0dd4db6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Voc\u00ea est\u00e1 \u00e0 frente de tr\u00eas urnas, cada uma delas contendo duas bolas. Voc\u00ea n\u00e3o pode ver o interior das urnas,\r\nmas sabe que em uma delas h\u00e1 duas bolas azuis. Sabe, ainda, que em uma outra urna h\u00e1 duas bolas vermelhas. E sabe, finalmente, que na outra urna h\u00e1 uma bola azul e\r\numa vermelha. Cada urna possui uma etiqueta indicando seu conte\u00fado, \"AA\", \"VV\", \"AV\" (sendo \"A\" para bola azul, e \"V\" para bola vermelha). Ocorre que \"e isto voc\u00ea tamb\u00e9m\r\nsabe\" algu\u00e9m trocou as etiquetas de tal forma que todas as urnas est\u00e3o, agora, etiquetadas erradamente. Voc\u00ea pode retirar uma bola de cada vez, da urna que bem\r\nentender, olhar a sua cor, e recoloc\u00e1-la novamente na urna. E voc\u00ea pode fazer isto quantas vezes quiser. O seu desafio\r\n\u00e9 determinar, por meio desse procedimento, o conte\u00fado exato de cada urna, fazendo o menor n\u00famero de retiradas logicamente poss\u00edvel. O n\u00famero m\u00ednimo de retiradas necess\u00e1rias para voc\u00ea determinar logicamente o conte\u00fado\r\nexato de cada uma das tr\u00eas urnas \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":951,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":951,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"2","id":952,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"3","id":953,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"4","id":954,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"5","id":955,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":202,"hashId":"7aad615822ca1849306bc64093f66961","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se direito fundamental todo direito individual previsto na Constitui\u00e7\u00e3o ou na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria federal.","id":1006,"corpo":"<p align=justify>Considera-se direito fundamental todo direito individual\r\nprevisto na Constitui\u00e7\u00e3o ou na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria\r\nfederal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Constitui caracter\u00edstica t\u00edpica dos direitos fundamentais de \u00edndole social dependerem eles de serem desenvolvidos pelo legislador ordin\u00e1rio, para que, s\u00f3 ent\u00e3o, possam produzir efeitos jur\u00eddicos.","id":1007,"corpo":"<p align=justify>Constitui caracter\u00edstica t\u00edpica dos direitos fundamentais\r\nde \u00edndole social dependerem eles de serem desenvolvidos\r\npelo legislador ordin\u00e1rio, para que, s\u00f3 ent\u00e3o,\r\npossam produzir efeitos jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Pessoa jur\u00eddica pode ser titular de direitos fundamentais no Brasil.","id":1008,"corpo":"<p align=justify>Pessoa jur\u00eddica pode ser titular de direitos fundamentais\r\nno Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o veda que se criem outros direitos fundamentais al\u00e9m daqueles que expressamente foram reconhecidos pelo poder constituinte origin\u00e1rio.","id":1009,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o veda que se criem outros direitos fundamentais\r\nal\u00e9m daqueles que expressamente foram reconhecidos\r\npelo poder constituinte origin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Direitos fundamentais podem ter incid\u00eancia em rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas entre particulares, mesmo que o Poder P\u00fablico delas n\u00e3o participe.","id":1010,"corpo":"<p align=justify>Direitos fundamentais podem ter incid\u00eancia em rela\u00e7\u00f5es\r\njur\u00eddicas entre particulares, mesmo que o Poder\r\nP\u00fablico delas n\u00e3o participe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico do pessoal contratado em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, por excepcional interesse p\u00fablico, conforme a previs\u00e3o do inciso IX do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, adotado pela Uni\u00e3o Federal, classifica-se como:","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":225,"hashId":"9fad3b27c88e215cb94144831bbc0624","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico do pessoal contratado em car\u00e1ter\r\ntempor\u00e1rio, por excepcional interesse p\u00fablico, conforme\r\na previs\u00e3o do inciso IX do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, adotado pela Uni\u00e3o Federal, classifica-se como:<\/p>","resposta":1116,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regime contratual de direito p\u00fablico","id":1116,"corpo":"<p align=justify>regime contratual de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"regime celetista","id":1117,"corpo":"<p align=justify>regime celetista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"regime estatut\u00e1rio","id":1118,"corpo":"<p align=justify>regime estatut\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"regime contratual de direito privado","id":1119,"corpo":"<p align=justify>regime contratual de direito privado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"regime de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica tempor\u00e1ria","id":1120,"corpo":"<p align=justify>regime de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica tempor\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale no rol abaixo qual a hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, prevista na Lei de Licita\u00e7\u00f5es (n\u00ba 8.666\/93), que foi acrescida mais recentemente.","provas":[{"id":5,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":251,"hashId":"6cddc95f096fd5b1ee3f7e9b344b8f64","enunciado":"<p align=justify>Assinale no rol abaixo qual a hip\u00f3tese de dispensa de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, prevista na Lei de Licita\u00e7\u00f5es (n\u00ba 8.666\/93), que\r\nfoi acrescida mais recentemente.<\/p>","resposta":1258,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens destinados exclusivamente \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica com recursos concedidos pela CAPES, FINEP, CNPq ou outras institui\u00e7\u00f5es de fomento a pesquisas credenciadas pelo CNPq para esse fim espec\u00edfico.","id":1256,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de bens destinados exclusivamente \u00e0 pesquisa\r\ncient\u00edfica e tecnol\u00f3gica com recursos concedidos\r\npela CAPES, FINEP, CNPq ou outras institui\u00e7\u00f5es\r\nde fomento a pesquisas credenciadas pelo CNPq para\r\nesse fim espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades contempladas no contrato de gest\u00e3o.","id":1257,"corpo":"<p align=justify>Celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com\r\norganiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas\r\nesferas de governo, para atividades contempladas\r\nno contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o realizada por Institui\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica &#8211; ICT ou por ag\u00eancia de fomento para a transfer\u00eancia de tecnologia e para o licenciamento de direito de uso ou explora\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o protegida.","id":1258,"corpo":"<p align=justify>Contrata\u00e7\u00e3o realizada por Institui\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e\r\nTecnol\u00f3gica &#8211; ICT ou por ag\u00eancia de fomento para a\r\ntransfer\u00eancia de tecnologia e para o licenciamento de\r\ndireito de uso ou explora\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o protegida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":1259,"corpo":"<p align=justify>Contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade\r\nde economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas,\r\npara a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o\r\nou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado\r\nseja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":1260,"corpo":"<p align=justify>Contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia\r\nel\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio,\r\npermission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da Cia. Beta, em 31-12-X4, era composto pelos saldos das seguintes contas: Caixa R$ 1.500,00 M\u00e1quinas e Equipamentos R$ 6.000,00 Vendas de Mercadorias R$ 7.000,00 Mercadorias R$ 2.000,00 Receitas Diversas R$ 400,00 Compras de Mercadorias R$ 5.000,00 Clientes R$ 4.000,00 Fornecedores R$ 3.000,00 Sal\u00e1rios e Ordenados R$ 1.100,00 Despesas de aluguel R$ 300,00 Lanches e Refei\u00e7\u00f5es R$ 200,00 Capital Social R$10.000,00 Condu\u00e7\u00e3o e Transporte R$ 300,00 Lucros Acumulados R$ 1.400,00 Juros Passivos R$ 1.400,00 Observa\u00e7\u00f5es: 1. O estoque final de mercadorias foi avaliado em R$ 1.500,00. 2. O sal\u00e1rio de dezembro de X4, no valor de R$ 100,00, ser\u00e1 pago somente em janeiro de X5. 3. Dos alugu\u00e9is pagos em X4, R$ 200,00 referem-se a despesas de janeiro de X5. A Companhia mandou elaborar suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras sem considerar quaisquer implica\u00e7\u00f5es de natureza fiscal ou tribut\u00e1ria. Todavia, se considerarmos que as mercadorias foram tributadas com ICMS de 10%, tanto nas entradas como nas sa\u00eddas, vamos constatar que o resultado l\u00edquido do per\u00edodo ter\u00e1 sido","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":797,"hashId":"8c25457fdaf1cd73944d296361d9fa62","enunciado":"<p align=justify>O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da Cia. Beta, em 31-12-X4, era composto pelos saldos das seguintes contas:<\/p>\r\n<p align=justify>Caixa R$ 1.500,00<\/p>\r\n<p align=justify>M\u00e1quinas e Equipamentos R$ 6.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Vendas de Mercadorias R$ 7.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Mercadorias R$ 2.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Receitas Diversas R$ 400,00<\/p>\r\n<p align=justify>Compras de Mercadorias R$ 5.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Clientes R$ 4.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Fornecedores R$ 3.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Sal\u00e1rios e Ordenados R$ 1.100,00<\/p>\r\n<p align=justify>Despesas de aluguel R$ 300,00<\/p>\r\n<p align=justify>Lanches e Refei\u00e7\u00f5es R$ 200,00<\/p>\r\n<p align=justify>Capital Social R$10.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Condu\u00e7\u00e3o e Transporte R$ 300,00<\/p>\r\n<p align=justify>Lucros Acumulados R$ 1.400,00<\/p>\r\n<p align=justify>Juros Passivos R$ 1.400,00<\/p>\r\n<p align=justify>Observa\u00e7\u00f5es: 1. O estoque final de mercadorias foi avaliado em R$ 1.500,00.<\/p>\r\n<p align=justify>2. O sal\u00e1rio de dezembro de X4, no valor de R$ 100,00, ser\u00e1 pago somente em janeiro de X5.<\/p>\r\n<p align=justify>3. Dos alugu\u00e9is pagos em X4, R$ 200,00 referem-se a despesas de janeiro de X5. A Companhia mandou elaborar suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras sem considerar quaisquer implica\u00e7\u00f5es de natureza fiscal ou tribut\u00e1ria. Todavia, se considerarmos que as mercadorias foram tributadas com ICMS de 10%, tanto nas entradas como nas sa\u00eddas, vamos constatar que o resultado l\u00edquido do per\u00edodo ter\u00e1 sido<\/p>","resposta":3988,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentado em R$ 500,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.","id":3988,"corpo":"<p align=justify>aumentado em R$ 500,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"aumentado em R$ 650,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.","id":3989,"corpo":"<p align=justify>aumentado em R$ 650,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 500,00.","id":3990,"corpo":"<p align=justify>aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 650,00.","id":3991,"corpo":"<p align=justify>aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 650,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.","id":3992,"corpo":"<p align=justify>aumentado em R$ 700,00 e diminu\u00eddo em R$ 700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o de que preenche corretamente a lacuna da frase:","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"},{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"},{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"},{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812,"hashId":"0a0fd77702e05389bf92d7b063c390b6","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o <strong>de que<\/strong> preenche corretamente a lacuna da frase:<\/p>","resposta":4065,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tr\u00eas morais ...... o autor enuncia ao final do texto fazem pensar no Brasil.","id":4063,"corpo":"<p align=justify>As tr\u00eas morais ...... o autor enuncia ao final do texto\r\nfazem pensar no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As responsabilidades ...... dever\u00edamos assumir ficam sempre num segundo plano.","id":4064,"corpo":"<p align=justify>As responsabilidades ...... dever\u00edamos assumir ficam\r\nsempre num segundo plano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o ...... o motorista est\u00e1 tomado \u00e9, na verdade, inconseq\u00fcente.","id":4065,"corpo":"<p align=justify>A indigna\u00e7\u00e3o ...... o motorista est\u00e1 tomado \u00e9, na verdade,\r\ninconseq\u00fcente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As acusa\u00e7\u00f5es ...... o motorista lan\u00e7a aos sonegadores tamb\u00e9m o incriminam.","id":4066,"corpo":"<p align=justify>As acusa\u00e7\u00f5es ...... o motorista lan\u00e7a aos sonegadores\r\ntamb\u00e9m o incriminam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sugest\u00e3o ...... o texto nos transmite \u00e9 a de que o nosso liberalismo \u00e9 hip\u00f3crita.","id":4067,"corpo":"<p align=justify>A sugest\u00e3o ...... o texto nos transmite \u00e9 a de que o\r\nnosso liberalismo \u00e9 hip\u00f3crita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":714,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. M. mostra-se indignado. II. \u00c9 alta a corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica. III. M. acha que, sem a corrup\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds avan\u00e7aria. Essas afirma\u00e7\u00f5es articulam-se de modo correto e coerente na frase:","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"},{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"},{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"},{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":817,"hashId":"1b7c129bcb81d67702efcd9dec0958e8","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I. M. mostra-se indignado.<\/p>\r\n<p align=justify>II. \u00c9 alta a corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica.<\/p>\r\n<p align=justify>III. M. acha que, sem a corrup\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds avan\u00e7aria.<\/p>\r\n<p align=justify>Essas afirma\u00e7\u00f5es articulam-se de modo correto e coerente na frase:<\/p>","resposta":4084,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de se mostrar indignado pela alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, M. acha que n\u00e3o obstante ela o pa\u00eds avan\u00e7aria.","id":4083,"corpo":"<p align=justify>Apesar de se mostrar indignado pela alta corrup\u00e7\u00e3o\r\nna pol\u00edtica, M. acha que n\u00e3o obstante ela o pa\u00eds\r\navan\u00e7aria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostrando-se indignado com a alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, M. julga que, n\u00e3o fosse ela, o pa\u00eds avan\u00e7aria.","id":4084,"corpo":"<p align=justify>Mostrando-se indignado com a alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica,\r\nM. julga que, n\u00e3o fosse ela, o pa\u00eds avan\u00e7aria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sem a corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual M. se mostra t\u00e3o indignado como pela pol\u00edtica, o pa\u00eds avan\u00e7aria.","id":4085,"corpo":"<p align=justify>Sem a corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual M. se mostra t\u00e3o indignado\r\ncomo pela pol\u00edtica, o pa\u00eds avan\u00e7aria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M. acha que o pa\u00eds poderia avan\u00e7ar, no caso que n\u00e3o houvesse a alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, que \u00e9 indigna.","id":4086,"corpo":"<p align=justify>M. acha que o pa\u00eds poderia avan\u00e7ar, no caso que\r\nn\u00e3o houvesse a alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, que \u00e9\r\nindigna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante desta alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, sem a qual n\u00e3o avan\u00e7aria o pa\u00eds, M. mostra toda a sua indigna\u00e7\u00e3o.","id":4087,"corpo":"<p align=justify>Diante desta alta corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica, sem a qual\r\nn\u00e3o avan\u00e7aria o pa\u00eds, M. mostra toda a sua indigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":714,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nacionalismo brasileiro \u00e9 fervoroso, mas falta ao nacionalismo brasileiro o sentimento da comunidade de destino, para que de fato vejamos frutificar o nacionalismo brasileiro. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados, respectivamente, por:","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"},{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"},{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":30,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"},{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":819,"hashId":"ba18a908bb33795bd970ad7cf1cdadd7","enunciado":"<p align=justify>O nacionalismo brasileiro \u00e9 fervoroso, mas <u>falta ao nacionalismo brasileiro<\/u> o sentimento da comunidade de destino, para que de fato <u>vejamos frutificar o nacionalismo brasileiro<\/u>.<\/p>\r\n<p align=justify>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados, respectivamente, por:<\/p>","resposta":4091,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falta-lhe nele - lhe vejamos frutificar.","id":4088,"corpo":"<p align=justify>falta-lhe nele - lhe vejamos frutificar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lhe falta - vejamos frutific\u00e1-lo.","id":4089,"corpo":"<p align=justify>lhe falta - vejamos frutific\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta-o - vejamos ele frutificar.","id":4090,"corpo":"<p align=justify>falta-o - vejamos ele frutificar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta-lhe - o vejamos frutificar.","id":4091,"corpo":"<p align=justify>falta-lhe - o vejamos frutificar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta a ele - vejamos frutificar-lhe.","id":4092,"corpo":"<p align=justify>falta a ele - vejamos frutificar-lhe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":714,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desafio de todo educador na constru\u00e7\u00e3o do planejamento \u00e9 conhecer o que planeja e estruturar os objetivos de sua pr\u00e1tica que nortear\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o de sua a\u00e7\u00e3o. No entanto, a a\u00e7\u00e3o organizada N\u00c3O pode significar","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":874,"hashId":"9621e67d48703cdb7c7957d216b373cf","enunciado":"<p align=justify><em>O desafio de todo educador na constru\u00e7\u00e3o do planejamento \u00e9 conhecer o que planeja e estruturar os objetivos de sua pr\u00e1tica que nortear\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o de sua a\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>No entanto, a a\u00e7\u00e3o organizada N\u00c3O pode significar<\/p>","resposta":4362,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica direcionada pelas diretrizes pedag\u00f3gicas de uma Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4361,"corpo":"<p align=justify>op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica direcionada pelas diretrizes pedag\u00f3gicas\r\nde uma Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, mas ato constante de reflex\u00e3o e de interven\u00e7\u00e3o na realidade.","id":4362,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, mas ato constante de reflex\u00e3o e de\r\ninterven\u00e7\u00e3o na realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o em busca de um projeto pol\u00edtico de educa\u00e7\u00e3o.","id":4363,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o em busca de um projeto pol\u00edtico de\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direcionada pelo interesse ou necessidade dos alunos.","id":4364,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o direcionada pelo interesse ou necessidade dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de conte\u00fados novos, em fun\u00e7\u00e3o de demandas sociais.","id":4365,"corpo":"<p align=justify>inclus\u00e3o de conte\u00fados novos, em fun\u00e7\u00e3o de\r\ndemandas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00e1logo pressup\u00f5e um ato de reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o comigo, com o outro e com o mundo. O planejamento participativo revela a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o coletiva e sua possibilidade de","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":875,"hashId":"b64b64011f8dd0ff8d17d50935fc28d3","enunciado":"<p align=justify><em>O di\u00e1logo pressup\u00f5e um ato de reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o comigo, com o outro e com o mundo. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>O planejamento participativo revela a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o coletiva e sua possibilidade de<\/p>","resposta":4369,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica mais eficiente.","id":4366,"corpo":"<p align=justify>uma pr\u00e1tica mais eficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultados mais produtivos.","id":4367,"corpo":"<p align=justify>resultados mais produtivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades mais estruturadas.","id":4368,"corpo":"<p align=justify>atividades mais estruturadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e transformadora.","id":4369,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e transformadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o de trabalho e recursos.","id":4370,"corpo":"<p align=justify>otimiza\u00e7\u00e3o de trabalho e recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As respostas das crian\u00e7as oferecem imensas possibilidades de an\u00e1lise em termos de perspectivas diferenciadas e\/ou contradit\u00f3rias \u00e0s do adulto sobre fen\u00f4menos que est\u00e3o sendo estudados. A postura do professor frente \u00e0s alternativas de solu\u00e7\u00e3o constru\u00eddas pelo aluno deveria estar comprometida com a concep\u00e7\u00e3o de erro &quot;construtivo&quot;, o que significa considerar que o conhecimento produzido pelo educando, num dado momento de sua experi\u00eancia de vida, \u00e9 um conhecimento em processo de supera\u00e7\u00e3o. Isso vale dizer que o","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":879,"hashId":"b55f22172612178e941f70036c272a0f","enunciado":"<p align=justify><em>As respostas das crian\u00e7as oferecem imensas possibilidades de an\u00e1lise em termos de perspectivas diferenciadas e\/ou contradit\u00f3rias \u00e0s do adulto sobre fen\u00f4menos que est\u00e3o sendo estudados. A postura do professor frente \u00e0s alternativas de solu\u00e7\u00e3o constru\u00eddas pelo aluno deveria estar comprometida com a concep\u00e7\u00e3o de erro &quot;construtivo&quot;, o que significa considerar que o conhecimento produzido pelo educando, num dado momento de sua experi\u00eancia de vida, \u00e9 um conhecimento em processo de supera\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>\r\n<p align=justify>Isso vale dizer que o<\/p>","resposta":4393,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento correto n\u00e3o existe, pois h\u00e1 sempre a possibilidade do erro.","id":4391,"corpo":"<p align=justify>conhecimento correto n\u00e3o existe, pois h\u00e1 sempre a\r\npossibilidade do erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acerto n\u00e3o tem import\u00e2ncia no processo de ensinoaprendizagem.","id":4392,"corpo":"<p align=justify>acerto n\u00e3o tem import\u00e2ncia no processo de ensinoaprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer correto, ter a certeza e o erro, fazem parte do processo de conhecimento.","id":4393,"corpo":"<p align=justify>conhecer correto, ter a certeza e o erro, fazem parte\r\ndo processo de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento de procurar o conhecimento s\u00f3 se dar\u00e1 a partir do erro.","id":4394,"corpo":"<p align=justify>movimento de procurar o conhecimento s\u00f3 se dar\u00e1 a\r\npartir do erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caminho para se obter o conhecimento correto \u00e9 negar o erro.","id":4395,"corpo":"<p align=justify>caminho para se obter o conhecimento correto \u00e9\r\nnegar o erro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2002,","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"},{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"},{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"},{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":847,"hashId":"ff8f9ff1600ffdb8456d7c76152007d1","enunciado":"<p align=justify>No Excel 2002,<\/p>","resposta":4236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas de duas planilhas podem ser vinculadas entre si, desde que estejam, obrigatoriamente, na mesma pasta de trabalho.","id":4235,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas de duas planilhas podem ser vinculadas\r\nentre si, desde que estejam, obrigatoriamente, na\r\nmesma pasta de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio pode criar uma senha para proteger sua planilha e, ao mesmo tempo, permitir que os demais usu\u00e1rios do grupo de trabalho possam editar intervalos por ele determinados.","id":4236,"corpo":"<p align=justify>o usu\u00e1rio pode criar uma senha para proteger sua\r\nplanilha e, ao mesmo tempo, permitir que os demais\r\nusu\u00e1rios do grupo de trabalho possam editar\r\nintervalos por ele determinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao inserir uma senha de prote\u00e7\u00e3o na planilha, o usu\u00e1rio n\u00e3o mais poder\u00e1 estabelecer exce\u00e7\u00f5es de acessibilidade; a \u00fanica alternativa \u00e9 o fornecimento da senha para que outros a acessem.","id":4237,"corpo":"<p align=justify>ao inserir uma senha de prote\u00e7\u00e3o na planilha, o\r\nusu\u00e1rio n\u00e3o mais poder\u00e1 estabelecer exce\u00e7\u00f5es de\r\nacessibilidade; a \u00fanica alternativa \u00e9 o fornecimento\r\nda senha para que outros a acessem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o v\u00ednculo de c\u00e9lulas entre duas ou mais planilhas s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o Exportar\/importar do menu Arquivo.","id":4238,"corpo":"<p align=justify>o v\u00ednculo de c\u00e9lulas entre duas ou mais planilhas s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o<em> Exportar\/importar<\/em> do menu <em>Arquivo<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao ser feita uma c\u00f3pia da planilha existente, o Excel cria, automaticamente, os v\u00ednculos entre ambas.","id":4239,"corpo":"<p align=justify>ao ser feita uma c\u00f3pia da planilha existente, o Excel\r\ncria, automaticamente, os v\u00ednculos entre ambas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes express\u00f5es: I. http:\/\/www.seusite.com.br II. http:\/\/www.seusite.mil.br\/xyz.htm III. pessoa@endereco.org.br em correta associa\u00e7\u00e3o, segundo o padr\u00e3o adotado na Internet, representam:","provas":[{"id":21,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Pedagogo - 2005"},{"id":22,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"},{"id":27,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Enfermeiro - 2005"},{"id":29,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":28,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Contador - 2005"},{"id":31,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"uft-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - UFT - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":856,"hashId":"afc64cb51bbb7a724096d851fa56d31d","enunciado":"<p align=justify>As seguintes express\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I. http:\/\/www.seusite.com.br<\/p>\r\n<p align=justify>II. http:\/\/www.seusite.mil.br\/xyz.htm<\/p>\r\n<p align=justify>III. pessoa@endereco.org.br<\/p>\r\n<p align=justify>em correta associa\u00e7\u00e3o, segundo o padr\u00e3o adotado na Internet, representam:<\/p>","resposta":909336,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":909334,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/145.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":909335,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/143.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":909336,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/Imagem_13.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":909337,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/146.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":909338,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21\/Imagem_15.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"}],"slug":"informatica\/856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o complementar que deve ser iniciada a partir do sexto m\u00eas de vida, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12618,"hashId":"b092ddc07d9e0d4c0d843659d6545d04","enunciado":"Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o complementar que deve ser iniciada a partir do sexto m\u00eas de vida, marque\r\na alternativa correta:","resposta":62289,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicia-se com frutas, de prefer\u00eancia, \u00e1cidas e sempre maduras.","id":62287,"corpo":"<p align=justify>Inicia-se com frutas, de prefer\u00eancia, \u00e1cidas e sempre maduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sopas e mingaus devem ter consist\u00eancia espessa, pois alimentos mais ralos s\u00e3o mais cal\u00f3ricos.","id":62288,"corpo":"<p align=justify>As sopas e mingaus devem ter consist\u00eancia espessa, pois alimentos mais ralos s\u00e3o mais cal\u00f3ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que a crian\u00e7a ainda amamentada no peito, deva receber tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de alimentos complementares e as n\u00e3o amamentadas, cinco refei\u00e7\u00f5es.","id":62289,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 recomend\u00e1vel que a crian\u00e7a ainda amamentada no peito, deva receber tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias\r\nde alimentos complementares e as n\u00e3o amamentadas, cinco refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos de origem animal devem constar na refei\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, s\u00e3o baratos e de f\u00e1cil acesso.","id":62290,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos de origem animal devem constar na refei\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, s\u00e3o baratos e de f\u00e1cil\r\nacesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":62291,"corpo":"<p align=justify>Todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Ameb\u00edase","oab":false,"nome":"Ameb\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405852,"slug":"enfermagem-amebiase"}],"slug":"enfermagem\/12618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa abaixo que se apresenta incorretamente como par\u00e2metro de avalia\u00e7\u00e3o de crescimento f\u00edsico em crian\u00e7as:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12630,"hashId":"e4d710c7da828d148f108b473b6c778c","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa abaixo que se apresenta incorretamente como par\u00e2metro de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ncrescimento f\u00edsico em crian\u00e7as:<\/p>","resposta":62353,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso","id":62352,"corpo":"<p align=justify>Peso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro Tor\u00e1cico","id":62353,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edmetro Tor\u00e1cico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro Cef\u00e1lico","id":62354,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edmetro Cef\u00e1lico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro braquial","id":62355,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edmetro braquial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comprimento","id":62356,"corpo":"<p align=justify>Comprimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/12630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual complica\u00e7\u00e3o \u00e9 incomum na gravidez de adolescentes?","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12653,"hashId":"38983e6b1db7d898b090be4eb4471ce7","enunciado":"<p align=justify>Qual complica\u00e7\u00e3o \u00e9 incomum na gravidez de adolescentes?<\/p>","resposta":62449,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecl\u00e2mpsia","id":62447,"corpo":"<p align=justify>Ecl\u00e2mpsia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nascimento de beb\u00eas de baixo peso","id":62448,"corpo":"<p align=justify>Nascimento de beb\u00eas de baixo peso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parto p\u00f3s-maturo","id":62449,"corpo":"<p align=justify>Parto p\u00f3s-maturo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aparecimento de anemia ferropriva","id":62450,"corpo":"<p align=justify>Aparecimento de anemia ferropriva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica","id":62451,"corpo":"<p align=justify>Despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/12653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia vivencia o drama de uma comunidade ribeirinha. Ap\u00f3s uma forte chuva, o rio transbordara deixando cerca de mil pessoas isoladas em suas casas totalmente alagadas com a enchente. Que alternativa apresenta o agravo imediato mais freq\u00fcente \u00e0 sa\u00fade desta popula\u00e7\u00e3o, que deve mobilizar os esfor\u00e7os e a prepara\u00e7\u00e3o da equipe?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12744,"hashId":"9963d6a2e671deac707e46d12be900f4","enunciado":"<p align=justify>Uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia vivencia o drama de uma comunidade ribeirinha. Ap\u00f3s uma forte chuva, o rio transbordara deixando cerca de mil pessoas isoladas em suas casas totalmente alagadas com a enchente.<\/p>\r\n<p align=justify>Que alternativa apresenta o agravo imediato mais freq\u00fcente \u00e0 sa\u00fade desta popula\u00e7\u00e3o, que deve mobilizar os esfor\u00e7os e a prepara\u00e7\u00e3o da equipe?<\/p>","resposta":62871,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre tif\u00f3ide.","id":62869,"corpo":"Febre tif\u00f3ide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite.","id":62870,"corpo":"Hepatite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gastroenterites.","id":62871,"corpo":"Gastroenterites.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonias.","id":62872,"corpo":"Pneumonias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":62873,"corpo":"Dengue.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/12744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes grupos de trabalhadores est\u00e1 mais suscet\u00edvel \u00e0 silicose?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12755,"hashId":"a47f7394826bf2524716047f0bf161b2","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes grupos de trabalhadores est\u00e1 mais suscet\u00edvel \u00e0 silicose?<\/p>","resposta":62933,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceramistas de ind\u00fastrias de tijolos.","id":62932,"corpo":"<p align=justify>Ceramistas de ind\u00fastrias de tijolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavadores de po\u00e7os e cacimbas.","id":62933,"corpo":"<p align=justify>Cavadores de po\u00e7os e cacimbas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oper\u00e1rios de constru\u00e7\u00e3o civil.","id":62934,"corpo":"<p align=justify>Oper\u00e1rios de constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carvoeiros.","id":62935,"corpo":"<p align=justify>Carvoeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhadores da ind\u00fastria t\u00eaxtil.","id":62936,"corpo":"<p align=justify>Trabalhadores da ind\u00fastria t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/12755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Bio\u00e9tica, o princ\u00edpio da autonomia considera que os pacientes devem ter suas vontades respeitadas, desde que estejam bem informados para a sua tomada de decis\u00e3o e plenamente capazes do ponto de vista psicol\u00f3gico. Considere-se o caso de um paciente com suspeita cl\u00ednica de AIDS. Neste contexto, qual o argumento mais apropriado, na Deontologia M\u00e9dica brasileira, relativo ao consentimento do paciente para a pesquisa de sorologia para HIV?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12787,"hashId":"56e3361d06f408207168d589ada7f205","enunciado":"<p align=justify>Em Bio\u00e9tica, o princ\u00edpio da autonomia considera que os pacientes devem ter suas vontades\r\nrespeitadas, desde que estejam bem informados para a sua tomada de decis\u00e3o e plenamente\r\ncapazes do ponto de vista psicol\u00f3gico. Considere-se o caso de um paciente com suspeita\r\ncl\u00ednica de AIDS. Neste contexto, qual o argumento mais apropriado, na Deontologia M\u00e9dica\r\nbrasileira, relativo ao consentimento do paciente para a pesquisa de sorologia para HIV?<\/p>","resposta":63071,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais da sa\u00fade que entram em contato direto com o paciente t\u00eam o direito ao acesso da informa\u00e7\u00e3o do status do seu paciente quanto a ser portador ou n\u00e3o do HIV visando a sua prote\u00e7\u00e3o, devendo a sorologia ser colhida mesmo sem consentimento.","id":63070,"corpo":"<p align=justify>Os profissionais da sa\u00fade que entram em contato direto com o paciente t\u00eam o direito ao\r\nacesso da informa\u00e7\u00e3o do status do seu paciente quanto a ser portador ou n\u00e3o do HIV\r\nvisando a sua prote\u00e7\u00e3o, devendo a sorologia ser colhida mesmo sem consentimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consentimento \u00e9 essencial, pois \u00e9 a AIDS uma doen\u00e7a peculiar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s potenciais repercuss\u00f5es sociais e ao risco de discrimina\u00e7\u00e3o social e profissional que o paciente pode sofrer.","id":63071,"corpo":"<p align=justify>O consentimento \u00e9 essencial, pois \u00e9 a AIDS uma doen\u00e7a peculiar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s potenciais\r\nrepercuss\u00f5es sociais e ao risco de discrimina\u00e7\u00e3o social e profissional que o paciente pode sofrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 obviamente maior em pacientes suspeitos e em grupos de risco, devendo a equipe de sa\u00fade tomar mais medidas preventivas nestes grupos que em pacientes sabidamente HIV-negativos.","id":63072,"corpo":"<p align=justify>O risco de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 obviamente maior em pacientes suspeitos e em grupos de\r\nrisco, devendo a equipe de sa\u00fade tomar mais medidas preventivas nestes grupos que em pacientes\r\nsabidamente HIV-negativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias que demonstram que o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em um paciente reduz o risco para a equipe de sa\u00fade, o que aumenta a necessidade de confirma\u00e7\u00e3o do status de portador.","id":63073,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 evid\u00eancias que demonstram que o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em um\r\npaciente reduz o risco para a equipe de sa\u00fade, o que aumenta a necessidade de confirma\u00e7\u00e3o do\r\nstatus de portador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de HIV positivo, \u00e9 consenso que a equipe de sa\u00fade deve informar contatos (c\u00f4njuge ou parceiro sexual) do caso mesmo que haja quebra n\u00e3o consentida da confidencialidade.","id":63074,"corpo":"<p align=justify>Em caso de HIV positivo, \u00e9 consenso que a equipe de sa\u00fade deve informar contatos (c\u00f4njuge\r\nou parceiro sexual) do caso mesmo que haja quebra n\u00e3o consentida da confidencialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/12787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade nos Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade representa garantia constitucional:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11916,"hashId":"b59e8cdd7a71b449d4716d162b23713b","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o da comunidade nos Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade representa garantia\r\nconstitucional:<\/p>","resposta":58872,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de que a popula\u00e7\u00e3o poder\u00e1 participar do processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade.","id":58872,"corpo":"<p align=justify>de que a popula\u00e7\u00e3o poder\u00e1 participar do processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de que a popula\u00e7\u00e3o receber\u00e1 apoio do gestor municipal.","id":58873,"corpo":"<p align=justify>de que a popula\u00e7\u00e3o receber\u00e1 apoio do gestor municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da aplica\u00e7\u00e3o dos incentivos em sa\u00fade","id":58874,"corpo":"<p align=justify>da aplica\u00e7\u00e3o dos incentivos em sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de que a popula\u00e7\u00e3o definir\u00e1 os problemas pol\u00edticos e de sa\u00fade.","id":58875,"corpo":"<p align=justify>de que a popula\u00e7\u00e3o definir\u00e1 os problemas pol\u00edticos e de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de que a popula\u00e7\u00e3o participar\u00e1 com pelo menos 25% de representa\u00e7\u00e3o.","id":58876,"corpo":"<p align=justify>de que a popula\u00e7\u00e3o participar\u00e1 com pelo menos 25% de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/11916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade, no momento atual de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil, vem sendo considerada como:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11949,"hashId":"32d50e5431566cefd7f6ac26c9aeb338","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade, no momento atual de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica no Brasil, vem sendo considerada como:<\/p>","resposta":59038,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de medidas simples desenvolvidas somente por elementos da pr\u00f3pria comunidade.","id":59035,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de medidas simples desenvolvidas somente por elementos da pr\u00f3pria comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica de sa\u00fade que se apropria de tecnologia especializada para atender especialmente as demandas cl\u00ednicas.","id":59036,"corpo":"<p align=justify>uma pol\u00edtica de sa\u00fade que se apropria de tecnologia especializada para atender especialmente\r\nas demandas cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um n\u00edvel de assist\u00eancia com pr\u00e1ticas especificamente de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, universalmente acess\u00edveis ao indiv\u00edduo, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade.","id":59037,"corpo":"<p align=justify>um n\u00edvel de assist\u00eancia com pr\u00e1ticas especificamente de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, universalmente\r\nacess\u00edveis ao indiv\u00edduo, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es complexas de alta capacidade resolutiva e ao mesmo tempo alta sensibilidade diagn\u00f3stica, para atuar corretamente nas demandas prim\u00e1rias e propor encaminhamentos adequados.","id":59038,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de a\u00e7\u00f5es complexas de alta capacidade resolutiva e ao mesmo tempo alta\r\nsensibilidade diagn\u00f3stica, para atuar corretamente nas demandas prim\u00e1rias e propor\r\nencaminhamentos adequados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia m\u00e9dica de forma simplificada e barata e que tem como objetivo ampliar a cobertura dos servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o mais carente.","id":59039,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia m\u00e9dica de forma simplificada e barata e que tem como\r\nobjetivo ampliar a cobertura dos servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o mais carente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/11949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa \u00e9 incorreta em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia?","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11955,"hashId":"49b0e4b142b2eab7f9834f4935b92e56","enunciado":"<p align=justify>Qual alternativa \u00e9 incorreta em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia?<\/p>","resposta":59072,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma estrat\u00e9gia de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial.","id":59068,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma estrat\u00e9gia de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traduz uma concep\u00e7\u00e3o positiva de sa\u00fade fundamentada pelo paradigma da produ\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade.","id":59069,"corpo":"<p align=justify>Traduz uma concep\u00e7\u00e3o positiva de sa\u00fade fundamentada pelo paradigma da produ\u00e7\u00e3o social da\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelece uma pr\u00e1tica sanit\u00e1ria da vigil\u00e2ncia da sa\u00fade alicer\u00e7ada em tr\u00eas pilares b\u00e1sicos: o territ\u00f3rio, os problemas de sa\u00fade e a intersetorialidade.","id":59070,"corpo":"<p align=justify>Estabelece uma pr\u00e1tica sanit\u00e1ria da vigil\u00e2ncia da sa\u00fade alicer\u00e7ada em tr\u00eas pilares b\u00e1sicos: o\r\nterrit\u00f3rio, os problemas de sa\u00fade e a intersetorialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas que incorporam os valores de uso da coletividade.","id":59071,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas que incorporam os valores de uso da coletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pr\u00e1tica hegem\u00f4nica da cl\u00ednica fundamentada na hist\u00f3ria evolutiva da esp\u00e9cie e na hist\u00f3ria individual.","id":59072,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma pr\u00e1tica hegem\u00f4nica da cl\u00ednica fundamentada na hist\u00f3ria evolutiva da esp\u00e9cie e na hist\u00f3ria\r\nindividual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/11955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}