{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165452,"perPage":"100","pages":21655,"page":20415,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa que melhor sintetiza o conceito de \"\u00e1rea de responsabilidade de uma equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia, conforme crit\u00e9rios de acessibilidade geogr\u00e1fica e de fluxo da popula\u00e7\u00e3o\"?","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11962,"hashId":"ee5db20b4844521b0158d05111cb79ad","enunciado":"<p align=justify>Qual a alternativa que melhor sintetiza o conceito de \"\u00e1rea de responsabilidade de uma equipe de\r\nsa\u00fade da fam\u00edlia, conforme crit\u00e9rios de acessibilidade geogr\u00e1fica e de fluxo da popula\u00e7\u00e3o\"?<\/p>","resposta":59104,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.","id":59102,"corpo":"<p align=justify>Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico.","id":59103,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Territ\u00f3rio.","id":59104,"corpo":"<p align=justify>Territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo Assistencial.","id":59105,"corpo":"<p align=justify>Modelo Assistencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abrang\u00eancia das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.","id":59106,"corpo":"<p align=justify>Abrang\u00eancia das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/11962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico brasileiro nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas?","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11975,"hashId":"d787ecbad251be39b3877b0acaf5f2ec","enunciado":"<p align=justify>Qual a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico brasileiro nas duas\r\n\u00faltimas d\u00e9cadas?<\/p>","resposta":59167,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da expectativa de vida e diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.","id":59167,"corpo":"<p align=justify>Aumento da expectativa de vida e diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer de mama e controle da dengue.","id":59168,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer de mama e controle da dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de doen\u00e7as cardiovasculares, em detrimento do aumento da incid\u00eancia de c\u00e2ncer.","id":59169,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de doen\u00e7as cardiovasculares, em detrimento do aumento da incid\u00eancia\r\nde c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erradica\u00e7\u00e3o de determinadas doen\u00e7as imunopreven\u00edveis como o sarampo e a poliomielite.","id":59170,"corpo":"<p align=justify>Erradica\u00e7\u00e3o de determinadas doen\u00e7as imunopreven\u00edveis como o sarampo e a poliomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da mortalidade infantil e reintrodu\u00e7\u00e3o da dengue.","id":59171,"corpo":"<p align=justify>Aumento da mortalidade infantil e reintrodu\u00e7\u00e3o da dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/11975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico prescreveu 1.000 ml de soro fisiol\u00f3gico a 0,9% para serem administrado em um cliente num per\u00edodo de 6 horas. A velocidade do gotejamento ser\u00e1:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12004,"hashId":"6100895be8fc683e8ff7c6c38d489e1a","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9dico prescreveu 1.000 ml de soro fisiol\u00f3gico a 0,9% para serem administrado em um cliente\r\nnum per\u00edodo de 6 horas. A velocidade do gotejamento ser\u00e1:<\/p>","resposta":59310,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 gotas\/minuto","id":59308,"corpo":"30 gotas\/minuto","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"43 gotas\/minuto","id":59309,"corpo":"43 gotas\/minuto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55 gotas\/minuto","id":59310,"corpo":"55 gotas\/minuto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56 gotas\/minuto","id":59311,"corpo":"56 gotas\/minuto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 gotas\/minuto","id":59312,"corpo":"60 gotas\/minuto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"nome_clean":"antiem\u00e9tico","oab":false,"nome":"antiem\u00e9tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413294,"slug":"enfermagem-antiemetico"}],"slug":"enfermagem\/12004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa correta quanto aos cuidados ao cliente com sonda vesical de demora?","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12049,"hashId":"69eb0c3a4cf0c85060104e78a5f2d5c3","enunciado":"<p align=justify>Qual a alternativa correta quanto aos cuidados ao cliente com sonda vesical de demora?<\/p>","resposta":59533,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se fazer irriga\u00e7\u00e3o vesical tr\u00eas vezes ao dia para prevenir infec\u00e7\u00e3o","id":59530,"corpo":"<p align=justify>Deve-se fazer irriga\u00e7\u00e3o vesical tr\u00eas vezes ao dia para prevenir infec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se ordenhar a sonda diariamente no sentido bolsa coletora &#8211; cliente com a finalidade de evitar a forma\u00e7\u00e3o de sedimentos","id":59531,"corpo":"<p align=justify>Deve-se ordenhar a sonda diariamente no sentido bolsa coletora &#8211; cliente com a finalidade de\r\nevitar a forma\u00e7\u00e3o de sedimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se fazer instila\u00e7\u00e3o vesical duas vezes ao dia para eliminar sedimentos acumulados","id":59532,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se fazer instila\u00e7\u00e3o vesical duas vezes ao dia para eliminar sedimentos acumulados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se pesquisar epis\u00f3dios de incontin\u00eancia intestinal","id":59533,"corpo":"<p align=justify>Deve-se pesquisar epis\u00f3dios de incontin\u00eancia intestinal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar a limpeza ao longo do comprimento da sonda","id":59534,"corpo":"<p align=justify>Deve-se evitar a limpeza ao longo do comprimento da sonda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"}],"slug":"enfermagem\/12049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as tr\u00eas afirmativas abaixo sobre a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda nasog\u00e1strica: I. Antes de administrar a alimenta\u00e7\u00e3o, as secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas devem ser aspiradas e medidas. II. \u00c9 contra indicado irrigar a sonda com \u00e1gua ap\u00f3s administrar a alimenta\u00e7\u00e3o. III. N\u00e1useas e v\u00f4mitos s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda. Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima:","provas":[{"id":602,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Enfermeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":12084,"hashId":"c5171943262aab94f9030f0b844bdb38","enunciado":"<p>Leia as tr\u00eas afirmativas abaixo sobre a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda nasog\u00e1strica:<\/p>\r\n<p>I. Antes de administrar a alimenta\u00e7\u00e3o, as secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas devem ser aspiradas e medidas.<\/p>\r\n<p>II. \u00c9 contra indicado irrigar a sonda com \u00e1gua ap\u00f3s administrar a alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>III. N\u00e1useas e v\u00f4mitos s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda.<\/p>\r\n<p>Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima:<\/p>","resposta":59704,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.","id":59704,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o corretas","id":59705,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III s\u00e3o corretas","id":59706,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III s\u00e3o corretas","id":59707,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":59708,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Ameb\u00edase","oab":false,"nome":"Ameb\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405852,"slug":"enfermagem-amebiase"}],"slug":"enfermagem\/12084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica a aplica\u00e7\u00e3o da ergonomia na seguran\u00e7a vi\u00e1ria:","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1665,"hashId":"f3e8b5f9a66b8c0b5a38bc00edbffee3","enunciado":"<p align=justify>Identifica a aplica\u00e7\u00e3o da ergonomia na seguran\u00e7a vi\u00e1ria:<\/p>","resposta":8227,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal na via.","id":8225,"corpo":"<p align=justify>a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal na via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica da via.","id":8226,"corpo":"<p align=justify>a sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica da via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os comandos do ve\u00edculo em rela\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1riomotorista, e as dimens\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es dos assentos.","id":8227,"corpo":"<p align=justify>os comandos do ve\u00edculo em rela\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1riomotorista,\r\ne as dimens\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es dos assentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ilumina\u00e7\u00e3o interna e externa do ve\u00edculo.","id":8228,"corpo":"<p align=justify>a ilumina\u00e7\u00e3o interna e externa do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sinaliza\u00e7\u00e3o de piso e via.","id":8229,"corpo":"<p align=justify>a sinaliza\u00e7\u00e3o de piso e via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao PCMAT do canteiro citado no texto, podese considerar que","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1666,"hashId":"bd4f45c429ca6d76891bcbbe157f0a0d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao PCMAT do canteiro citado no texto, podese\r\nconsiderar que<\/p>","resposta":8230,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o local de refei\u00e7\u00f5es pode ser utilizado como local para recrea\u00e7\u00e3o dos trabalhadores alojados no canteiro.","id":8230,"corpo":"<p align=justify>o local de refei\u00e7\u00f5es pode ser utilizado como local\r\npara recrea\u00e7\u00e3o dos trabalhadores alojados no\r\ncanteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem estar a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 200 m dos postos de trabalho.","id":8231,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem estar a uma\r\ndist\u00e2ncia m\u00e1xima de 200 m dos postos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho da empresa \"Z\".","id":8232,"corpo":"<p align=justify>sua implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Engenheiro\r\nde Seguran\u00e7a do Trabalho da empresa \"Z\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser obrigatoriamente elaborado por toda empresa que tenha empregados em canteiros e obras, pelo regime CLT, independentemente da quantidade de trabalhadores e grau de risco.","id":8233,"corpo":"<p align=justify>deve ser obrigatoriamente elaborado por toda\r\nempresa que tenha empregados em canteiros e\r\nobras, pelo regime CLT, independentemente da\r\nquantidade de trabalhadores e grau de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria (lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio) deve considerar propor\u00e7\u00e3o de 1 conjunto para cada grupo de 40 trabalhadores.","id":8234,"corpo":"<p align=justify>a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria (lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e\r\nmict\u00f3rio) deve considerar propor\u00e7\u00e3o de 1 conjunto\r\npara cada grupo de 40 trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46. ","id":1467,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/56\/Imagem_232.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 iniciando um trabalho de avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ru\u00eddo e possui para este fim um decibel\u00edmetro (medidor instant\u00e2neo de n\u00edvel de press\u00e3o sonora). Em v\u00e1rios pontos avaliados, observou-se que os n\u00edveis de ru\u00eddo n\u00e3o s\u00e3o cont\u00ednuos e oscilam durante cada ciclo de trabalho. Nesta situa\u00e7\u00e3o, para fins de compara\u00e7\u00e3o com o limite de toler\u00e2ncia e o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o n\u00edvel de ru\u00eddo a ser adotado?","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1674,"hashId":"561b089bdf684632334f86e8572b1f99","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa est\u00e1 iniciando um trabalho de avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de ru\u00eddo e possui para este fim um decibel\u00edmetro\r\n(medidor instant\u00e2neo de n\u00edvel de press\u00e3o sonora). Em\r\nv\u00e1rios pontos avaliados, observou-se que os n\u00edveis de\r\nru\u00eddo n\u00e3o s\u00e3o cont\u00ednuos e oscilam durante cada ciclo de\r\ntrabalho. Nesta situa\u00e7\u00e3o, para fins de compara\u00e7\u00e3o com o\r\nlimite de toler\u00e2ncia e o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o n\u00edvel de\r\nru\u00eddo a ser adotado?<\/p>","resposta":8270,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia logar\u00edtmica entre os n\u00edveis de ru\u00eddo avaliados, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o tempo de exposi\u00e7\u00e3o a cada um dos n\u00edveis de ru\u00eddo.","id":8270,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e9dia logar\u00edtmica entre os n\u00edveis de ru\u00eddo\r\navaliados, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o a cada um dos n\u00edveis de ru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre os n\u00edveis mais baixo e o mais alto registrados pelo decibel\u00edmetro.","id":8271,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre os n\u00edveis mais baixo e o\r\nmais alto registrados pelo decibel\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia ponderada entre os n\u00edveis mais baixo e o mais alto registrados pelo decibel\u00edmetro.","id":8272,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e9dia ponderada entre os n\u00edveis mais baixo e o\r\nmais alto registrados pelo decibel\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao valor intermedi\u00e1rio aproximado e avaliado pelo t\u00e9cnico.","id":8273,"corpo":"<p align=justify>Ao valor intermedi\u00e1rio aproximado e avaliado pelo\r\nt\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel de ru\u00eddo mais alto registrado pelo decibel\u00edmetro, pois neste caso deve-se trabalhar sobre valores que garantam a integridade f\u00edsica dos trabalhadores.","id":8274,"corpo":"<p align=justify>Ao n\u00edvel de ru\u00eddo mais alto registrado pelo decibel\u00edmetro,\r\npois neste caso deve-se trabalhar sobre\r\nvalores que garantam a integridade f\u00edsica dos\r\ntrabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto do posto de trabalho em qualquer ambiente deve obedecer aos aspectos antropom\u00e9tricos dos usu\u00e1rios. No projeto de um posto de trabalho, que ser\u00e1 executado na posi\u00e7\u00e3o sentada, a altura da bancada","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1678,"hashId":"7c498db3146d23492a9c86415eba3174","enunciado":"<p align=justify>O projeto do posto de trabalho em qualquer ambiente\r\ndeve obedecer aos aspectos antropom\u00e9tricos dos usu\u00e1rios.\r\nNo projeto de um posto de trabalho, que ser\u00e1\r\nexecutado na posi\u00e7\u00e3o sentada, a altura da bancada<\/p>","resposta":8291,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser tal que atenda ao perfil mais baixo da popula\u00e7\u00e3o, entretanto, a profundidade deve ser projetada para atender ao comprimento das pernas dos usu\u00e1rios mais altos A cadeira deve possuir ajuste de altura do assento.","id":8290,"corpo":"<p align=justify>deve ser tal que atenda ao perfil mais baixo da\r\npopula\u00e7\u00e3o, entretanto, a profundidade deve ser\r\nprojetada para atender ao comprimento das pernas\r\ndos usu\u00e1rios mais altos A cadeira deve possuir\r\najuste de altura do assento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser projetada considerando a altura do cotovelo dos usu\u00e1rios mais altos, observando-se que sua profundidade acomode as pernas desse perfil de usu\u00e1rio. A cadeira deve ter assento com ajuste de altura e deve ser fornecido apoio para os p\u00e9s aos usu\u00e1rios mais baixos.","id":8291,"corpo":"<p align=justify>deve ser projetada considerando a altura do cotovelo\r\ndos usu\u00e1rios mais altos, observando-se que sua\r\nprofundidade acomode as pernas desse perfil de\r\nusu\u00e1rio. A cadeira deve ter assento com ajuste de\r\naltura e deve ser fornecido apoio para os p\u00e9s aos\r\nusu\u00e1rios mais baixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 indiferente, desde que as cadeiras tenham altura do assento fixa e sejam projetadas para a m\u00e9dia dos usu\u00e1rios (altura da fossa popl\u00edtea). Deve ser fornecido apoio para os p\u00e9s aos usu\u00e1rios mais baixos.","id":8292,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indiferente, desde que as cadeiras tenham altura do\r\nassento fixa e sejam projetadas para a m\u00e9dia dos\r\nusu\u00e1rios (altura da fossa popl\u00edtea). Deve ser fornecido\r\napoio para os p\u00e9s aos usu\u00e1rios mais baixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser projetada considerando a altura do cotovelo dos usu\u00e1rios mais baixo, observando-se que sua profundidade acomode as pernas dos usu\u00e1rios mais altos. A cadeira deve ter ajuste de altura do assento fixo.","id":8293,"corpo":"<p align=justify>deve ser projetada considerando a altura do cotovelo\r\ndos usu\u00e1rios mais baixo, observando-se que sua\r\nprofundidade acomode as pernas dos usu\u00e1rios mais\r\naltos. A cadeira deve ter ajuste de altura do assento\r\nfixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser projetada considerando a altura mediana do cotovelo dos usu\u00e1rios, observando-se que sua profundidade acomode as pernas dos usu\u00e1rios mais altos. A cadeira deve ter ajuste de altura do assento e apoio fixo para as costas.","id":8294,"corpo":"<p align=justify>deve ser projetada considerando a altura mediana\r\ndo cotovelo dos usu\u00e1rios, observando-se que sua\r\nprofundidade acomode as pernas dos usu\u00e1rios mais\r\naltos. A cadeira deve ter ajuste de altura do assento\r\ne apoio fixo para as costas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia tem por objetivo adaptar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0 natureza do ser humano de forma que o trabalho seja realizado o mais produtivo, confort\u00e1vel e seguro quanto poss\u00edvel. Neste sentido a NR-17 &#8722; Ergonomia estabelece que os equipamentos que comp\u00f5em um posto de trabalho devem","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1681,"hashId":"41e88dbd9b92b55d7fee9fad7f7e9c05","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia tem por objetivo adaptar as condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho \u00e0 natureza do ser humano de forma que o\r\ntrabalho seja realizado o mais produtivo, confort\u00e1vel e\r\nseguro quanto poss\u00edvel. Neste sentido a NR-17 &#8722; Ergonomia\r\nestabelece que os equipamentos que comp\u00f5em um\r\nposto de trabalho devem<\/p>","resposta":8307,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser ajust\u00e1veis, caso o trabalho seja executado em p\u00e9.","id":8305,"corpo":"<p align=justify>ser ajust\u00e1veis, caso o trabalho seja executado em\r\np\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser ajust\u00e1veis independentemente da atividade que ser\u00e1 executada.","id":8306,"corpo":"<p align=justify>ser ajust\u00e1veis independentemente da atividade que\r\nser\u00e1 executada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar adequados \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores e \u00e0 natureza do trabalho a ser executado.","id":8307,"corpo":"<p align=justify>estar adequados \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas\r\ndos trabalhadores e \u00e0 natureza do trabalho a ser\r\nexecutado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser ajust\u00e1veis, caso a atividade seja exclusivamente com o uso de microcomputadores.","id":8308,"corpo":"<p align=justify>ser ajust\u00e1veis, caso a atividade seja exclusivamente\r\ncom o uso de microcomputadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar adequados \u00e0s caracter\u00edsticas de cada trabalho, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das cadeiras que devem ter altura fixa, independentemente da altura e caracter\u00edsticas do trabalhador.","id":8309,"corpo":"<p align=justify>estar adequados \u00e0s caracter\u00edsticas de cada trabalho,\r\n\u00e0 exce\u00e7\u00e3o das cadeiras que devem ter altura fixa,\r\nindependentemente da altura e caracter\u00edsticas do\r\ntrabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de seguran\u00e7a relativas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas representam importante a\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o de acidentes por contato acidental. Dentre outras medidas, inclui-se como medida de prote\u00e7\u00e3o tecnicamente adequada:","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1682,"hashId":"dced4303aa4d7a38ce99c9a2af0b408e","enunciado":"<p align=justify>As medidas de seguran\u00e7a relativas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es\r\nel\u00e9tricas representam importante a\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes por contato acidental. Dentre outras medidas,\r\ninclui-se como medida de prote\u00e7\u00e3o tecnicamente\r\nadequada:<\/p>","resposta":8313,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o deve existir nenhuma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica descoberta, isto \u00e9, n\u00e3o coberta por material isolante e, caso exista, em trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o devem ser utilizadas luvas apropriadas contra choques el\u00e9tricos.","id":8310,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deve existir nenhuma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica descoberta,\r\nisto \u00e9, n\u00e3o coberta por material isolante e,\r\ncaso exista, em trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o devem ser\r\nutilizadas luvas apropriadas contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os condutores de p\u00e1ra-raios devem ser aterrados, no caso de trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o.","id":8311,"corpo":"<p align=justify>Somente os condutores de p\u00e1ra-raios devem ser\r\naterrados, no caso de trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os condutores e condu\u00edtes devem ser aterrados.","id":8312,"corpo":"<p align=justify>Somente os condutores e condu\u00edtes devem ser\r\naterrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda instala\u00e7\u00e3o ou pe\u00e7a condutora que n\u00e3o fa\u00e7a parte dos circuitos el\u00e9tricos mas que, eventualmente, possa ficar sob tens\u00e3o, deve ser aterrada, se estiver em local acess\u00edvel a contatos.","id":8313,"corpo":"<p align=justify>Toda instala\u00e7\u00e3o ou pe\u00e7a condutora que n\u00e3o fa\u00e7a\r\nparte dos circuitos el\u00e9tricos mas que, eventualmente,\r\npossa ficar sob tens\u00e3o, deve ser aterrada, se\r\nestiver em local acess\u00edvel a contatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de aterramento deve ser utilizada como medida de prote\u00e7\u00e3o apenas quando envolvendo transformadores de alta tens\u00e3o, em atividades de manuten\u00e7\u00e3o.","id":8314,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de aterramento deve ser utilizada como\r\nmedida de prote\u00e7\u00e3o apenas quando envolvendo\r\ntransformadores de alta tens\u00e3o, em atividades de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qualquer estabelecimento industrial ou comercial a\nmanuten\u00e7\u00e3o de adequadas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de\nconforto nos locais de trabalho \u00e9 de fundamental\nimport\u00e2ncia. Neste sentido, a NR-24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias\ne de Conforto nos Locais de Trabalho estabelece:","provas":[{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1683,"hashId":"5856f6add4adff55983f7a9df50248ee","enunciado":"<p align=justify>Em qualquer estabelecimento industrial ou comercial a\nmanuten\u00e7\u00e3o de adequadas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de\nconforto nos locais de trabalho \u00e9 de fundamental\nimport\u00e2ncia. Neste sentido, a NR-24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias\ne de Conforto nos Locais de Trabalho estabelece:<\/p>","resposta":8316,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em todas as atividades industriais, comerciais, banc\u00e1rias, securit\u00e1rias, de escrit\u00f3rio e afins \u00e9 obrigat\u00f3rio a exist\u00eancia de vesti\u00e1rios para a troca de roupas.","id":8315,"corpo":"<p align=justify>Em todas as atividades industriais, comerciais,\r\nbanc\u00e1rias, securit\u00e1rias, de escrit\u00f3rio e afins \u00e9 obrigat\u00f3rio\r\na exist\u00eancia de vesti\u00e1rios para a troca de\r\nroupas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos estabelecimentos banc\u00e1rios, comerciais, securit\u00e1rios, de escrit\u00f3rio e afins o n\u00famero de mict\u00f3rios e chuveiros poder\u00e1 ser inferior ao estabelecido pela NR-24, \u00e0 crit\u00e9rio da autoridade competente em seguran\u00e7a e medicina do trabalho, desde que a decis\u00e3o seja homologada pela DRT.","id":8316,"corpo":"<p align=justify>Nos estabelecimentos banc\u00e1rios, comerciais, securit\u00e1rios,\r\nde escrit\u00f3rio e afins o n\u00famero de mict\u00f3rios e\r\nchuveiros poder\u00e1 ser inferior ao estabelecido pela\r\nNR-24, \u00e0 crit\u00e9rio da autoridade competente em\r\nseguran\u00e7a e medicina do trabalho, desde que a\r\ndecis\u00e3o seja homologada pela DRT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa que tenha menos de 300 empregados estar\u00e1 dispensada de ter refeit\u00f3rio, desde que conceda pelo menos uma hora de intervalo para as refei\u00e7\u00f5es.","id":8317,"corpo":"<p align=justify>A empresa que tenha menos de 300 empregados\r\nestar\u00e1 dispensada de ter refeit\u00f3rio, desde que conceda\r\npelo menos uma hora de intervalo para as\r\nrefei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o uso de mict\u00f3rio tipo calha, de uso coletivo, desde que confeccionado em a\u00e7o inox e que cada segmento tenha, no m\u00ednimo, 0,60 metros de largura.","id":8318,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido o uso de mict\u00f3rio tipo calha, de uso\r\ncoletivo, desde que confeccionado em a\u00e7o inox e\r\nque cada segmento tenha, no m\u00ednimo, 0,60 metros\r\nde largura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As roupas e pertences dos empregados podem ser mantidos fora de arm\u00e1rios, desde que estes n\u00e3o executem atividades insalubres.","id":8319,"corpo":"<p align=justify>As roupas e pertences dos empregados podem ser\r\nmantidos fora de arm\u00e1rios, desde que estes n\u00e3o\r\nexecutem atividades insalubres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio cont\u00e1bil de 2003, o","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687,"hashId":"5f9a4c856a50ad4677a9075cd1c8b035","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio cont\u00e1bil de 2003, o<\/p>","resposta":8336,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucro L\u00edquido foi de R$ 166.200,00.","id":8335,"corpo":"<p align=justify>Lucro L\u00edquido foi de R$ 166.200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lucro Bruto Operacional foi de R$ 116.200,00.","id":8336,"corpo":"<p align=justify>Lucro Bruto Operacional foi de R$ 116.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"total das Vendas L\u00edquidas \u00e9 de R$ 202.500,00.","id":8337,"corpo":"<p align=justify>total das Vendas L\u00edquidas \u00e9 de R$ 202.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor do Invent\u00e1rio Inicial \u00e9 R$ 130.800,00.","id":8338,"corpo":"<p align=justify>valor do Invent\u00e1rio Inicial \u00e9 R$ 130.800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo das Mercadorias Vendidas foi R$ 119.800,00.","id":8339,"corpo":"<p align=justify>Custo das Mercadorias Vendidas foi R$ 119.800,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo, em reais, para determinar os valores solicitados nas quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35. ","id":1485,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo, em reais, para determinar os valores solicitados nas quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/63\/Imagem_228.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2002,","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1688,"hashId":"7c486b48f5255471cde2366157157146","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2002,<\/p>","resposta":8343,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Lucro L\u00edquido foi de R$ 198.900,00.","id":8340,"corpo":"<p align=justify>o Lucro L\u00edquido foi de R$ 198.900,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Lucro Bruto Operacional foi de R$ 161.200,00.","id":8341,"corpo":"<p align=justify>o Lucro Bruto Operacional foi de R$ 161.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Resultado Final foi de R$ 61.500,00.","id":8342,"corpo":"<p align=justify>o Resultado Final foi de R$ 61.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor do Invent\u00e1rio Inicial \u00e9 R$ 150.800,00.","id":8343,"corpo":"<p align=justify>o valor do Invent\u00e1rio Inicial \u00e9 R$ 150.800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as Receitas L\u00edquidas de Vendas foram de R$ 198.800,00.","id":8344,"corpo":"<p align=justify>as Receitas L\u00edquidas de Vendas foram de\r\nR$ 198.800,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo, em reais, para determinar os valores solicitados nas quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35. ","id":1485,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo, em reais, para determinar os valores solicitados nas quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/63\/Imagem_228.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, o texto diz respeito \u00e0 seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1694,"hashId":"3501054c69095d9adad2fed49157b3d9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, o texto diz respeito \u00e0\r\nseguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8366,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linguagem universal dos neg\u00f3cios.","id":8365,"corpo":"<p align=justify>linguagem universal dos neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"accountability.","id":8366,"corpo":"<p align=justify><em>accountability<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de registro de atos e fatos.","id":8367,"corpo":"<p align=justify>sistema de registro de atos e fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle interno do poder legislativo.","id":8368,"corpo":"<p align=justify>controle interno do poder legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle interno do tribunal de contas.","id":8369,"corpo":"<p align=justify>controle interno do tribunal de contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Considere o seguinte texto de lei para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 43. \"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.\"","id":1491,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Considere o seguinte texto de lei para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 43.<\/P>\r\n<P align=justify>\"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.\"<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira, a lei, em caso de ind\u00edcios de despesas n\u00e3o autorizadas, permite \u00e0 Comiss\u00e3o mista permanente exigir que os respons\u00e1veis prestem esclarecimentos necess\u00e1rios, antes de acionar o Tribunal de contas, no prazo de","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1695,"hashId":"f6cd7c8130a378165d7ca86c54a10398","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira, a lei, em caso de ind\u00edcios\r\nde despesas n\u00e3o autorizadas, permite \u00e0 Comiss\u00e3o mista\r\npermanente exigir que os respons\u00e1veis prestem\r\nesclarecimentos necess\u00e1rios, antes de acionar o Tribunal\r\nde contas, no prazo de<\/p>","resposta":8370,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias.","id":8370,"corpo":"<p align=justify>cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze dias.","id":8371,"corpo":"<p align=justify>quinze dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias.","id":8372,"corpo":"<p align=justify>trinta dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta dias.","id":8373,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"noventa dias.","id":8374,"corpo":"<p align=justify>noventa dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Considere o seguinte texto de lei para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 43. \"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.\"","id":1491,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Considere o seguinte texto de lei para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 43.<\/P>\r\n<P align=justify>\"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.\"<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411793,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-e-avaliacao"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411801,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-comissao-mista-de-planos-orcamentos-publicos-e-fiscalizacao-cmo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, o controle, a execu\u00e7\u00e3o e acompanhamento, a discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, bem como a elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica constituem o","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699,"hashId":"c231ed2879b15d7b1f145fde945c0266","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, o\r\ncontrole, a execu\u00e7\u00e3o e acompanhamento, a discuss\u00e3o e\r\naprova\u00e7\u00e3o, bem como a elabora\u00e7\u00e3o da proposta\r\nor\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica constituem o<\/p>","resposta":8393,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8390,"corpo":"<p align=justify>controle or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciclo financeiro.","id":8391,"corpo":"<p align=justify>ciclo financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo de decis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8392,"corpo":"<p align=justify>processo de decis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8393,"corpo":"<p align=justify>ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de gest\u00e3o financeira.","id":8394,"corpo":"<p align=justify>processo de gest\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido baseia-se na rela\u00e7\u00e3o que estabelece, para cada real","provas":[{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1709,"hashId":"278f21b43e442b3c0f83a14cf0cf451e","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido baseia-se\r\nna rela\u00e7\u00e3o que estabelece, para cada real<\/p>","resposta":8443,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investido por terceiros, o quanto a empresa possui de capital pr\u00f3prio.","id":8440,"corpo":"<p align=justify>investido por terceiros, o quanto a empresa possui\r\nde capital pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imobilizado, o quanto foi gerado de lucro.","id":8441,"corpo":"<p align=justify>imobilizado, o quanto foi gerado de lucro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investido por terceiros, o quanto foi gerado de lucro.","id":8442,"corpo":"<p align=justify>investido por terceiros, o quanto foi gerado de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investido pelos s\u00f3cios, o quanto foi gerado de lucro.","id":8443,"corpo":"<p align=justify>investido pelos s\u00f3cios, o quanto foi gerado de lucro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicado no Ativo Circulante, o quanto a companhia possui de Passivo Circulante.","id":8444,"corpo":"<p align=justify>aplicado no Ativo Circulante, o quanto a companhia\r\npossui de Passivo Circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infra-estrutura para garantir um melhor aproveitamento de reuni\u00e3o, com a t\u00e9cnica JAD-Joint Application Design, deve ser concebida de modo a","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1721,"hashId":"ec20462cfa1d2af8dc5389a68f619351","enunciado":"<p align=justify>A infra-estrutura para garantir um melhor aproveitamento\r\nde reuni\u00e3o, com a t\u00e9cnica JAD-Joint Application Design,\r\ndeve ser concebida de modo a<\/p>","resposta":8503,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documentar a reuni\u00e3o com ferramentas espec\u00edficas.","id":8500,"corpo":"<p align=justify>documentar a reuni\u00e3o com ferramentas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter a pontualidade e a objetividade da reuni\u00e3o.","id":8501,"corpo":"<p align=justify>manter a pontualidade e a objetividade da reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conduzir a apresenta\u00e7\u00e3o dos processos modelados.","id":8502,"corpo":"<p align=justify>conduzir a apresenta\u00e7\u00e3o dos processos modelados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar todos os participantes \"cara-a-cara\".","id":8503,"corpo":"<p align=justify>colocar todos os participantes \"cara-a-cara\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executar follow-up e acompanhar as pend\u00eancias.","id":8504,"corpo":"<p align=justify>executar <em>follow-up<\/em> e acompanhar as pend\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows utiliza uma \u00e1rea de transfer\u00eancia de objetos e dados nos documentos e entre documentos denominada","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1725,"hashId":"85f5b66c20080d2e67192145682b5097","enunciado":"<p align=justify>O Windows utiliza uma \u00e1rea de transfer\u00eancia de objetos e\r\ndados nos documentos e entre documentos denominada<\/p>","resposta":8521,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desktop.","id":8520,"corpo":"<p><em>desktop<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clipboard.","id":8521,"corpo":"<p><em>clipboard<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de trabalho.","id":8522,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OLE\/DDE.","id":8523,"corpo":"<p align=justify>OLE\/DDE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"copiar, recortar e colar.","id":8524,"corpo":"<p align=justify>copiar, recortar e colar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto inserido em um documento MS-Office, quando alterado na origem, ser\u00e1 atualizado automaticamente no documento pelo protocolo","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1726,"hashId":"a5b5c7858028db8467d9fc6b3f1b4734","enunciado":"<p align=justify>Um objeto inserido em um documento MS-Office, quando\r\nalterado na origem, ser\u00e1 atualizado automaticamente no\r\ndocumento pelo protocolo<\/p>","resposta":8528,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DLL","id":8525,"corpo":"DLL","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OLE","id":8526,"corpo":"OLE","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VBX","id":8527,"corpo":"VBX","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DDE","id":8528,"corpo":"DDE","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ODBC","id":8529,"corpo":"ODBC","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"informatica\/1726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados armazenados num data warehouse s\u00e3o estruturas l\u00f3gicas","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1773,"hashId":"68b85227e33a91e5e4039fcc2c54e97a","enunciado":"<p align=justify>Os dados armazenados num data <em>warehouse<\/em> s\u00e3o estruturas l\u00f3gicas<\/p>","resposta":8761,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edticas.","id":8760,"corpo":"anal\u00edticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dimensionais.","id":8761,"corpo":"dimensionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transacionais.","id":8762,"corpo":"transacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabulares.","id":8763,"corpo":"tabulares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionais.","id":8764,"corpo":"operacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um data warehouse possibilita que seus dados armazenados sejam processados por ferramentas especiais","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1774,"hashId":"3bbd86f258de39e5c74c0af9a0c6d588","enunciado":"<p align=justify>Um <em>data warehouse<\/em> possibilita que seus dados armazenados sejam processados por ferramentas especiais<\/p>","resposta":8767,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mining, somente.","id":8765,"corpo":"<p align=justify><em>Mining<\/em>, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OLAP, somente.","id":8766,"corpo":"<p align=justify>OLAP, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OLAP e Mining, somente.","id":8767,"corpo":"<p align=justify>OLAP e <em>Mining<\/em>, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ODS (Operacional Data Store), somente.","id":8768,"corpo":"<p align=justify>ODS (<em>Operacional Data Store<\/em>), somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OLAP, Mining e ODS.","id":8769,"corpo":"<p align=justify>OLAP, <em>Mining<\/em> e ODS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de desenvolvimento de sistemas, N\u00c3O se trata de uma t\u00e9cnica de coleta de dados,","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1777,"hashId":"b0cacfea196661b828ed9960610ac146","enunciado":"<p align=justify>No processo de desenvolvimento de sistemas, N\u00c3O se\r\ntrata de uma t\u00e9cnica de coleta de dados,<\/p>","resposta":8784,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as visitas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es usu\u00e1rias.","id":8780,"corpo":"<p align=justify>as visitas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es usu\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as entrevistas realizadas.","id":8781,"corpo":"<p align=justify>as entrevistas realizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os question\u00e1rios aplicados.","id":8782,"corpo":"<p align=justify>os question\u00e1rios aplicados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as apresenta\u00e7\u00f5es dos fornecedores.","id":8783,"corpo":"<p align=justify>as apresenta\u00e7\u00f5es dos fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as an\u00e1lises do sistema atual.","id":8784,"corpo":"<p align=justify>as an\u00e1lises do sistema atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de arquivo indexada-sequencial N\u00c3O se aplica","provas":[{"id":71,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1778,"hashId":"630797a05d5427a146764b5d719da3ca","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o de arquivo indexada-sequencial N\u00c3O se\r\naplica<\/p>","resposta":8785,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algoritmo para calcular endere\u00e7o f\u00edsico.","id":8785,"corpo":"<p align=justify>algoritmo para calcular endere\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso seq\u00fcencial nas trilhas.","id":8786,"corpo":"<p align=justify>acesso seq\u00fcencial nas trilhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de chave ascendente.","id":8787,"corpo":"<p align=justify>uso de chave ascendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de overflow.","id":8788,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rea de <em>overflow<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de trilhas.","id":8789,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de trilhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o de que prenche corretamente a lacuna da frase:","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1782,"hashId":"ce9ed2ce0e5ed1898d36c065b3251d5e","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o <strong>de que<\/strong> prenche corretamente a lacuna da frase:<\/p>","resposta":8807,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuamos a avaliar ...... seria melhor se voc\u00ea desistisse da elei\u00e7\u00e3o.","id":8805,"corpo":"<p align=justify>Continuamos a avaliar ...... seria melhor se voc\u00ea\r\ndesistisse da elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fonte ....... saciar\u00e1 nossa sede fica no alto daquela encosta.","id":8806,"corpo":"<p align=justify>A fonte ....... saciar\u00e1 nossa sede fica no alto daquela\r\nencosta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 sonhos ...... \u00e9 imposs\u00edvel se desviar, quando se pensa no futuro.","id":8807,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 sonhos ...... \u00e9 imposs\u00edvel se desviar, quando se\r\npensa no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os momentos ...... devaneamos ficaram impressos na minha mem\u00f3ria.","id":8808,"corpo":"<p align=justify>Todos os momentos ...... devaneamos ficaram\r\nimpressos na minha mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos livros ...... me ative nos \u00faltimos dias, apenas dois t\u00eam grande valor.","id":8809,"corpo":"<p align=justify>Dos livros ...... me ative nos \u00faltimos dias, apenas\r\ndois t\u00eam grande valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Decidi contar com voc\u00ea. II. Voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a. III. Dou-lhe nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo. As afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o articuladas de modo coerente e correto na frase:","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"},{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1784,"hashId":"0b7c769e153b867092cb302398d5ac4d","enunciado":"<p align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Decidi contar com voc\u00ea.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Dou-lhe nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo.<\/p>\r\n<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o articuladas de modo coerente e correto na frase:<\/p>","resposta":8819,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como quero lhe dar uma nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo, j\u00e1 que decidi contar com voc\u00ea, apesar de voc\u00ea ter tra\u00eddo minha confian\u00e7a.","id":8815,"corpo":"<p align=justify>Como quero lhe dar uma nova oportunidade para\r\nprovar que \u00e9 meu amigo, j\u00e1 que decidi contar com\r\nvoc\u00ea, apesar de voc\u00ea ter tra\u00eddo minha confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a; foi onde decidi contar com voc\u00ea, embora lhe d\u00ea uma nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo.","id":8816,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a; foi onde decidi contar\r\ncom voc\u00ea, embora lhe d\u00ea uma nova oportunidade\r\npara provar que \u00e9 meu amigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dou-lhe uma nova oportunidade para que prove que \u00e9 meu amigo, pois voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a conquanto decidi contar com voc\u00ea.","id":8817,"corpo":"<p align=justify>Dou-lhe uma nova oportunidade para que prove que\r\n\u00e9 meu amigo, pois voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a\r\nconquanto decidi contar com voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decidi contar com voc\u00ea, sendo que voc\u00ea traiu minha confian\u00e7a, ainda que lhe d\u00ea nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo.","id":8818,"corpo":"<p align=justify>Decidi contar com voc\u00ea, sendo que voc\u00ea traiu minha\r\nconfian\u00e7a, ainda que lhe d\u00ea nova oportunidade para\r\nprovar que \u00e9 meu amigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dou-lhe uma nova oportunidade para provar que \u00e9 meu amigo, muito embora voc\u00ea tenha tra\u00eddo minha confian\u00e7a quando decidi contar com voc\u00ea.","id":8819,"corpo":"<p align=justify>Dou-lhe uma nova oportunidade para provar que \u00e9\r\nmeu amigo, muito embora voc\u00ea tenha tra\u00eddo minha\r\nconfian\u00e7a quando decidi contar com voc\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada diferen\u00e7a, dentre outras, entre a sociedade de economia mista e a empresa p\u00fablica,","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785,"hashId":"48c560276e345bb8ea2b418ad1a078e2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada diferen\u00e7a, dentre outras, entre a sociedade\r\nde economia mista e a empresa p\u00fablica,<\/p>","resposta":8820,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua forma de organiza\u00e7\u00e3o.","id":8820,"corpo":"<p align=justify>a sua forma de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o por lei.","id":8821,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o por lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sua sujei\u00e7\u00e3o ao controle estatal.","id":8822,"corpo":"<p align=justify>a sua sujei\u00e7\u00e3o ao controle estatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desempenho de atividade econ\u00f4mica.","id":8823,"corpo":"<p align=justify>o desempenho de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua personalidade jur\u00eddica.","id":8824,"corpo":"<p align=justify>sua personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Superior do Trabalho, cujos membros s\u00e3o escolhidos dentre brasileiros, compor-se-\u00e1 de:","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791,"hashId":"3ef54e2e958f3cfd33e406422dae6bbe","enunciado":"<p align=justify>O Tribunal Superior do Trabalho, cujos membros s\u00e3o\r\nescolhidos dentre brasileiros, compor-se-\u00e1 de:<\/p>","resposta":8854,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte e um Ministros, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta da C\u00e2mara dos Deputados, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com mais de dez anos de exerc\u00edcio na entr\u00e2ncia, com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho.","id":8850,"corpo":"<p align=justify>vinte e um Ministros, com mais de trinta e cinco e menos\r\nde sessenta anos, nomeados pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta da\r\nC\u00e2mara dos Deputados, sendo um quinto dentre\r\nadvogados com mais de dez anos de efetiva atividade\r\nprofissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\r\ncom mais de dez anos de exerc\u00edcio na entr\u00e2ncia, com\r\nnot\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais\r\ndentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte e um Ministros, com mais de trinta e menos de sessenta e cinco anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria simples do Senado Federal, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho.","id":8851,"corpo":"<p align=justify>vinte e um Ministros, com mais de trinta e menos de\r\nsessenta e cinco anos, nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria simples\r\ndo Senado Federal, sendo um quinto dentre advogados\r\ncom mais de dez anos de efetiva atividade profissional\r\ne membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho\r\ncom mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, com\r\nnot\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais\r\ndentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte e um Ministros, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Congresso Nacional, sendo um ter\u00e7o dentre advogados com mais de dez anos de inscri\u00e7\u00e3o na OAB e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos na entr\u00e2ncia, com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais.","id":8852,"corpo":"<p align=justify>vinte e um Ministros, com mais de trinta e cinco e\r\nmenos de sessenta anos, nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta\r\ndo Congresso Nacional, sendo um ter\u00e7o dentre\r\nadvogados com mais de dez anos de inscri\u00e7\u00e3o na\r\nOAB e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho\r\ncom mais de dez anos na entr\u00e2ncia, com not\u00e1vel\r\nsaber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre\r\nju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinte e sete Ministros, com mais de trinta e menos de sessenta anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria simples do Congresso Nacional, sendo um ter\u00e7o dentre advogados com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais.","id":8853,"corpo":"<p align=justify>vinte e sete Ministros, com mais de trinta e menos\r\nde sessenta anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica\r\nap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria simples do\r\nCongresso Nacional, sendo um ter\u00e7o dentre advogados\r\ncom mais de cinco anos de efetiva atividade profissional\r\ne membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho\r\ncom mais de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio,\r\ncom not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais\r\ndentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinte e sete Ministros, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Senado Federal, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho.","id":8854,"corpo":"<p align=justify>vinte e sete Ministros, com mais de trinta e cinco e\r\nmenos de sessenta e cinco anos, nomeados pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria\r\nabsoluta do Senado Federal, sendo um quinto\r\ndentre advogados com mais de dez anos de efetiva\r\natividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\ndo Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio,\r\ncom not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada;\r\nos demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do\r\nTrabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/1791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as assertivas abaixo. I. S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes no Brasil h\u00e1 mais de 15 anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que a requeiram. II. Os cargos da carreira diplom\u00e1tica, de Senador, Governador, de oficial das For\u00e7as Armadas e de Vice- Presidente da Rep\u00fablica, s\u00e3o privativos de brasileiro nato. III. Ser\u00e1 declarada a perda de nacionalidade do brasileiro que adquirir outra nacionalidade, mesmo que reconhecida a nacionalidade origin\u00e1ria pela lei estrangeira. IV. Os s\u00edmbolos do Brasil s\u00e3o a bandeira, o hino, as armas e o selo nacionais, podendo os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios terem seus pr\u00f3prios s\u00edmbolos. Est\u00e3o corretas SOMENTE","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1792,"hashId":"710bc9cb5bf8450641490a2da272a0ad","enunciado":"<p align=justify>Observe as assertivas abaixo.<\/p>\r\n<p align=justify>I. S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes no Brasil h\u00e1 mais de 15 anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que a requeiram.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Os cargos da carreira diplom\u00e1tica, de Senador, Governador, de oficial das For\u00e7as Armadas e de Vice- Presidente da Rep\u00fablica, s\u00e3o privativos de brasileiro nato.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Ser\u00e1 declarada a perda de nacionalidade do brasileiro que adquirir outra nacionalidade, mesmo que reconhecida a nacionalidade origin\u00e1ria pela lei estrangeira.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Os s\u00edmbolos do Brasil s\u00e3o a bandeira, o hino, as armas e o selo nacionais, podendo os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios terem seus pr\u00f3prios s\u00edmbolos.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas SOMENTE<\/p>","resposta":8857,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8855,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8856,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8857,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8858,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8859,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idade m\u00ednima estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal como condi\u00e7\u00e3o para a elegibilidade de candidato a Senador, Governador, Deputado Federal e Prefeito, respectivamente, \u00e9 de","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1793,"hashId":"bd74f3f64ae8501f2b247f680ed15328","enunciado":"<p align=justify>A idade m\u00ednima estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal como\r\ncondi\u00e7\u00e3o para a elegibilidade de candidato a Senador,\r\nGovernador, Deputado Federal e Prefeito, respectivamente,\r\n\u00e9 de<\/p>","resposta":8860,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco), 30 (trinta), 21 (vinte e um) e 21 (vinte e um) anos de idade.","id":8860,"corpo":"<p align=justify>35 (trinta e cinco), 30 (trinta), 21 (vinte e um) e 21\r\n(vinte e um) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco), 30 (trinta), 18 (dezoito) e 18 (dezoito) anos de idade.","id":8861,"corpo":"<p align=justify>35 (trinta e cinco), 30 (trinta), 18 (dezoito) e 18\r\n(dezoito) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta), 35 (trinta e cinco), 21 (vinte e um) e 18 (dezoito) anos de idade.","id":8862,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta), 35 (trinta e cinco), 21 (vinte e um) e 18\r\n(dezoito) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta), 35 (trinta e cinco), 18 (dezoito) e 21 (vinte e um) anos de idade.","id":8863,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta), 35 (trinta e cinco), 18 (dezoito) e 21 (vinte\r\ne um) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 (trinta), 30 (trinta), 21 (vinte e um) e 18 (dezoito) anos de idade.","id":8864,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta), 30 (trinta), 21 (vinte e um) e 18 (dezoito)\r\nanos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre outros direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\nFederal para os trabalhadores urbanos e rurais, assegura-se\na","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1796,"hashId":"aad963255d8ebf03c49d436700f64ae0","enunciado":"<p align=justify>Dentre outros direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\nFederal para os trabalhadores urbanos e rurais, assegura-se\na<\/p>","resposta":8877,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta semanais, vedada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e redu\u00e7\u00e3o da jornada.","id":8875,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas\r\ndi\u00e1rias e quarenta semanais, vedada a compensa\u00e7\u00e3o\r\nde hor\u00e1rios e redu\u00e7\u00e3o da jornada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes desde o nascimento at\u00e9 10 anos de idade em creches e pr\u00e9-escolas.","id":8876,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes desde\r\no nascimento at\u00e9 10 anos de idade em creches e\r\npr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.","id":8877,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de\r\nfun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o por motivo de\r\nsexo, idade, cor ou estado civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jornada de quatro horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, com acr\u00e9scimo salarial, no m\u00ednimo, em cinq\u00fcenta por cento \u00e0 do normal.","id":8878,"corpo":"<p align=justify>jornada de quatro horas para o trabalho realizado\r\nem turnos ininterruptos de revezamento, com acr\u00e9scimo\r\nsalarial, no m\u00ednimo, em cinq\u00fcenta por cento \u00e0\r\ndo normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, vinculados \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, salvo participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da empresa.","id":8879,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, vinculados \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o, salvo participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho desenvolvido por pessoa natural, na arruma\u00e7\u00e3o da casa, em proveito de unidade familiar que tenha resid\u00eancia fixa em \u00e1rea rural, caracteriza contrato","provas":[{"id":72,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1805,"hashId":"1e0e61e8a67f73484c899d95a7d932c9","enunciado":"<p align=justify>O trabalho desenvolvido por pessoa natural, na arruma\u00e7\u00e3o\r\nda casa, em proveito de unidade familiar que tenha\r\nresid\u00eancia fixa em \u00e1rea rural, caracteriza contrato<\/p>","resposta":8920,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dom\u00e9stico.","id":8920,"corpo":"<p align=justify>dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de trabalho urbano, da modalidade dom\u00e9stica.","id":8921,"corpo":"<p align=justify>de trabalho urbano, da modalidade dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dom\u00e9stico, da modalidade espor\u00e1dica.","id":8922,"corpo":"<p align=justify>dom\u00e9stico, da modalidade espor\u00e1dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de trabalho rural.","id":8923,"corpo":"<p align=justify>de trabalho rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de trabalho urbano, se o contratante exercer atividade remunerada em \u00e1rea urbana.","id":8924,"corpo":"<p align=justify>de trabalho urbano, se o contratante exercer\r\natividade remunerada em \u00e1rea urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de ato administrativo, considere: I. A retirada de um ato administrativo pode dar-se por revoga\u00e7\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e caducidade. II. A revoga\u00e7\u00e3o atinge um ato administrativo que foi editado em desconformidade com a lei e, portanto, ela retroage, tendo efeitos ex tunc . III. \u00c9 caracterizada como hip\u00f3tese de confirma\u00e7\u00e3o a que se d\u00e1 em decorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o do direito de anular o ato administrativo. IV. A recusa pelo particular ou pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 causa de convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo ante a ren\u00fancia por parte do benefici\u00e1rio. Nesses casos, s\u00e3o corretos SOMENTE","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1827,"hashId":"156a308cff1cb00ada950f4b16afe7a0","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de ato administrativo, considere:<\/p>\r\n<p align=justify>I. A retirada de um ato administrativo pode dar-se por revoga\u00e7\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e caducidade.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A revoga\u00e7\u00e3o atinge um ato administrativo que foi editado em desconformidade com a lei e, portanto, ela retroage, tendo efeitos <em>ex tunc . <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>III. \u00c9 caracterizada como hip\u00f3tese de confirma\u00e7\u00e3o a que se d\u00e1 em decorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o do direito de anular o ato administrativo.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. A recusa pelo particular ou pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 causa de convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo ante a ren\u00fancia por parte do benefici\u00e1rio.<\/p>\r\n<p align=justify>Nesses casos, s\u00e3o corretos SOMENTE<\/p>","resposta":9031,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9030,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":9031,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9032,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9033,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9034,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Tribunais Regionais do Trabalho, cujos membros ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros, comp\u00f5em-se de, no","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835,"hashId":"afe3bb0593e53a33fd25e09e88fc71a7","enunciado":"<p align=justify>Os Tribunais Regionais do Trabalho, cujos membros ser\u00e3o\r\nnomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros,\r\ncomp\u00f5em-se de, no<\/p>","resposta":9071,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1ximo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e menos de sessenta anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de inscri\u00e7\u00e3o na OAB e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos na entr\u00e2ncia, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por merecimento.","id":9070,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1ximo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e menos de\r\nsessenta anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na\r\nrespectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre advogados\r\ncom mais de dez anos de inscri\u00e7\u00e3o na OAB e\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com\r\nmais de dez anos na entr\u00e2ncia, com not\u00f3rio saber\r\njur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante\r\npromo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e menos de sessenta e cinco anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade e merecimento, alternadamente.","id":9071,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednimo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e menos de\r\nsessenta e cinco anos, recrutados, quando poss\u00edvel,\r\nna respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre\r\nadvogados com mais de dez anos de efetiva\r\natividade profissional e membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de\r\nefetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e\r\nreputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de\r\nju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade e merecimento,\r\nalternadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um ter\u00e7o dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por merecimento.","id":9072,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1ximo, sete ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e\r\nmenos de sessenta anos, recrutados, quando\r\nposs\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um ter\u00e7o\r\ndentre advogados com mais de dez anos de efetiva\r\natividade profissional e membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de\r\nefetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e\r\nreputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de\r\nju\u00edzes do trabalho por merecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, nove ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre advogados com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade.","id":9073,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednimo, nove ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e\r\nmenos de sessenta e cinco anos, recrutados,\r\nquando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um\r\nquinto dentre advogados com mais de cinco anos de\r\nefetiva atividade profissional e membros do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de cinco\r\nanos de efetivo exerc\u00edcio, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico\r\ne reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o\r\nde ju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, nove ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta anos, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto dentre advogados com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo na \u00faltima entr\u00e2ncia, com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade e merecimento, alternadamente.","id":9074,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednimo, nove ju\u00edzes, com mais de trinta e cinco e\r\nmenos de sessenta anos, recrutados, quando\r\nposs\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o, sendo um quinto\r\ndentre advogados com mais de dez anos de efetiva\r\natividade profissional e membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de\r\nefetivo na \u00faltima entr\u00e2ncia, com not\u00f3rio saber\r\njur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; os demais, mediante\r\npromo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes do trabalho por antig\u00fcidade e\r\nmerecimento, alternadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/1835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei permita, ficar\u00e1 obrigado a","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1843,"hashId":"27fd04c28ae63b8efba7110427a0bed0","enunciado":"<p align=justify>O credor que demandar o devedor antes de vencida a\r\nd\u00edvida, fora dos casos em que a lei permita, ficar\u00e1 obrigado\r\na<\/p>","resposta":9113,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagar ao devedor o dobro do que tiver cobrado, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.","id":9110,"corpo":"<p align=justify>pagar ao devedor o dobro do que tiver cobrado,\r\nsalvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, isentando-se das custas.","id":9111,"corpo":"<p align=justify>esperar o tempo que faltava para o vencimento, a\r\ndescontar os juros correspondentes, embora estipulados,\r\nisentando-se das custas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagar ao devedor o dobro do que tiver cobrado, salvo se houver decad\u00eancia.","id":9112,"corpo":"<p align=justify>pagar ao devedor o dobro do que tiver cobrado,\r\nsalvo se houver decad\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, e a pagar a custa em dobro.","id":9113,"corpo":"<p align=justify>esperar o tempo que faltava para o vencimento, a\r\ndescontar os juros correspondentes, embora estipulados,\r\ne a pagar a custa em dobro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagar ao devedor o equivalente do que dele exigir, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.","id":9114,"corpo":"<p align=justify>pagar ao devedor o equivalente do que dele exigir,\r\nsalvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/1843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contrato de trabalho pode ser rescindido por justa causa","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1853,"hashId":"3c446d8de91e84aef19e439aa33cd8d8","enunciado":"<p align=justify>O contrato de trabalho pode ser rescindido por justa causa<\/p>","resposta":9152,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo empregador, se o empregado descumprir ordens de servi\u00e7o, mesmo que sejam ordens ilegais, ou que ponham em risco a integridade f\u00edsica do trabalhador.","id":9150,"corpo":"<p align=justify>pelo empregador, se o empregado descumprir ordens\r\nde servi\u00e7o, mesmo que sejam ordens ilegais,\r\nou que ponham em risco a integridade f\u00edsica do\r\ntrabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre que o empregado for advertido em raz\u00e3o de atrasos freq\u00fcentes, mas desde que nunca tenha sido, pelo mesmo motivo, suspenso.","id":9151,"corpo":"<p align=justify>sempre que o empregado for advertido em raz\u00e3o de\r\natrasos freq\u00fcentes, mas desde que nunca tenha\r\nsido, pelo mesmo motivo, suspenso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o empregador descumprir suas obriga\u00e7\u00f5es contratuais ou legais.","id":9152,"corpo":"<p align=justify>se o empregador descumprir suas obriga\u00e7\u00f5es contratuais\r\nou legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo empregado, se o empregador nunca tiver fornecido a cesta b\u00e1sica.","id":9153,"corpo":"<p align=justify>pelo empregado, se o empregador nunca tiver fornecido\r\na cesta b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo empregado, quando o empregador descumprir dever legal, desde que o trabalhador, antes, advirta o empregador.","id":9154,"corpo":"<p align=justify>pelo empregado, quando o empregador descumprir\r\ndever legal, desde que o trabalhador, antes, advirta\r\no empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jus postulandi das partes, no processo do trabalho, \u00e9 reservado","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1861,"hashId":"275f23390129f8a7b6de3a1e58d16f16","enunciado":"<p align=justify>O <em>jus postulandi<\/em> das partes, no processo do trabalho, \u00e9 reservado<\/p>","resposta":9190,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empregados e empregadores.","id":9190,"corpo":"<p align=justify>a empregados e empregadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos empregados benefici\u00e1rios da justi\u00e7a gratuita.","id":9191,"corpo":"<p align=justify>aos empregados benefici\u00e1rios da justi\u00e7a gratuita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos empregados, somente.","id":9192,"corpo":"<p align=justify>aos empregados, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos empregados assistidos pelo sindicato de classe.","id":9193,"corpo":"<p align=justify>aos empregados assistidos pelo sindicato de classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a quaisquer partes, desde que n\u00e3o se trate de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":9194,"corpo":"<p align=justify>a quaisquer partes, desde que n\u00e3o se trate de\r\nreclama\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na carta representada abaixo a dist\u00e2ncia entre duas linhas paralelas consecutivas, verticais ou horizontais, \u00e9 igual a 2 000 m. A dist\u00e2ncia, em quil\u00f4metros, entre os pontos A e B representados na carta, \u00e9 um valor","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3547,"hashId":"5bf826ebbe0c050e81b42d35d1d611cf","enunciado":"<P align=justify>Na carta representada abaixo a dist\u00e2ncia entre duas linhas paralelas consecutivas, verticais ou horizontais, \u00e9 igual a 2 000 m.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/141\/Imagens78.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A dist\u00e2ncia, em quil\u00f4metros, entre os pontos A e B representados na carta, \u00e9 um valor<\/P>","resposta":17503,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igual a 4,0.","id":17500,"corpo":"<p align=justify>igual a 4,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igual a 5,0.","id":17501,"corpo":"<p align=justify>igual a 5,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual a 6,0.","id":17502,"corpo":"<p align=justify>igual a 6,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 4,0 e 5,0.","id":17503,"corpo":"<p align=justify>entre 4,0 e 5,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior do que 6,0.","id":17504,"corpo":"<p align=justify>maior do que 6,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Escala Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Escala Gr\u00e1fica","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425218,"slug":"matematica-escala-grafica"}],"slug":"matematica\/3547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 9.958\/2000, acordo firmado perante a comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via","provas":[{"id":73,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856,"hashId":"fdab585608865863f21f504474d44a87","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 9.958\/2000, acordo firmado perante a comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via<\/p>","resposta":9166,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem efic\u00e1cia liberat\u00f3ria apenas quanto aos t\u00edtulos pleiteados pelo trabalhador na reclama\u00e7\u00e3o perante a comiss\u00e3o.","id":9165,"corpo":"<p align=justify>tem efic\u00e1cia liberat\u00f3ria apenas quanto aos t\u00edtulos\r\npleiteados pelo trabalhador na reclama\u00e7\u00e3o perante a\r\ncomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem efic\u00e1cia geral de todos os cr\u00e9ditos do contrato de trabalho, exceto quanto aos ressalvados no termo.","id":9166,"corpo":"<p align=justify>tem efic\u00e1cia geral de todos os cr\u00e9ditos do contrato de\r\ntrabalho, exceto quanto aos ressalvados no termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem efic\u00e1cia liberat\u00f3ria geral, exceto quanto aos direitos civis e humanos.","id":9167,"corpo":"<p align=justify>tem efic\u00e1cia liberat\u00f3ria geral, exceto quanto aos\r\ndireitos civis e humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativo, se n\u00e3o houver comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o na empresa do trabalhador.","id":9168,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 facultativo, se n\u00e3o houver comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o\r\nna empresa do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio, porque sua inexist\u00eancia impede o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":9169,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3rio, porque sua inexist\u00eancia impede o\r\najuizamento de a\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":true,"nome":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406806,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-comissoes-de-conciliacao-previa"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As nulidades, nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho,","provas":[{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":3721,"hashId":"bc87e20ce2a4a2bd445f6b2528ab3b08","enunciado":"<p align=justify>As nulidades, nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da\r\nJusti\u00e7a do Trabalho,<\/p>","resposta":18355,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e3o declaradas salvo quando resultar dos atos atacados manifesto preju\u00edzo a algum dos litigantes.","id":18355,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e3o declaradas salvo quando resultar dos atos\r\natacados manifesto preju\u00edzo a algum dos litigantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em quaisquer hip\u00f3teses poder\u00e3o ser decretadas ex officio pelo juiz ou Tribunal.","id":18356,"corpo":"<p align=justify>em quaisquer hip\u00f3teses poder\u00e3o ser decretadas <em>ex officio<\/em> pelo juiz ou Tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ser declaradas ex officio pelo juiz ou Tribunal.","id":18357,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e3o ser declaradas <em>ex officio<\/em> pelo juiz ou Tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser pronunciadas mesmo que tenham sido arg\u00fcidas pela parte que lhes deu causa.","id":18358,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o ser pronunciadas mesmo que tenham sido\r\narg\u00fcidas pela parte que lhes deu causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser decretadas depois de proferido o indispens\u00e1vel parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":18359,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o ser decretadas depois de proferido o\r\nindispens\u00e1vel parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/3721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro de um terreno recebido pela empresa por meio de doa\u00e7\u00e3o tem como contrapartida","provas":[{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":3733,"hashId":"377fb9334ed5c16f49d69979247146b9","enunciado":"<p align=justify>O registro de um terreno recebido pela empresa por meio\r\nde doa\u00e7\u00e3o tem como contrapartida<\/p>","resposta":18416,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ganho de capital.","id":18415,"corpo":"<p align=justify>um ganho de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma reserva de capital.","id":18416,"corpo":"<p align=justify>uma reserva de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma receita operacional.","id":18417,"corpo":"<p align=justify>uma receita operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma receita eventual.","id":18418,"corpo":"<p align=justify>uma receita eventual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ganho com imobilizado.","id":18419,"corpo":"<p align=justify>um ganho com imobilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/3733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ingresso de disponibilidades propiciado pelas receitas:","provas":[{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":3738,"hashId":"d9cc5e8f22c36848ec5724f15888d555","enunciado":"<p align=justify>Ingresso de disponibilidades propiciado pelas receitas:<\/p>","resposta":18443,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800.000","id":18440,"corpo":"800.000","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"787.000","id":18441,"corpo":"787.000","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"720.000","id":18442,"corpo":"720.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"620.000","id":18443,"corpo":"620.000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600.000","id":18444,"corpo":"600.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 29. (Valores em reais). A empresa Alvorada, empresa comercial, inicia suas atividades em dezembro de 2003, com o Capital Social integralmente realizado, tendo estabelecido como exerc\u00edcio cont\u00e1bil o per\u00edodo de janeiro a dezembro. Ao final de 2004 apresenta as seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis ","id":3160,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Utilize os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 29. (Valores em reais).<\/P>\r\n<P>A empresa Alvorada, empresa comercial, inicia suas atividades em dezembro de 2003, com o Capital Social integralmente realizado, tendo estabelecido como exerc\u00edcio cont\u00e1bil o per\u00edodo de janeiro a dezembro. Ao final de 2004 apresenta as seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/158\/03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/3738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valor pago pelos estoques no per\u00edodo:","provas":[{"id":158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":3740,"hashId":"4d630d230f169d2bf68b2516878466fd","enunciado":"<p align=justify>Valor pago pelos estoques no per\u00edodo:<\/p>","resposta":18449,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"630.000","id":18445,"corpo":"630.000","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"620.000","id":18446,"corpo":"620.000","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"610.000","id":18447,"corpo":"610.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"590.000","id":18448,"corpo":"590.000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"530.000","id":18449,"corpo":"530.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 29. (Valores em reais). A empresa Alvorada, empresa comercial, inicia suas atividades em dezembro de 2003, com o Capital Social integralmente realizado, tendo estabelecido como exerc\u00edcio cont\u00e1bil o per\u00edodo de janeiro a dezembro. Ao final de 2004 apresenta as seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis ","id":3160,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Utilize os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 29. (Valores em reais).<\/P>\r\n<P>A empresa Alvorada, empresa comercial, inicia suas atividades em dezembro de 2003, com o Capital Social integralmente realizado, tendo estabelecido como exerc\u00edcio cont\u00e1bil o per\u00edodo de janeiro a dezembro. Ao final de 2004 apresenta as seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/158\/03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/3740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um quadro cl\u00ednico de pulpite, com objetivo de atenuar a dor do paciente, indica-se a prescri\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":3754,"hashId":"e95c00ef4c570e4d7367627d8fb147ff","enunciado":"<p align=justify>Diante de um quadro cl\u00ednico de pulpite, com objetivo de\r\natenuar a dor do paciente, indica-se a prescri\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":18518,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"triancinolona.","id":18515,"corpo":"<p align=justify>triancinolona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"betametasona.","id":18516,"corpo":"<p align=justify>betametasona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dexametasona.","id":18517,"corpo":"<p align=justify>dexametasona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diclofenaco s\u00f3dico.","id":18518,"corpo":"<p align=justify>diclofenaco s\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prometazina.","id":18519,"corpo":"<p align=justify>prometazina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/3754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a representa\u00e7\u00e3o das primeiras linhas da disposi\u00e7\u00e3o num\u00e9rica conhecida como Tri\u00e2ngulo de Pascal. Excetuando-se o primeiro e o \u00faltimo n\u00fameros de cada linha, iguais a 1, a partir da segunda linha pode-se obter os n\u00fameros da pr\u00f3xima adicionando dois determinados n\u00fameros da linha imediatamente anterior. Apenas um n\u00famero da linha 8 n\u00e3o \u00e9 igual a nenhum outro n\u00famero dessa mesma linha. Esse n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3792,"hashId":"3eb32bdf34bce21affee17392bc84a3a","enunciado":"<p align=justify>Observe a representa\u00e7\u00e3o das primeiras linhas da disposi\u00e7\u00e3o num\u00e9rica conhecida como <em>Tri\u00e2ngulo de Pascal<\/em>.<\/p>\r\n<p align=justify>Excetuando-se o primeiro e o \u00faltimo n\u00fameros de cada linha, iguais a 1, a partir da segunda linha pode-se obter os n\u00fameros da pr\u00f3xima adicionando dois determinados n\u00fameros da linha imediatamente anterior. Apenas um n\u00famero da linha 8 n\u00e3o \u00e9 igual a nenhum outro n\u00famero dessa mesma linha. Esse n\u00famero \u00e9<\/p>","resposta":18713,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":18710,"corpo":"8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":18711,"corpo":"28","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46","id":18712,"corpo":"46","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":18713,"corpo":"70","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"116","id":18714,"corpo":"116","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/3792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 querendo dizer que se um aluno n\u00e3o aprende n\u00e3o \u00e9 porque ele n\u00e3o presta aten\u00e7\u00e3o? A surpresa dessa professora mostra como, ainda hoje, o","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3797,"hashId":"b013e30cf5793f90b6c18d14bfdfb2d6","enunciado":"<p align=justify><em>Voc\u00ea est\u00e1 querendo dizer que se um aluno n\u00e3o aprende n\u00e3o \u00e9 porque ele n\u00e3o presta aten\u00e7\u00e3o? <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>A surpresa dessa professora mostra como, ainda hoje, o<\/p>","resposta":18736,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aluno com d\u00e9ficit cultural n\u00e3o consegue se concentrar nos estudos.","id":18735,"corpo":"<p align=justify>aluno com d\u00e9ficit cultural n\u00e3o consegue se\r\nconcentrar nos estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fracasso escolar est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 quest\u00e3o disciplinar.","id":18736,"corpo":"<p align=justify>fracasso escolar est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0\r\nquest\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atraso cognitivo cria obst\u00e1culos para uma boa aprendizagem.","id":18737,"corpo":"<p align=justify>atraso cognitivo cria obst\u00e1culos para uma boa\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aluno que apresenta dificuldade auditiva \u00e9 marginalizado.","id":18738,"corpo":"<p align=justify>aluno que apresenta dificuldade auditiva \u00e9 marginalizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconhecimento de problemas psicol\u00f3gicos impossibilita um ensino competente.","id":18739,"corpo":"<p align=justify>desconhecimento de problemas psicol\u00f3gicos\r\nimpossibilita um ensino competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/3797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00f3 se erra quando se busca conhecer. O erro, numa concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-construtivista, \u00e9 visto como","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3815,"hashId":"0639493f8639edbd4a787064025a3491","enunciado":"<p align=justify><em>S\u00f3 se erra quando se busca conhecer. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>O erro, numa concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-construtivista, \u00e9 visto como<\/p>","resposta":18824,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia metodol\u00f3gica, que n\u00e3o propiciou condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem.","id":18820,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia metodol\u00f3gica, que n\u00e3o propiciou\r\ncondi\u00e7\u00f5es de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meio para se trabalhar as defici\u00eancias cognitivas dos alunos.","id":18821,"corpo":"<p align=justify>meio para se trabalhar as defici\u00eancias cognitivas dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldade particular de um aluno, n\u00e3o podendo ser generalizada.","id":18822,"corpo":"<p align=justify>dificuldade particular de um aluno, n\u00e3o podendo ser\r\ngeneralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caminho seguro para se obter uma aprendizagem significativa.","id":18823,"corpo":"<p align=justify>caminho seguro para se obter uma aprendizagem\r\nsignificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parte integrante do processo de conhecimento.","id":18824,"corpo":"<p align=justify>parte integrante do processo de conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/3815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes, o sujeito n\u00e3o tem interesse por determinado objeto de conhecimento porque n\u00e3o teve oportunidade de tomar contato mais significativo com o mesmo. Em fun\u00e7\u00e3o disso, o professor n\u00e3o pode supor que o aluno j\u00e1 traga a necessidade de conhecer este ou aquele conte\u00fado do programa. O professor deve","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3835,"hashId":"386d2f90dce4b5023e2836f42a1b5e56","enunciado":"<p align=justify><em>Muitas vezes, o sujeito n\u00e3o tem interesse por determinado objeto de conhecimento porque n\u00e3o teve oportunidade de tomar contato mais significativo com o mesmo. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o disso, o professor n\u00e3o pode supor que o aluno j\u00e1 traga a necessidade de conhecer este ou aquele conte\u00fado do programa. O professor deve<\/p>","resposta":18927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar para o aluno, primeiro, o que s\u00e3o \"necessidades\" e procurar trabalhar apenas os conte\u00fados relacionados \u00e0 realidade de seus alunos.","id":18925,"corpo":"<p align=justify>explicar para o aluno, primeiro, o que s\u00e3o\r\n\"necessidades\" e procurar trabalhar apenas os\r\nconte\u00fados relacionados \u00e0 realidade de seus alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convencer o aluno sobre os conhecimentos que ser\u00e3o importantes na sua vida futura, quando de seu ingresso no mercado de trabalho.","id":18926,"corpo":"<p align=justify>convencer o aluno sobre os conhecimentos que\r\nser\u00e3o importantes na sua vida futura, quando de seu\r\ningresso no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oportunizar o contato do educando com o objeto de conhecimento, criando condi\u00e7\u00f5es, assim, para o surgimento da necessidade e do interesse.","id":18927,"corpo":"<p align=justify>oportunizar o contato do educando com o objeto de\r\nconhecimento, criando condi\u00e7\u00f5es, assim, para o\r\nsurgimento da necessidade e do interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar que a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola auxilie na constru\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares de sua sala de aula.","id":18928,"corpo":"<p align=justify>solicitar que a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola\r\nauxilie na constru\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares de\r\nsua sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar um levantamento de todas dificuldades cognitivas e afetivas de seus alunos para melhor organizar o curr\u00edculo.","id":18929,"corpo":"<p align=justify>realizar um levantamento de todas dificuldades\r\ncognitivas e afetivas de seus alunos para melhor organizar\r\no curr\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/3835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ritual das aulas, \u00e9 ele quem adota o professor; \u00e9 ele quem direciona o processo pedag\u00f3gico: o livro did\u00e1tico. As teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo analisam a utiliza\u00e7\u00e3o do livro did\u00e1tico como uma pr\u00e1tica em que os alunos","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3837,"hashId":"788f61398170806f7d7e1c76257bda18","enunciado":"<p align=justify><em>No ritual das aulas, \u00e9 ele quem adota o professor; \u00e9 ele quem direciona o processo pedag\u00f3gico: o livro did\u00e1tico. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>As teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo analisam a utiliza\u00e7\u00e3o do livro did\u00e1tico como uma pr\u00e1tica em que os alunos<\/p>","resposta":18949,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependem dos pais; \u00e0 aula cabe a fun\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios feitos em casa.","id":18945,"corpo":"<p align=justify>dependem dos pais; \u00e0 aula cabe a fun\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o\r\ndos exerc\u00edcios feitos em casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interagem entre eles, com o professor e com o conhecimento.","id":18946,"corpo":"<p align=justify>interagem entre eles, com o professor e com o conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprendem sozinhos, podendo estabelcer seus pr\u00f3prios ritmos, com ou sem a presen\u00e7a do professor.","id":18947,"corpo":"<p align=justify>aprendem sozinhos, podendo estabelcer seus\r\npr\u00f3prios ritmos, com ou sem a presen\u00e7a do\r\nprofessor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam prazer de realizar as atividades, pois aprendem a estudar com mais facilidade.","id":18948,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam prazer de realizar as atividades, pois aprendem\r\na estudar com mais facilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ouvem, copiam, fazem os exerc\u00edcios e falam, somente, quando o professor permite.","id":18949,"corpo":"<p align=justify>ouvem, copiam, fazem os exerc\u00edcios e falam,\r\nsomente, quando o professor permite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/3837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica e com certeza pode ser usada com v\u00e1rios interesses e objetivos; tanto pode ser apropriada para mascarar uma realidade como para impor solu\u00e7\u00f5es que por vezes n\u00e3o representam o interesse de todos, mas certamente de alguns grupos de pessoas. De acordo com essa vis\u00e3o de planejamento, a a\u00e7\u00e3o de planejar","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3848,"hashId":"fed0be70c21eaabbfada6da684e350bf","enunciado":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica e com certeza pode ser usada com v\u00e1rios interesses e objetivos; tanto pode ser apropriada para mascarar uma realidade como para impor solu\u00e7\u00f5es que por vezes n\u00e3o representam o interesse de todos, mas certamente de alguns grupos de pessoas.<\/p>\r\n<p align=justify>De acordo com essa vis\u00e3o de planejamento, a a\u00e7\u00e3o de planejar<\/p>","resposta":18990,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa ser realizada por aqueles que efetivamente executar\u00e3o a a\u00e7\u00e3o.","id":18990,"corpo":"<p align=justify>precisa ser realizada por aqueles que efetivamente\r\nexecutar\u00e3o a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser desenvolvida, exclusivamente, por especialistas da \u00e1rea.","id":18991,"corpo":"<p align=justify>deve ser desenvolvida, exclusivamente, por\r\nespecialistas da \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa, na maioria das vezes, os interesses dos alunos, em primeiro lugar.","id":18992,"corpo":"<p align=justify>representa, na maioria das vezes, os interesses dos\r\nalunos, em primeiro lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser participativa, nos momentos em que o diretor ou o coordenador pedag\u00f3gico avaliarem que \u00e9 conveniente.","id":18993,"corpo":"<p align=justify>deve ser participativa, nos momentos em que o\r\ndiretor ou o coordenador pedag\u00f3gico avaliarem que\r\n\u00e9 conveniente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser dial\u00f3gica, desde que a discuss\u00e3o se d\u00ea entre especialistas e dire\u00e7\u00e3o.","id":18994,"corpo":"<p align=justify>pode ser dial\u00f3gica, desde que a discuss\u00e3o se d\u00ea\r\nentre especialistas e dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/3848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disciplina na sala de aula \u00e9 resultado de compromissos firmados pelo grupo. Cabe ao professor","provas":[{"id":108,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2497,"hashId":"5731948169266577f510c5ecf0bca436","enunciado":"<p align=justify><em>A disciplina na sala de aula \u00e9 resultado de compromissos firmados pelo grupo. <\/em><\/p>\r\n<p align=justify>Cabe ao professor<\/p>","resposta":12343,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar aos educandos as regras de conduta definidas pela escola.","id":12340,"corpo":"<p align=justify>informar aos educandos as regras de conduta\r\ndefinidas pela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar as regras a serem cumpridas pelos educandos.","id":12341,"corpo":"<p align=justify>elaborar as regras a serem cumpridas pelos educandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar as transgress\u00f5es \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da escola.","id":12342,"corpo":"<p align=justify>encaminhar as transgress\u00f5es \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediar situa\u00e7\u00f5es de di\u00e1logo e de confronto.","id":12343,"corpo":"<p align=justify>mediar situa\u00e7\u00f5es de di\u00e1logo e de confronto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar ao Conselho de Escola a organiza\u00e7\u00e3o das regras de conviv\u00eancia da escola.","id":12344,"corpo":"<p align=justify>solicitar ao Conselho de Escola a organiza\u00e7\u00e3o das\r\nregras de conviv\u00eancia da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interdisciplinaridade n\u00e3o pode ser vista como uma proposta te\u00f3rica fechada, mas uma","provas":[{"id":108,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2513,"hashId":"6073d350fd69cc0819efed4059a2bbae","enunciado":"<p align=justify>A interdisciplinaridade n\u00e3o pode ser vista como uma proposta\r\nte\u00f3rica fechada, mas uma<\/p>","resposta":12422,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e1tica que procura reproduzir a hierarquia dos conhecimentos existentes nas disciplinas.","id":12420,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1tica que procura reproduzir a hierarquia dos conhecimentos\r\nexistentes nas disciplinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metodologia que consegue dar sentido \u00e0 exist\u00eancia do conjunto das disciplinas de um curr\u00edculo.","id":12421,"corpo":"<p align=justify>metodologia que consegue dar sentido \u00e0 exist\u00eancia\r\ndo conjunto das disciplinas de um curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica permanente de organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de forma menos fragmentada.","id":12422,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1tica permanente de organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de\r\nforma menos fragmentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o para as dificuldades de aprendizagem resultantes da n\u00e3o ordena\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":12423,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o para as dificuldades de aprendizagem resultantes\r\nda n\u00e3o ordena\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho disciplinar numa grade de conte\u00fados.","id":12424,"corpo":"<p align=justify>concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho disciplinar\r\nnuma grade de conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns guardam rancor contra a escola, mas o pior talvez seja o fato de que a maioria dos alunos se conforma passivamente \u00e0 monotonia da escola, esperando que ela termine ao fim de cada dia, ao fim de cada ano, ao fim da juventude... Este depoimento exemplifica as cr\u00edticas existentes em rela\u00e7\u00e3o ao","provas":[{"id":108,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2518,"hashId":"2490c17d0b9de973b568d04d0bdeb05f","enunciado":"<p align=justify><em>Alguns guardam rancor contra a escola, mas o pior talvez seja o fato de que a maioria dos alunos se conforma passivamente \u00e0 monotonia da escola, esperando que ela termine ao fim de cada dia, ao fim de cada ano, ao fim da juventude...<\/em><\/p>\r\n<p align=justify>Este depoimento exemplifica as cr\u00edticas existentes em rela\u00e7\u00e3o ao<\/p>","resposta":12446,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desinteresse da escola em trabalhar com os alunos fracos.","id":12445,"corpo":"<p align=justify>desinteresse da escola em trabalhar com os alunos\r\nfracos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distanciamento da escola com a vida concreta que o aluno enfrenta.","id":12446,"corpo":"<p align=justify>distanciamento da escola com a vida concreta que o\r\naluno enfrenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixo desempenho de alunos que n\u00e3o t\u00eam apoio familiar para estudar.","id":12447,"corpo":"<p align=justify>baixo desempenho de alunos que n\u00e3o t\u00eam apoio\r\nfamiliar para estudar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descaso de alunos indisciplinados que n\u00e3o se interessam pelo estudo.","id":12448,"corpo":"<p align=justify>descaso de alunos indisciplinados que n\u00e3o se\r\ninteressam pelo estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o envolvimento da escola junto a alunos com dificuldades cognitivas.","id":12449,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o envolvimento da escola junto a alunos com\r\ndificuldades cognitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica e com certeza pode ser usada com v\u00e1rios interesses e objetivos; tanto pode ser apropriada para mascarar uma realidade como para impor solu\u00e7\u00f5es que por vezes n\u00e3o representam o interesse de todos, mas certamente de alguns grupos de pessoas. De acordo com essa vis\u00e3o de planejamento, a a\u00e7\u00e3o de planejar","provas":[{"id":108,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2556,"hashId":"6ba49fa02c455a9e2c7a27eff5667f15","enunciado":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica e com certeza pode ser usada com v\u00e1rios interesses e objetivos; tanto pode ser apropriada para mascarar uma realidade como para impor solu\u00e7\u00f5es que por vezes n\u00e3o representam o interesse de todos, mas certamente de alguns grupos de pessoas.<\/p>\r\n<p align=justify>De acordo com essa vis\u00e3o de planejamento, a a\u00e7\u00e3o de planejar<\/p>","resposta":12626,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser desenvolvida, exclusivamente, por especialistas da \u00e1rea.","id":12625,"corpo":"<p align=justify>deve ser desenvolvida, exclusivamente, por especialistas\r\nda \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisa ser realizada por aqueles que efetivamente executar\u00e3o a a\u00e7\u00e3o.","id":12626,"corpo":"<p align=justify>precisa ser realizada por aqueles que efetivamente\r\nexecutar\u00e3o a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa, na maioria das vezes, os interesses dos alunos, em primeiro lugar.","id":12627,"corpo":"<p align=justify>representa, na maioria das vezes, os interesses dos\r\nalunos, em primeiro lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser participativa, nos momentos em que o diretor ou o coordenador pedag\u00f3gico avaliarem que \u00e9 conveniente.","id":12628,"corpo":"<p align=justify>deve ser participativa, nos momentos em que o\r\ndiretor ou o coordenador pedag\u00f3gico avaliarem que\r\n\u00e9 conveniente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser dial\u00f3gica, desde que a discuss\u00e3o se d\u00ea entre especialistas e dire\u00e7\u00e3o.","id":12629,"corpo":"<p align=justify>pode ser dial\u00f3gica, desde que a discuss\u00e3o se d\u00ea\r\nentre especialistas e dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/2556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico de uma escola possa de fato ser um processo participativo, \u00e9 preciso","provas":[{"id":108,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Pedagogo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2564,"hashId":"44bb8f13bfdd59b414f7961dabb31bab","enunciado":"<p align=justify>Para que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico de uma escola\r\npossa de fato ser um processo participativo, \u00e9 preciso<\/p>","resposta":12672,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir os objetivos de acordo com as normas da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":12670,"corpo":"<p align=justify>definir os objetivos de acordo com as normas da\r\nSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preparar professores que acompanhem as a\u00e7\u00f5es da comunidade escolar.","id":12671,"corpo":"<p align=justify>preparar professores que acompanhem as a\u00e7\u00f5es da\r\ncomunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercitar a capacidade de tomar decis\u00f5es coletivamente.","id":12672,"corpo":"<p align=justify>exercitar a capacidade de tomar decis\u00f5es coletivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolher as pessoas competentes para a elabora\u00e7\u00e3o de um bom projeto.","id":12673,"corpo":"<p align=justify>escolher as pessoas competentes para a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde um bom projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar a capacidade de trabalho das pessoas que ir\u00e3o participar do processo.","id":12674,"corpo":"<p align=justify>avaliar a capacidade de trabalho das pessoas que\r\nir\u00e3o participar do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica do modelo de banco de dados em rede:","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2952,"hashId":"3b10fc6406ec26be81ae418d5d87374c","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica do modelo de banco de dados\r\nem rede:<\/p>","resposta":14586,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipifica\u00e7\u00e3o pelo modelo CODASYL-DBTG.","id":14585,"corpo":"<p align=justify>tipifica\u00e7\u00e3o pelo modelo CODASYL-DBTG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o a um s\u00f3 tipo de relacionamento.","id":14586,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o a um s\u00f3 tipo de relacionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura de dados de n\u00edvel l\u00f3gico mais pr\u00f3ximo do n\u00edvel f\u00edsico.","id":14587,"corpo":"<p align=justify>estrutura de dados de n\u00edvel l\u00f3gico mais pr\u00f3ximo do\r\nn\u00edvel f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de registro como elemento b\u00e1sico de dados.","id":14588,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia de registro como elemento b\u00e1sico de\r\ndados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exibi\u00e7\u00e3o das rotas l\u00f3gicas de acesso de dados.","id":14589,"corpo":"<p align=justify>exibi\u00e7\u00e3o das rotas l\u00f3gicas de acesso de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem de um banco de dados, um relacionamento pode tornar-se uma tabela, carregando os identificadores das entidades relacionadas e os atributos, se houver,","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2954,"hashId":"968662833ca9bbe1bee4ebc73c485b3a","enunciado":"<p align=justify>Na modelagem de um banco de dados, um relacionamento\r\npode tornar-se uma tabela, carregando os\r\nidentificadores das entidades relacionadas e os atributos,\r\nse houver,<\/p>","resposta":14596,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para relacionamentos 1:N, envolvendo auto-relacionamento.","id":14595,"corpo":"<p align=justify>para relacionamentos 1:N, envolvendo auto-relacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para relacionamentos M:N, envolvendo tanto entidades distintas quanto auto-relacionamento.","id":14596,"corpo":"<p align=justify>para relacionamentos M:N, envolvendo tanto entidades\r\ndistintas quanto auto-relacionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente para relacionamentos M:N, envolvendo entidades distintas.","id":14597,"corpo":"<p align=justify>somente para relacionamentos M:N, envolvendo\r\nentidades distintas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente para relacionamentos M:N, envolvendo auto-relacionamento.","id":14598,"corpo":"<p align=justify>somente para relacionamentos M:N, envolvendo\r\nauto-relacionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para reclacionamentos 1:N, envolvendo entidades distintas.","id":14599,"corpo":"<p align=justify>para reclacionamentos 1:N, envolvendo entidades\r\ndistintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de normaliza\u00e7\u00e3o, um registro particionado de maneira que n\u00e3o se consiga uma jun\u00e7\u00e3o posterior para recuperar as informa\u00e7\u00f5es do registro original, estar\u00e1 na","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2955,"hashId":"bcbd3fa3f02bdc7e62d8f1b573853001","enunciado":"<p align=justify>Em um processo de normaliza\u00e7\u00e3o, um registro particionado\r\nde maneira que n\u00e3o se consiga uma jun\u00e7\u00e3o posterior\r\npara recuperar as informa\u00e7\u00f5es do registro original, estar\u00e1\r\nna<\/p>","resposta":14604,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 FN.","id":14600,"corpo":"1 FN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 FN.","id":14601,"corpo":"2 FN.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 FN.","id":14602,"corpo":"3 FN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 FN.","id":14603,"corpo":"4 FN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 FN.","id":14604,"corpo":"5 FN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle, utiliza-se como padr\u00e3o o tipo de \u00edndice","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2957,"hashId":"a0ab03cd31e17e09181b536f96fee6a9","enunciado":"<p align=justify>No Oracle, utiliza-se como padr\u00e3o o tipo de \u00edndice<\/p>","resposta":14613,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baseado em fun\u00e7\u00e3o.","id":14610,"corpo":"<p align=justify>baseado em fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invertido.","id":14611,"corpo":"<p align=justify>invertido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de dom\u00ednio.","id":14612,"corpo":"<p align=justify>de dom\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B*Tree.","id":14613,"corpo":"<p align=justify><em>B*Tree.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bitmap.","id":14614,"corpo":"<p><em>Bitmap<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No SQL Server, em uma dimens\u00e3o Per\u00edodo, contendo os quatro n\u00edveis hier\u00e1rquicos Ano, Trimestre, M\u00eas e Dia, tendo o m\u00eas de junho\/2005 como refer\u00eancia, o ano 2005 \u00e9 considerado","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2958,"hashId":"8449865be0f9a8296d220de126f76154","enunciado":"<p align=justify>No SQL Server, em uma dimens\u00e3o Per\u00edodo, contendo os\r\nquatro n\u00edveis hier\u00e1rquicos Ano, Trimestre, M\u00eas e Dia,\r\ntendo o m\u00eas de junho\/2005 como refer\u00eancia, o ano 2005 \u00e9\r\nconsiderado<\/p>","resposta":14616,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parent.","id":14615,"corpo":"<p><em>parent<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ancestor.","id":14616,"corpo":"<p><em>ancestor<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"child.","id":14617,"corpo":"<p><em>child<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descendant.","id":14618,"corpo":"<p><em>descendant<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sibling.","id":14619,"corpo":"<p><em>sibling<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de elabora\u00e7\u00e3o de organogramas devem ser precedidas pela aplica\u00e7\u00e3o em O&M da t\u00e9cnica de","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2964,"hashId":"9716d68a1c7d315a37bc191a1609cac7","enunciado":"<p align=justify>As atividades de elabora\u00e7\u00e3o de organogramas devem ser\r\nprecedidas pela aplica\u00e7\u00e3o em O&M da t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":14649,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o.","id":14645,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento.","id":14646,"corpo":"levantamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxograma\u00e7\u00e3o.","id":14647,"corpo":"fluxograma\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manualiza\u00e7\u00e3o.","id":14648,"corpo":"manualiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":14649,"corpo":"departamentaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":78,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados","id":494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Banco de Dados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2972,"hashId":"d498543f3bfa2c80d6765261cf163232","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto,<\/p>","resposta":14685,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um programador experiente tem a possibilidade de vir a ocupar o cargo de analista de sistemas.","id":14685,"corpo":"<p align=justify>um programador experiente tem a possibilidade de\r\nvir a ocupar o cargo de analista de sistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito dif\u00edcil um programador vir a ser promovido dentro da mesma empresa.","id":14686,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 muito dif\u00edcil um programador vir a ser promovido\r\ndentro da mesma empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maioria dos analistas de sistemas j\u00e1 entra na carreira com esse cargo.","id":14687,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos analistas de sistemas j\u00e1 entra na\r\ncarreira com esse cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um diploma universit\u00e1rio em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u00e9 garantia de um bom emprego como analista de sistemas.","id":14688,"corpo":"<p align=justify>um diploma universit\u00e1rio em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 garantia de um bom emprego como analista de\r\nsistemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um programador com ampla experi\u00eancia em processamento de dados, mesmo sem diploma universit\u00e1rio, tem boas chances de ascens\u00e3o na empresa.","id":14689,"corpo":"<p align=justify>um programador com ampla experi\u00eancia em processamento\r\nde dados, mesmo sem diploma universit\u00e1rio,\r\ntem boas chances de ascens\u00e3o na empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, utilize o texto abaixo. ","id":2461,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, utilize o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/78\/imagemr.bmp.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afrodite, servidora p\u00fablica, aposentada por invalidez quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es perante o Tribunal Regional do Trabalho da 11a Regi\u00e3o, ao ser submetida \u00e0 junta m\u00e9dica oficial, cujo laudo declarou insubsistentes os motivos da aposentadoria, retornar\u00e1 \u00e0 atividade mediante ato de","provas":[{"id":123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2978,"hashId":"5d79735b5ac7489cc94d83a0becc76f1","enunciado":"<p align=justify>Afrodite, servidora p\u00fablica, aposentada por invalidez quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es perante o Tribunal Regional do Trabalho da 11<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o, ao ser submetida \u00e0 junta m\u00e9dica oficial, cujo laudo declarou insubsistentes os motivos da aposentadoria, retornar\u00e1 \u00e0 atividade mediante ato de<\/p>","resposta":14719,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transposi\u00e7\u00e3o.","id":14715,"corpo":"transposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":14716,"corpo":"readapta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":14717,"corpo":"recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":14718,"corpo":"reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":14719,"corpo":"revers\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi aberto concurso p\u00fablico, com prazo de validade de 2 anos, improrrog\u00e1vel, para o preenchimento de 30 cargos p\u00fablicos vagos. Nesse concurso, apresentaram-se 100 candidatos, tendo sido 50 reprovados. Assim, os 30 primeiros aprovados foram chamados para preencher as vagas e o fizeram. Caso, passado 1 ano da realiza\u00e7\u00e3o do concurso, a Administra\u00e7\u00e3o pretenda preencher outros 30 cargos que tenham se tornado vagos,","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1187,"hashId":"8a675f7536be1652608357be77faecbf","enunciado":"<p align=justify>Foi aberto concurso p\u00fablico, com prazo de validade de 2\r\nanos, improrrog\u00e1vel, para o preenchimento de 30 cargos\r\np\u00fablicos vagos. Nesse concurso, apresentaram-se 100\r\ncandidatos, tendo sido 50 reprovados. Assim, os 30\r\nprimeiros aprovados foram chamados para preencher as\r\nvagas e o fizeram. Caso, passado 1 ano da realiza\u00e7\u00e3o do\r\nconcurso, a Administra\u00e7\u00e3o pretenda preencher outros 30\r\ncargos que tenham se tornado vagos,<\/p>","resposta":5914,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 chamar outros 30 candidatos desse mesmo concurso.","id":5910,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 chamar outros 30 candidatos desse mesmo\r\nconcurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 aguardar por mais 1 ano o encerramento do prazo de validade desse concurso e realizar novo concurso.","id":5911,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 aguardar por mais 1 ano o encerramento do\r\nprazo de validade desse concurso e realizar novo\r\nconcurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 chamar outros 30 candidatos desse mesmo concurso.","id":5912,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 chamar outros 30 candidatos desse mesmo\r\nconcurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 realizar mais um concurso, para o preenchimento das 30 novas vagas, independentemente de aguardar mais 1 ano.","id":5913,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 realizar mais um concurso, para o preenchimento\r\ndas 30 novas vagas, independentemente\r\nde aguardar mais 1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 chamar os aprovados nesse concurso, sabendo-se, de todo modo, que ter\u00e1 de convocar novo concurso para preencher vagas remanescentes, independentemente de aguardar mais 1 ano.","id":5914,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 chamar os aprovados nesse concurso,\r\nsabendo-se, de todo modo, que ter\u00e1 de convocar\r\nnovo concurso para preencher vagas remanescentes,\r\nindependentemente de aguardar mais 1 ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 27, considere o Regime da Lei n\u00b0 8.112\/90.","id":1053,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 27, considere o Regime da Lei n\u00b0 8.112\/90.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos praticados pelo Presidente do Tribunal ad referendum do \u00d3rg\u00e3o Especial, que n\u00e3o forem referendados no prazo de 60 dias,","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1191,"hashId":"b9e6054c1fb809cadf89855e97656dc7","enunciado":"<p align=justify>Os atos praticados pelo Presidente do Tribunal <em>ad referendum<\/em> do \u00d3rg\u00e3o Especial, que n\u00e3o forem referendados no prazo de 60 dias,<\/p>","resposta":5931,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerar-se-\u00e3o convalidados.","id":5930,"corpo":"<p align=justify>considerar-se-\u00e3o convalidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perder\u00e3o sua validade e efic\u00e1cia.","id":5931,"corpo":"<p align=justify>perder\u00e3o sua validade e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o renovados por igual prazo.","id":5932,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o renovados por igual prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o efic\u00e1cia contida.","id":5933,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e3o efic\u00e1cia contida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser confirmados pelo Vice-Presidente.","id":5934,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o ser confirmados pelo Vice-Presidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30 referem-se ao Regimento Interno do TRT 3\u00aa Regi\u00e3o.","id":1054,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30 referem-se ao Regimento Interno do TRT 3<SUB><SUP>\u00aa<\/SUP><\/SUB> Regi\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento de uma pr\u00f3tese fixa adesiva direta existem algumas indica\u00e7\u00f5es. Dentre elas, inclui-se","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1197,"hashId":"328b3b2261e84d48cf03900868e1bf55","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de uma pr\u00f3tese fixa adesiva direta\r\nexistem algumas indica\u00e7\u00f5es. Dentre elas, inclui-se<\/p>","resposta":5961,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dentes pilares sem estrutura de esmalte para condicionamento \u00e1cido.","id":5960,"corpo":"<p align=justify>os dentes pilares sem estrutura de esmalte para\r\ncondicionamento \u00e1cido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dentes pilares periodontalmente envolvidos e que requerem conten\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":5961,"corpo":"<p align=justify>os dentes pilares periodontalmente envolvidos e que\r\nrequerem conten\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bruxismo.","id":5962,"corpo":"<p align=justify>o bruxismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o suporte oclusal posterior inexistente.","id":5963,"corpo":"<p align=justify>o suporte oclusal posterior inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de mais de dois dentes anteriores cont\u00edguos.","id":5964,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de mais de dois dentes anteriores\r\ncont\u00edguos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 46 anos de idade, apresenta aus\u00eancia dos dentes 24, 25, 26, 27 e 28. No arco inferior, todos os dentes est\u00e3o presentes. Os exames cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico n\u00e3o mostraram sinais de doen\u00e7a periodontal, em ambos os arcos. Para a recupera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea desdentada, indica-se a confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1200,"hashId":"fdc68b54b751cb7dee71adbe31610de6","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, 46 anos de idade, apresenta\r\naus\u00eancia dos dentes 24, 25, 26, 27 e 28. No arco inferior,\r\ntodos os dentes est\u00e3o presentes. Os exames cl\u00ednico e\r\nradiogr\u00e1fico n\u00e3o mostraram sinais de doen\u00e7a periodontal,\r\nem ambos os arcos. Para a recupera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea\r\ndesdentada, indica-se a confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese<\/p>","resposta":5978,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total remov\u00edvel.","id":5975,"corpo":"<p align=justify>total remov\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcial fixa.","id":5976,"corpo":"<p align=justify>parcial fixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adesiva direta.","id":5977,"corpo":"<p align=justify>adesiva direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcial remov\u00edvel.","id":5978,"corpo":"<p align=justify>parcial remov\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa adesiva indireta.","id":5979,"corpo":"<p align=justify>fixa adesiva indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro abaixo, os movimentos dos c\u00f4ndilos e a respectiva curva de compensa\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretamente expressos em:","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1208,"hashId":"ce253519798bf1c320196e5290688b62","enunciado":"<p align=justify>No quadro abaixo, os movimentos dos c\u00f4ndilos e a\r\nrespectiva curva de compensa\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretamente\r\nexpressos em:<\/p>","resposta":909456,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3stero anterior no sentido horizontal, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos.- \u00e2ntero-posterior","id":909454,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3stero anterior no sentido horizontal, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos.- \u00e2ntero-posterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. de lateralidade","id":909455,"corpo":"<p align=justify>Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. de lateralidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. - \u00e2ntero-posterior","id":909456,"corpo":"<p align=justify>Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. - \u00e2ntero-posterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. - de Wilson","id":909457,"corpo":"<p align=justify>Para frente e para baixo, havendo a necessidade de compensar o abaixamento dos c\u00f4ndilos. - de Wilson<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00f3stero-anterior no sentido horizontal, havendo a necessidade de compensar a protus\u00e3o dos c\u00f4ndilos. - de Wilson","id":909458,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3stero-anterior no sentido horizontal, havendo a necessidade de compensar a protus\u00e3o dos c\u00f4ndilos. - de Wilson<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49, considere o enunciado a seguir:","id":1065,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49, considere o enunciado a seguir:<\/P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32\/08.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/1208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A montagem de dentes artificiais durante a confec\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese total deve respeitar fatores de ordem an\u00e1tomofisiol\u00f3gica, est\u00e9tica e fon\u00e9tica, segundo o seguinte padr\u00e3o:","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1211,"hashId":"6a16fcc09e38466af0d0f8c89b868010","enunciado":"<p align=justify>A montagem de dentes artificiais durante a confec\u00e7\u00e3o da\r\npr\u00f3tese total deve respeitar fatores de ordem an\u00e1tomofisiol\u00f3gica,\r\nest\u00e9tica e fon\u00e9tica, segundo o seguinte padr\u00e3o:<\/p>","resposta":6023,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trespasse vertical, em que a borda incisal dos incisivos inferiores n\u00e3o toca a face palatina dos incisivos superiores.","id":6020,"corpo":"<p align=justify>trespasse vertical, em que a borda incisal dos\r\nincisivos inferiores n\u00e3o toca a face palatina dos\r\nincisivos superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trespasse vertical, com indica\u00e7\u00e3o em casos de prognatismo maxilar.","id":6021,"corpo":"<p align=justify>trespasse vertical, com indica\u00e7\u00e3o em casos de\r\nprognatismo maxilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topo a topo, em que a borda incisal dos incisivos inferiores est\u00e1 em contato com o ter\u00e7o incisal da face palatina dos incisivos superiores.","id":6022,"corpo":"<p align=justify>topo a topo, em que a borda incisal dos incisivos\r\ninferiores est\u00e1 em contato com o ter\u00e7o incisal da\r\nface palatina dos incisivos superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trespasse horizontal, em que a borda incisal dos incisivos inferiores n\u00e3o toca a face palatina dos incisivos superiores.","id":6023,"corpo":"<p align=justify>trespasse horizontal, em que a borda incisal dos\r\nincisivos inferiores n\u00e3o toca a face palatina dos\r\nincisivos superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trespasse horizontal, com indica\u00e7\u00e3o em casos de rela\u00e7\u00f5es maxilomandibulares normais.","id":6024,"corpo":"<p align=justify>trespasse horizontal, com indica\u00e7\u00e3o em casos de\r\nrela\u00e7\u00f5es maxilomandibulares normais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49, considere o enunciado a seguir:","id":1065,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49, considere o enunciado a seguir:<\/P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32\/08.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es para o restabelecimento da est\u00e9tica nas pr\u00f3teses sobre implantes, indica-se o planejamento reverso, que consiste em:","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1218,"hashId":"9efd0e2b2b193dd810974fd84edb477d","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es para o\r\nrestabelecimento da est\u00e9tica nas pr\u00f3teses sobre implantes,\r\nindica-se o planejamento reverso, que consiste em:<\/p>","resposta":6045,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de modelos de diagn\u00f3stico previamente ao procedimento cir\u00fargico para coloca\u00e7\u00e3o do implante.","id":6045,"corpo":"<p align=justify>uso de modelos de diagn\u00f3stico previamente ao\r\nprocedimento cir\u00fargico para coloca\u00e7\u00e3o do implante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"montagem dos modelos de estudo em articulador semi-ajust\u00e1vel ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico.","id":6046,"corpo":"<p align=justify>montagem dos modelos de estudo em articulador\r\nsemi-ajust\u00e1vel ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"montagem dos modelos de diagn\u00f3stico em articulador ajust\u00e1vel ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico.","id":6047,"corpo":"<p align=justify>montagem dos modelos de diagn\u00f3stico em articulador\r\najust\u00e1vel ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de modelos de diagn\u00f3stico ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico e antes da coloca\u00e7\u00e3o do implante.","id":6048,"corpo":"<p align=justify>uso de modelos de diagn\u00f3stico ap\u00f3s o procedimento\r\ncir\u00fargico e antes da coloca\u00e7\u00e3o do implante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de modelos de estudo no per\u00edodo entre o procedimento cir\u00fargico e a coloca\u00e7\u00e3o do implante.","id":6049,"corpo":"<p align=justify>uso de modelos de estudo no per\u00edodo entre o\r\nprocedimento cir\u00fargico e a coloca\u00e7\u00e3o do implante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo inflamat\u00f3rio, os caminhos pelos quais as bact\u00e9rias podem infectar a polpa s\u00e3o: I. rota hemat\u00f3gena. II. microinfiltra\u00e7\u00e3o ao redor da restaura\u00e7\u00e3o. III. rachaduras na dentina. IV. invas\u00e3o direta como seq\u00fcela do processo carioso. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1230,"hashId":"b02982d141793fc35d1c19c91fa2d95a","enunciado":"<p align=justify>Durante o processo inflamat\u00f3rio, os caminhos pelos quais as bact\u00e9rias podem infectar a polpa s\u00e3o:<\/p>\r\n<p align=justify>I. rota hemat\u00f3gena.<\/p>\r\n<p align=justify>II. microinfiltra\u00e7\u00e3o ao redor da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. rachaduras na dentina.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. invas\u00e3o direta como seq\u00fcela do processo carioso.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6100,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6100,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6101,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6102,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6103,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6104,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o procedimento cl\u00ednico de preparo dos canais radiculares, algumas dificuldades t\u00e9cnicas precisam ser superadas, tais como: I. acesso dif\u00edcil. II. localiza\u00e7\u00e3o dos canais. III. sobre-obtura\u00e7\u00e3o. IV. sobre-instrumenta\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1236,"hashId":"e730d5f0a8405a62db56ce8622d48f19","enunciado":"<p align=justify>Durante o procedimento cl\u00ednico de preparo dos canais radiculares, algumas dificuldades t\u00e9cnicas precisam ser superadas, tais como:<\/p>\r\n<p align=justify>I. acesso dif\u00edcil.<\/p>\r\n<p align=justify>II. localiza\u00e7\u00e3o dos canais.<\/p>\r\n<p align=justify>III. sobre-obtura\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. sobre-instrumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6129,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6125,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6126,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6127,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6128,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6129,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir: ","id":1087,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36\/08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o dos canais deve ser realizada com","provas":[{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1237,"hashId":"ffeccaa6b469f52fc7fa9b46e8153fb9","enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o dos canais deve ser realizada com<\/p>","resposta":6130,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoclorito de s\u00f3dio, uma vez que o dente apresenta rizog\u00eanese completa.","id":6130,"corpo":"<p align=justify>hipoclorito de s\u00f3dio, uma vez que o dente apresenta\r\nrizog\u00eanese completa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina, uma vez que o dente apresenta rizog\u00eanese completa.","id":6131,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00e3o salina, uma vez que o dente apresenta\r\nrizog\u00eanese completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoclorito de s\u00f3dio, uma vez que o dente apresenta rizog\u00eanese incompleta.","id":6132,"corpo":"<p align=justify>hipoclorito de s\u00f3dio, uma vez que o dente apresenta\r\nrizog\u00eanese incompleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soro fisiol\u00f3gico, uma vez que o dente apresenta apicifica\u00e7\u00e3o completa.","id":6133,"corpo":"<p align=justify>soro fisiol\u00f3gico, uma vez que o dente apresenta\r\napicifica\u00e7\u00e3o completa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, uma vez que o dente apresenta apicifica\u00e7\u00e3o completa.","id":6134,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, uma vez que o dente\r\napresenta apicifica\u00e7\u00e3o completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir: ","id":1087,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36\/08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a capacidade de preenchimento, o controle microbiano e a compatibilidade biol\u00f3gica durante a obtura\u00e7\u00e3o dos canais radiculares, uma vez que este procedimento N\u00c3O","provas":[{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1239,"hashId":"1600e864cee0c14d0b1b672a76f8172c","enunciado":"<p align=justify>Deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a capacidade de\r\npreenchimento, o controle microbiano e a compatibilidade\r\nbiol\u00f3gica durante a obtura\u00e7\u00e3o dos canais radiculares, uma\r\nvez que este procedimento N\u00c3O<\/p>","resposta":6141,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorece a forma\u00e7\u00e3o de osteocemento.","id":6140,"corpo":"<p align=justify>favorece a forma\u00e7\u00e3o de osteocemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"induz \u00e0 permeabiliza\u00e7\u00e3o do sistema de t\u00fabulos dentin\u00e1rios.","id":6141,"corpo":"<p align=justify>induz \u00e0 permeabiliza\u00e7\u00e3o do sistema de t\u00fabulos\r\ndentin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferece uma oportunidade de repara\u00e7\u00e3o tecidual na regi\u00e3o periapical.","id":6142,"corpo":"<p align=justify>oferece uma oportunidade de repara\u00e7\u00e3o tecidual na\r\nregi\u00e3o periapical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite a reestrutura\u00e7\u00e3o do ligamento periodontal.","id":6143,"corpo":"<p align=justify>permite a reestrutura\u00e7\u00e3o do ligamento periodontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula a reintegra\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina dura.","id":6144,"corpo":"<p align=justify>estimula a reintegra\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina dura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir: ","id":1087,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48 considere o enunciado a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36\/08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os livros de conselhos, em geral, s\u00e3o \u00f3timos comp\u00eandios do bom senso. Funcionam justamente porque nos dizem coisas que j\u00e1 sabemos. A autoridade que nos aconselha \u00e9 a sabedoria comum de nossa \u00e9poca. (Contardo Calligaris) A id\u00e9ia fundamental do texto acima est\u00e1 corretamente resumida na frase:","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1260,"hashId":"c1beb687ee46199d89ccb5752a55b150","enunciado":"<p align=justify><em>Os livros de conselhos, em geral, s\u00e3o \u00f3timos comp\u00eandios do bom senso. Funcionam justamente porque nos dizem coisas que j\u00e1 sabemos. A autoridade que nos aconselha \u00e9 a sabedoria comum de nossa \u00e9poca.<\/em> (Contardo Calligaris)<\/p>\r\n<p align=justify>A id\u00e9ia fundamental do texto acima est\u00e1 corretamente resumida na frase:<\/p>","resposta":6230,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade bem sucedida dos livros de conselhos est\u00e1 no saber do senso comum que reproduzem.","id":6230,"corpo":"<p align=justify>A autoridade bem sucedida dos livros de conselhos\r\nest\u00e1 no saber do senso comum que reproduzem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o dos livros de conselhos deve-se \u00e0 lucidez de quem p\u00f5e a funcionar um saber j\u00e1 esquecido.","id":6231,"corpo":"<p align=justify>A aceita\u00e7\u00e3o dos livros de conselhos deve-se \u00e0 lucidez\r\nde quem p\u00f5e a funcionar um saber j\u00e1 esquecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os livros de conselhos funcionam porque sabem analisar, em linguagem simples, as nossas verdades mais profundas.","id":6232,"corpo":"<p align=justify>Os livros de conselhos funcionam porque sabem\r\nanalisar, em linguagem simples, as nossas verdades\r\nmais profundas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 pelos valores do bom senso que se orientam os livros de conselhos, \u00e9 assim que contestam os valores de uma \u00e9poca.","id":6233,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 pelos valores do bom senso que se orientam os\r\nlivros de conselhos, \u00e9 assim que contestam os valores\r\nde uma \u00e9poca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utilidade dos livros de conselhos est\u00e1 em resumir os comp\u00eandios do bom senso numa forma que espelhe a sabedoria de uma \u00e9poca.","id":6234,"corpo":"<p align=justify>A utilidade dos livros de conselhos est\u00e1 em resumir\r\nos comp\u00eandios do bom senso numa forma que\r\nespelhe a sabedoria de uma \u00e9poca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado, porque declarados insubsistentes por uma junta m\u00e9dica oficial os motivos de sua aposentadoria por invalidez, configura hip\u00f3tese legal de","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1275,"hashId":"aa10f963ed4052842d7816aa2dd391cb","enunciado":"<p align=justify>O retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado, porque\r\ndeclarados insubsistentes por uma junta m\u00e9dica oficial os\r\nmotivos de sua aposentadoria por invalidez, configura\r\nhip\u00f3tese legal de<\/p>","resposta":6305,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":6305,"corpo":"revers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":6306,"corpo":"readapta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilidade.","id":6307,"corpo":"estabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":6308,"corpo":"reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":6309,"corpo":"recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com fratura supracondileana de \u00famero apresenta-se para realizar fisioterapia ap\u00f3s a retirada do gesso. Os recursos fisioterap\u00eauticos que podem ser utilizados, sem restri\u00e7\u00f5es, no tratamento s\u00e3o:","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1285,"hashId":"98e5bf8c62f659e4e7b1957c7a6dbfdc","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a com fratura supracondileana de \u00famero\r\napresenta-se para realizar fisioterapia ap\u00f3s a retirada do\r\ngesso. Os recursos fisioterap\u00eauticos que podem ser\r\nutilizados, sem restri\u00e7\u00f5es, no tratamento s\u00e3o:<\/p>","resposta":6355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraste, banho de imers\u00e3o, infravermelho e alongamentos.","id":6355,"corpo":"<p align=justify>contraste, banho de imers\u00e3o, infravermelho e\r\nalongamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraste, ultra-som, infravermelho e alongamentos.","id":6356,"corpo":"<p align=justify>contraste, ultra-som, infravermelho e alongamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"banho de imers\u00e3o, laser, infravermelho e gelo.","id":6357,"corpo":"<p align=justify>banho de imers\u00e3o, laser, infravermelho e gelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"banho de imers\u00e3o, infravermelho, ultra-som e alongamentos.","id":6358,"corpo":"<p align=justify>banho de imers\u00e3o, infravermelho, ultra-som e\r\nalongamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gelo, banho de imers\u00e3o, laser e ondas-curtas.","id":6359,"corpo":"<p align=justify>gelo, banho de imers\u00e3o, laser e ondas-curtas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para minimizar a fadiga muscular durante a utiliza\u00e7\u00e3o da eletroterapia no in\u00edcio da recupera\u00e7\u00e3o funcional de um paciente submetido \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do ligamento cruzado anterior, o fisioterapeuta pode utilizar os procedimentos:","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1290,"hashId":"2f91b9870ed9c847e912ef25746f06c7","enunciado":"<p align=justify>Para minimizar a fadiga muscular durante a utiliza\u00e7\u00e3o da\r\neletroterapia no in\u00edcio da recupera\u00e7\u00e3o funcional de um\r\npaciente submetido \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do ligamento cruzado\r\nanterior, o fisioterapeuta pode utilizar os procedimentos:<\/p>","resposta":6384,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3, intensidade no n\u00edvel sensorial.","id":6380,"corpo":"<p align=justify>freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3,\r\nintensidade no n\u00edvel sensorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 3\/1, intensidade no n\u00edvel motor.","id":6381,"corpo":"<p align=justify>freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 3\/1,\r\nintensidade no n\u00edvel motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia de 2500 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3, intensidade no n\u00edvel motor.","id":6382,"corpo":"<p align=justify>freq\u00fc\u00eancia de 2500 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3,\r\nintensidade no n\u00edvel motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 3\/1, intensidade no n\u00edvel sensorial.","id":6383,"corpo":"<p align=justify>freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 3\/1,\r\nintensidade no n\u00edvel sensorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3, intensidade no n\u00edvel motor.","id":6384,"corpo":"<p align=justify>freq\u00fc\u00eancia entre 20 e 50 Hz, rela\u00e7\u00e3o ON\/OFF = 1\/3,\r\nintensidade no n\u00edvel motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/1290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os receptores musculares (fusos e \u00f3rg\u00e3os neurotend\u00edneos de golgi) e os receptores articulares s\u00e3o estruturas fundamentais para controlar movimentos a serem realizados pelo corpo. Desse modo, pode-se afirmar que","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1298,"hashId":"3e0a5a6e13629fadf5d234a2c88c389c","enunciado":"<p align=justify>Os receptores musculares (fusos e \u00f3rg\u00e3os neurotend\u00edneos\r\nde golgi) e os receptores articulares s\u00e3o estruturas\r\nfundamentais para controlar movimentos a serem\r\nrealizados pelo corpo. Desse modo, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6423,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os receptores tend\u00edneos e os receptores articulares n\u00e3o s\u00e3o ativados, quando se realiza um movimento passivo no paciente.","id":6420,"corpo":"<p align=justify>os receptores tend\u00edneos e os receptores articulares\r\nn\u00e3o s\u00e3o ativados, quando se realiza um movimento\r\npassivo no paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os receptores, \u00f3rg\u00e3os neurotend\u00edneos de golgi, enviam informa\u00e7\u00f5es ao sistema nervoso central referente ao comprimento do m\u00fasculo e os receptores articulares informa\u00e7\u00f5es sobre a velocidade de movimento.","id":6421,"corpo":"<p align=justify>os receptores, \u00f3rg\u00e3os neurotend\u00edneos de golgi, enviam\r\ninforma\u00e7\u00f5es ao sistema nervoso central referente\r\nao comprimento do m\u00fasculo e os receptores\r\narticulares informa\u00e7\u00f5es sobre a velocidade de\r\nmovimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os receptores tend\u00edneos s\u00e3o acionados no procedimento de alongamento muscular e os receptores articulares apenas quando se realiza um movimento ativamente.","id":6422,"corpo":"<p align=justify>os receptores tend\u00edneos s\u00e3o acionados no procedimento\r\nde alongamento muscular e os receptores\r\narticulares apenas quando se realiza um movimento\r\nativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os receptores musculares que se localizam na jun\u00e7\u00e3o m\u00fasculo tend\u00ednea (\u00f3rg\u00e3o neurotend\u00edneo de golgi) enviam ao sistema nervoso central informa\u00e7\u00f5es referente \u00e0 tens\u00e3o muscular, e os receptores articulares enviam informa\u00e7\u00f5es referente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de cada segmento corporal.","id":6423,"corpo":"<p align=justify>os receptores musculares que se localizam na\r\njun\u00e7\u00e3o m\u00fasculo tend\u00ednea (\u00f3rg\u00e3o neurotend\u00edneo de\r\ngolgi) enviam ao sistema nervoso central informa\u00e7\u00f5es\r\nreferente \u00e0 tens\u00e3o muscular, e os receptores\r\narticulares enviam informa\u00e7\u00f5es referente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o\r\nde cada segmento corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os receptores musculares s\u00e3o sens\u00edveis a qualquer est\u00edmulo provocado pelo movimento.","id":6424,"corpo":"<p align=justify>os receptores musculares s\u00e3o sens\u00edveis a qualquer\r\nest\u00edmulo provocado pelo movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/1298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trato cortico-espinal lateral, tamb\u00e9m conhecido como trato piramidal, tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1299,"hashId":"625287a1064ec6db4f643dd84dd1088e","enunciado":"<p align=justify>O trato cortico-espinal lateral, tamb\u00e9m conhecido como\r\ntrato piramidal, tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6426,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer influ\u00eancia ativadora sobre os motoneur\u00f4nios inferiores que inervam os m\u00fasculos da face, da l\u00edngua e da laringe.","id":6425,"corpo":"<p align=justify>exercer influ\u00eancia ativadora sobre os motoneur\u00f4nios\r\ninferiores que inervam os m\u00fasculos da face, da\r\nl\u00edngua e da laringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer influ\u00eancia ativadora sobre os motoneur\u00f4nios inferiores que inervam os m\u00fasculos da m\u00e3o.","id":6426,"corpo":"<p align=justify>exercer influ\u00eancia ativadora sobre os motoneur\u00f4nios\r\ninferiores que inervam os m\u00fasculos da m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilitar os motoneur\u00f4nios inferiores para os m\u00fasculos ipsilaterais posturais e extensores dos membros.","id":6427,"corpo":"<p align=justify>facilitar os motoneur\u00f4nios inferiores para os m\u00fasculos\r\nipsilaterais posturais e extensores dos membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar do controle dos m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da parte superior do tronco.","id":6428,"corpo":"<p align=justify>participar do controle dos m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da\r\nparte superior do tronco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer influ\u00eancia inibit\u00f3ria sobre os motoneur\u00f4nios inferiores que inervam a musculatura da m\u00e3o.","id":6429,"corpo":"<p align=justify>exercer influ\u00eancia inibit\u00f3ria sobre os motoneur\u00f4nios\r\ninferiores que inervam a musculatura da m\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as caracter\u00edsticas das fibras musculares pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2005-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1302,"hashId":"5d08214d1f5ce38bb2095ac7087ad31e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as caracter\u00edsticas das fibras musculares\r\npode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6440,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o tipo, apresentam diferen\u00e7as bioqu\u00edmicas e estruturais que se refletem em diferen\u00e7as funcionais.","id":6440,"corpo":"<p align=justify>segundo o tipo, apresentam diferen\u00e7as bioqu\u00edmicas\r\ne estruturais que se refletem em diferen\u00e7as\r\nfuncionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fibras tipo A, chamadas tamb\u00e9m de vermelhas, possuem maior atividade durante a contra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":6441,"corpo":"<p align=justify>as fibras tipo A, chamadas tamb\u00e9m de vermelhas,\r\npossuem maior atividade durante a contra\u00e7\u00e3o\r\nr\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 3 diferentes tipos de fibras musculares que se diferenciam em cor, forma, tamanho e elasticidade.","id":6442,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 3 diferentes tipos de fibras musculares que se\r\ndiferenciam em cor, forma, tamanho e elasticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fibras tipo C possuem metabolismo anaer\u00f3bico atuando, portanto, durante a contra\u00e7\u00e3o lenta.","id":6443,"corpo":"<p align=justify>as fibras tipo C possuem metabolismo anaer\u00f3bico\r\natuando, portanto, durante a contra\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 controle supra segmentar sobre a atividade das fibras musculares, sendo estas as respons\u00e1veis pelo movimento articular.","id":6444,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 controle supra segmentar sobre a atividade\r\ndas fibras musculares, sendo estas as respons\u00e1veis\r\npelo movimento articular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/1302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Padaria Pil\u00e3o Ltda. - ME utiliza um sistema de controle de seus neg\u00f3cios bastante simplificado: as receitas correspondem aos ingressos ocorridos em seu caixa e as despesas correspondem \u00e0s sa\u00eddas de caixa, como sal\u00e1rios pagos, pagamento de contas de \u00e1gua, luz, aluguel, impostos e compras efetuadas, quase sempre, a vista ou a prazos curt\u00edssimos. A implanta\u00e7\u00e3o de um sistema t\u00e3o simples de controle em uma ind\u00fastria de m\u00e9dio porte n\u00e3o poderia ser aceita por n\u00e3o atender ao Princ\u00edpio Cont\u00e1bil","provas":[{"id":39,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-ii","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310,"hashId":"0aa5b258dbd90fd7a6a0f69bfdd885e1","enunciado":"<p align=justify>A Padaria Pil\u00e3o Ltda. - ME utiliza um sistema de controle de seus neg\u00f3cios bastante simplificado: as receitas correspondem aos ingressos ocorridos em seu caixa e as despesas correspondem \u00e0s sa\u00eddas de caixa, como sal\u00e1rios pagos, pagamento de contas de \u00e1gua, luz, aluguel, impostos e compras efetuadas, quase sempre, a vista ou a prazos curt\u00edssimos.<\/p>\r\n<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de um sistema t\u00e3o simples de controle em uma ind\u00fastria de m\u00e9dio porte n\u00e3o poderia ser aceita por n\u00e3o atender ao Princ\u00edpio Cont\u00e1bil<\/p>","resposta":6480,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Compet\u00eancia de Exerc\u00edcios.","id":6480,"corpo":"<p align=justify>da Compet\u00eancia de Exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"do Custo como Base de Valor.","id":6481,"corpo":"<p align=justify>do Custo como Base de Valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"da Continuidade.","id":6482,"corpo":"<p align=justify>da Continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"do Conservadorismo.","id":6483,"corpo":"<p align=justify>do Conservadorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"da Prud\u00eancia.","id":6484,"corpo":"<p align=justify>da Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo IS\/LM, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1152,"hashId":"2180ec061a92a02a589d16e59e9bb217","enunciado":"<p align=justify>No modelo IS\/LM, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5748,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso keynesiano, a demanda por moeda pode ser expressa de forma semelhante \u00e0 teoria quantitativa da moeda","id":5745,"corpo":"<p align=justify>no caso keynesiano, a demanda por moeda pode\r\nser expressa de forma semelhante \u00e0 teoria quantitativa\r\nda moeda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o caso da armadilha da liquidez ocorre quando a taxa de juros \u00e9 extremamente alta.","id":5746,"corpo":"<p align=justify>o caso da armadilha da liquidez ocorre quando a\r\ntaxa de juros \u00e9 extremamente alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"no caso cl\u00e1ssico, a LM \u00e9 horizontal.","id":5747,"corpo":"<p align=justify>no caso cl\u00e1ssico, a LM \u00e9 horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o governo pode utilizar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para anular os efeitos de uma pol\u00edtica fiscal expansionista sobre as taxas de juros.","id":5748,"corpo":"<p align=justify>o governo pode utilizar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para\r\nanular os efeitos de uma pol\u00edtica fiscal expansionista\r\nsobre as taxas de juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica fiscal expansionista aumenta as taxas de juros uma vez que reduz a demanda por moeda.","id":5749,"corpo":"<p align=justify>uma pol\u00edtica fiscal expansionista aumenta as taxas\r\nde juros uma vez que reduz a demanda por moeda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","oab":false,"nome":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413062,"slug":"economia-e-financas-curva-lm-equilibrio-no-mercado-de-ativos"}],"slug":"economia-e-financas\/1152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um regime de c\u00e2mbio fixo. Seja a taxa de c\u00e2mbio representada pela letra &#39;&#39;e&#39;&#39; e considere o conceito de taxa de c\u00e2mbio utilizada no Brasil. Suponha que o Banco Central fixe a taxa de c\u00e2mbio em &#39;&#39;e1&#39;&#39;. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1153,"hashId":"bb1861e24c8cea4783c85dc5b63632e8","enunciado":"<p align=justify>Considere um regime de c\u00e2mbio fixo. Seja a taxa de c\u00e2mbio representada pela letra &#39;&#39;e&#39;&#39; e considere o conceito de taxa de c\u00e2mbio utilizada no Brasil. Suponha que o Banco Central fixe a taxa de c\u00e2mbio em &#39;&#39;e1&#39;&#39;. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5752,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Banco Central \u00e9 obrigado a comprar qualquer demanda por moeda estrangeira no mercado \u00e0 taxa e1, mas pode vender moeda estrangeira a uma taxa menor do que e1.","id":5750,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central \u00e9 obrigado a comprar qualquer\r\ndemanda por moeda estrangeira no mercado \u00e0\r\ntaxa e1, mas pode vender moeda estrangeira a\r\numa taxa menor do que e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar a pol\u00edtica fiscal.","id":5751,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar a pol\u00edtica fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"se existem press\u00f5es no mercado de c\u00e2mbio para uma taxa maior do que e1, o Banco Central dever\u00e1 vender a moeda estrangeira \u00e0 taxa e1","id":5752,"corpo":"<p align=justify>se existem press\u00f5es no mercado de c\u00e2mbio para\r\numa taxa maior do que e1, o Banco Central dever\u00e1\r\nvender a moeda estrangeira \u00e0 taxa e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o Banco Central n\u00e3o precisa intervir no mercado cambial uma vez que o regime de c\u00e2mbio fixo \u00e9 determinado por lei.","id":5753,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central n\u00e3o precisa intervir no mercado\r\ncambial uma vez que o regime de c\u00e2mbio fixo \u00e9\r\ndeterminado por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"se o mercado sinaliza para uma taxa maior do que e1, o Banco Central deve emitir moeda para manter a taxa fixa","id":5754,"corpo":"<p align=justify>se o mercado sinaliza para uma taxa maior do que\r\ne1, o Banco Central deve emitir moeda para manter\r\na taxa fixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","pai":412983,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412990,"slug":"economia-e-financas-regime-de-cambio-fixo"}],"slug":"economia-e-financas\/1153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco de mercado de um t\u00edtulo de renda fixa \u00e9","provas":[{"id":33,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira","id":4628},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-economico-financeira-prova-2-e-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Econ\u00f4mico-Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1159,"hashId":"f6f58c6dc3464cca6d475f3efc4a64f5","enunciado":"<p align=justify>O risco de mercado de um t\u00edtulo de renda fixa \u00e9<\/p>","resposta":5780,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre igual a zero, porque o pre\u00e7o de um t\u00edtulo de renda fixa n\u00e3o depende do comportamento do mercado de a\u00e7\u00f5es.","id":5780,"corpo":"<p align=justify>sempre igual a zero, porque o pre\u00e7o de um t\u00edtulo\r\nde renda fixa n\u00e3o depende do comportamento do\r\nmercado de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"sempre igual a zero, caso n\u00e3o tenha risco de cr\u00e9dito.","id":5781,"corpo":"<p align=justify>sempre igual a zero, caso n\u00e3o tenha risco de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"decorrente da sensibilidade do pre\u00e7o do t\u00edtulo \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da taxa de juros de mercado.","id":5782,"corpo":"<p align=justify>decorrente da sensibilidade do pre\u00e7o do t\u00edtulo \u00e0\r\nvaria\u00e7\u00e3o da taxa de juros de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"igual \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.","id":5783,"corpo":"<p align=justify>igual \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"sempre maior do que o risco de mercado de uma a\u00e7\u00e3o.","id":5784,"corpo":"<p align=justify>sempre maior do que o risco de mercado de uma\r\na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/1159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Einstein lembra aos representantes de governos que, finda a 2a Guerra j\u00e1 h\u00e1 dois anos, ainda n\u00e3o se verificou avan\u00e7o significativo seja na preven\u00e7\u00e3o de novos conflitos, seja em importantes iniciativas espec\u00edficas. II. A constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da ONU, para Einstein, deve ser um objetivo final, a ser alcan\u00e7ado a longo prazo, uma vez superados os entraves burocr\u00e1ticos que impedem o bom funcionamento daquela Organiza\u00e7\u00e3o. III. Einstein n\u00e3o cr\u00ea que uma autoridade supranacional possa se impor, pois n\u00e3o v\u00ea como as na\u00e7\u00f5es abdicariam dos poderes constitucionais que lhes s\u00e3o pr\u00f3prios. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":44,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1161,"hashId":"985beb40b7723ee834bc23d5c1909a77","enunciado":"<p align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Einstein lembra aos representantes de governos que, finda a 2<sup>a<\/sup> Guerra j\u00e1 h\u00e1 dois anos, ainda n\u00e3o se verificou avan\u00e7o significativo seja na preven\u00e7\u00e3o de novos conflitos, seja em importantes iniciativas espec\u00edficas.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da ONU, para Einstein, deve ser um objetivo final, a ser alcan\u00e7ado a longo prazo, uma vez superados os entraves burocr\u00e1ticos que impedem o bom funcionamento daquela Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Einstein n\u00e3o cr\u00ea que uma autoridade supranacional possa se impor, pois n\u00e3o v\u00ea como as na\u00e7\u00f5es abdicariam dos poderes constitucionais que lhes s\u00e3o pr\u00f3prios.<\/p>\r\n<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em<\/p>","resposta":5790,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5790,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5791,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5792,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5793,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5794,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":1033,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32\/47.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao negritar em sua carta a express\u00e3o contanto que, no contexto do segundo par\u00e1grafo, o autor deseja evidenciar que est\u00e1","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":44,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1162,"hashId":"3ed81fd8f1f9a8f71b8dfc184b6e1a16","enunciado":"<p align=justify>Ao negritar em sua carta a express\u00e3o <strong>contanto que<\/strong>, no contexto do segundo par\u00e1grafo, o autor deseja evidenciar que est\u00e1<\/p>","resposta":5798,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presumindo uma plena impossibilidade.","id":5795,"corpo":"<p align=justify>presumindo uma plena impossibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admitindo uma causa eficiente.","id":5796,"corpo":"<p align=justify>admitindo uma causa eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formulando uma certa improbabilidade.","id":5797,"corpo":"<p align=justify>formulando uma certa improbabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecendo um necess\u00e1rio pressuposto.","id":5798,"corpo":"<p align=justify>estabelecendo um necess\u00e1rio pressuposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manifestando uma d\u00favida circunstancial.","id":5799,"corpo":"<p align=justify>manifestando uma d\u00favida circunstancial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":1033,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32\/47.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o sem erro de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1177,"hashId":"c0491dfa70623e0f0d0a8f6aa448a5d7","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>sem erro<\/U> de concord\u00e2ncia.<\/P>","resposta":5863,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso do reajuste de 10% da tabela de Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas nas contas p\u00fablicas &#8211; inserido em medida provis\u00f3ria que tem provocado tantas dissens\u00f5es no Congresso &#8211; poderia ser amortecido com folga se n\u00e3o tivesse sido criado, h\u00e1 dez anos, dois mecanismos para aliviar o bolso de grandes empresas.","id":5860,"corpo":"<p align=justify>O peso do reajuste de 10% da tabela de Imposto de\r\nRenda das pessoas f\u00edsicas nas contas p\u00fablicas &#8211;\r\ninserido em medida provis\u00f3ria que tem provocado\r\ntantas dissens\u00f5es no Congresso &#8211; poderia ser\r\namortecido com folga se n\u00e3o tivesse sido criado, h\u00e1\r\ndez anos, dois mecanismos para aliviar o bolso de\r\ngrandes empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"No campo dos benef\u00edcios dos transg\u00eanicos est\u00e1 a maior produtividade e o menor uso de defensivos agr\u00edcolas. Por outro lado, pass\u00edvel de discuss\u00e3o e pendente de provas cient\u00edficas est\u00e3o os malef\u00edcios ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade do homem.","id":5861,"corpo":"<p align=justify>No campo dos benef\u00edcios dos transg\u00eanicos est\u00e1 a\r\nmaior produtividade e o menor uso de defensivos\r\nagr\u00edcolas. Por outro lado, pass\u00edvel de discuss\u00e3o e\r\npendente de provas cient\u00edficas est\u00e3o os malef\u00edcios ao\r\nmeio ambiente e \u00e0 sa\u00fade do homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Estudo comprovou que fatores hormonais podem aumentar a susceptibilidade de meninas \u00e0 infesta\u00e7\u00e3o por piolhos. A incid\u00eancia discriminada por grau de intensidade de infesta\u00e7\u00e3o e idade mostram que, entre os seis e oito anos, a parasitose alcan\u00e7a o n\u00edvel m\u00e1ximo.","id":5862,"corpo":"<p align=justify>Estudo comprovou que fatores hormonais podem\r\naumentar a susceptibilidade de meninas \u00e0 infesta\u00e7\u00e3o\r\npor piolhos. A incid\u00eancia discriminada por grau de\r\nintensidade de infesta\u00e7\u00e3o e idade mostram que, entre\r\nos seis e oito anos, a parasitose alcan\u00e7a o n\u00edvel\r\nm\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que j\u00e1 alcan\u00e7aram a fase de mercado comum (definida na Uni\u00e3o Europ\u00e9ia como fus\u00e3o de mercados nacionais), o processo de elimina\u00e7\u00e3o de barreiras alfandeg\u00e1rias impede o uso de instrumentos fiscais que possam dificultar a livre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, ou seja, exclui-se o uso do tributo com fins de controle fiscal.","id":5863,"corpo":"<p align=justify>Em \u00e1reas de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que j\u00e1 alcan\u00e7aram\r\na fase de mercado comum (definida na Uni\u00e3o\r\nEurop\u00e9ia como fus\u00e3o de mercados nacionais), o\r\nprocesso de elimina\u00e7\u00e3o de barreiras alfandeg\u00e1rias\r\nimpede o uso de instrumentos fiscais que possam\r\ndificultar a livre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, ou seja,\r\nexclui-se o uso do tributo com fins de controle fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Os interc\u00e2mbios econ\u00f4micos entre os Estados, no cen\u00e1rio mundial, quando n\u00e3o inseridos em blocos de integra\u00e7\u00e3o (como, por exemplo, as trocas comerciais entre Brasil e Espanha), tamb\u00e9m se v\u00eaem afetados por novas perspectivas da fiscalidade e pela exig\u00eancia de se excluir esses controles.","id":5864,"corpo":"<p align=justify>Os interc\u00e2mbios econ\u00f4micos entre os Estados, no\r\ncen\u00e1rio mundial, quando n\u00e3o inseridos em blocos de\r\nintegra\u00e7\u00e3o (como, por exemplo, as trocas comerciais\r\nentre Brasil e Espanha), tamb\u00e9m se v\u00eaem afetados\r\npor novas perspectivas da fiscalidade e pela exig\u00eancia\r\nde se excluir esses controles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o fora da seq\u00fc\u00eancia correta. Ordene-os de forma a comporem um texto que respeita a progress\u00e3o das id\u00e9ias, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto. Assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) O ministro da Fazenda argumentou que n\u00e3o h\u00e1 como abrir m\u00e3o da atual carga de tributos enquanto o pa\u00eds tiver de investir em projetos sociais e manter em ordem seus compromissos fiscais. ( ) Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso que o governo federal demonstre capacidade pol\u00edtica para levar adiante uma verdadeira reforma tribut\u00e1ria, que simplifique e racionalize o atual sistema. ( ) Podem ser adotadas medidas, no entanto, que auxiliem na redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria e no aumento de efici\u00eancia das pol\u00edticas p\u00fablicas, tais como cortes de despesas correntes e melhora na qualidade dos gastos sociais. ( ) A despeito das crescentes cr\u00edticas de diversos setores da sociedade \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, o governo reafirmou que n\u00e3o ir\u00e1 diminuir o peso dos impostos no curto prazo. ( ) \u00c9 preciso que os recursos empregados pelo governo em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio-desemprego e outros benef\u00edcios sociais cheguem aos destinat\u00e1rios sem as perdas que a burocracia estatal hoje imp\u00f5e. (Adaptado do editorial \"Cortar despesas\", Folha de S. Paulo,13\/03\/2005)","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1181,"hashId":"dc8c422f7e9f9df042bb7bd8d28aca24","enunciado":"<p align=justify>Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o fora da seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p>\r\n<p align=justify>Ordene-os de forma a comporem um texto que respeita a progress\u00e3o das id\u00e9ias, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto. Assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O ministro da Fazenda argumentou que n\u00e3o h\u00e1 como abrir m\u00e3o da atual carga de tributos enquanto o pa\u00eds tiver de investir em projetos sociais e manter em ordem seus compromissos fiscais.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso que o governo federal demonstre capacidade pol\u00edtica para levar adiante uma verdadeira reforma tribut\u00e1ria, que simplifique e racionalize o atual sistema.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Podem ser adotadas medidas, no entanto, que auxiliem na redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria e no aumento de efici\u00eancia das pol\u00edticas p\u00fablicas, tais como cortes de despesas correntes e melhora na qualidade dos gastos sociais.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A despeito das crescentes cr\u00edticas de diversos setores da sociedade \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, o governo reafirmou que n\u00e3o ir\u00e1 diminuir o peso dos impostos no curto prazo.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) \u00c9 preciso que os recursos empregados pelo governo em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio-desemprego e outros benef\u00edcios sociais cheguem aos destinat\u00e1rios sem as perdas que a burocracia estatal hoje imp\u00f5e.<\/p>\r\n<p align=justify>(Adaptado do editorial \"Cortar despesas\", Folha de S. Paulo,13\/03\/2005)<\/p>","resposta":5882,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 &#8211; 5 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 1","id":5880,"corpo":"<p align=justify>4 &#8211; 5 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"5 &#8211; 4 &#8211; 3 &#8211; 1 &#8211; 2","id":5881,"corpo":"<p align=justify>5 &#8211; 4 &#8211; 3 &#8211; 1 &#8211; 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"2 &#8211; 5 &#8211; 3 &#8211; 1 &#8211; 4","id":5882,"corpo":"<p align=justify>2 &#8211; 5 &#8211; 3 &#8211; 1 &#8211; 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5","id":5883,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"3 &#8211; 5 &#8211; 1 &#8211; 4 &#8211; 2","id":5884,"corpo":"<p align=justify>3 &#8211; 5 &#8211; 1 &#8211; 4 &#8211; 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da jurisdi\u00e7\u00e3o estadual, o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Poder Judici\u00e1rio Estadual \u00e9 o","provas":[{"id":32,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese","id":548},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-protese","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pr\u00f3tese - 2005"},{"id":36,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2005"},{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"},{"id":56,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"},{"id":63,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"},{"id":64,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1185,"hashId":"329da87f858adf755ef519b289bc4d70","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da jurisdi\u00e7\u00e3o estadual, o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do\r\nPoder Judici\u00e1rio Estadual \u00e9 o<\/p>","resposta":5902,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":5900,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional do Trabalho.","id":5901,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":5902,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Federal.","id":5903,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":5904,"corpo":"<p align=justify>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/1185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1bio de 10 meses de idade, com bom estado nutricional, subitamente come\u00e7ou a apresentar crises de choro persistente. Nos intervalos das crises, ficava bem, chegando a brincar e sorrir. As crises foram piorando e ele passou a apresentar v\u00f4mitos e fezes com muco sanguinolento. Qual o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12897,"hashId":"1b7127c6b3922457f37f9be79ee9c42b","enunciado":"<p>F\u00e1bio de 10 meses de idade, com bom estado nutricional, subitamente come\u00e7ou a apresentar crises de choro persistente. Nos intervalos das crises, ficava bem, chegando a brincar e sorrir. As crises foram piorando e ele passou a apresentar v\u00f4mitos e fezes com muco sanguinolento.<\/p>\r\n<p>Qual o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":63627,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disenteria.","id":63624,"corpo":"Disenteria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia inguinal.","id":63625,"corpo":"H\u00e9rnia inguinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prolapso retal.","id":63626,"corpo":"Prolapso retal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invagina\u00e7\u00e3o intestinal.","id":63627,"corpo":"Invagina\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polipose intestinal.","id":63628,"corpo":"Polipose intestinal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/12897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as pessoas jur\u00eddicas: I. Autarquias. II. Partidos pol\u00edticos. III. Associa\u00e7\u00f5es. IV. Sindicatos. S\u00e3o de direito p\u00fablico as indicadas APENAS em","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4465,"hashId":"9340349880128a6fe83ff6064769a56d","enunciado":"<p align=justify>Considere as pessoas jur\u00eddicas:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Autarquias.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Partidos pol\u00edticos.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Associa\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Sindicatos.<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o de direito p\u00fablico as indicadas APENAS em<\/p>","resposta":22030,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":22030,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":22031,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":22032,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":22033,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":22034,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/4465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aviso pr\u00e9vio do empregado cujo sal\u00e1rio \u00e9 calculado na base de tarefa corresponde","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4470,"hashId":"7463a74b4a0ef8f9797af1fc32ac7ea5","enunciado":"<p align=justify>O aviso pr\u00e9vio do empregado cujo sal\u00e1rio \u00e9 calculado na\r\nbase de tarefa corresponde<\/p>","resposta":22055,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 meses de servi\u00e7o.","id":22055,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 meses de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 6 meses de servi\u00e7o.","id":22056,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 6 meses de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 3 meses de servi\u00e7o.","id":22057,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 3 meses de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao \u00faltimo sal\u00e1rio recebido.","id":22058,"corpo":"<p align=justify>ao \u00faltimo sal\u00e1rio recebido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao maior sal\u00e1rio recebido nos \u00faltimos 12 meses de servi\u00e7o.","id":22059,"corpo":"<p align=justify>ao maior sal\u00e1rio recebido nos \u00faltimos 12 meses de\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como a investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4592,"hashId":"e484640fd7c5147e7333b39d976563f7","enunciado":"<p align=justify>Como a investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a<\/p>","resposta":22666,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o, o provimento de cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1 com a posse e o exerc\u00edcio.","id":22665,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o, o provimento de cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1\r\ncom a posse e o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posse, constitui forma de provimento de cargo p\u00fablico, al\u00e9m de outras, a readapta\u00e7\u00e3o.","id":22666,"corpo":"<p align=justify>posse, constitui forma de provimento de cargo\r\np\u00fablico, al\u00e9m de outras, a readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o, a revers\u00e3o caracteriza o provimento de cargo p\u00fablico.","id":22667,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o, a revers\u00e3o caracteriza o provimento de\r\ncargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posse, o provimento de cargo p\u00fablico depender\u00e1 do aproveitamento e do exerc\u00edcio.","id":22668,"corpo":"<p align=justify>posse, o provimento de cargo p\u00fablico depender\u00e1 do\r\naproveitamento e do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1, dentre outras formas, o provimento de cargo p\u00fablico.","id":22669,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1, dentre outras\r\nformas, o provimento de cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/4592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9rcio, agente pol\u00edtico, independentemente das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, poder\u00e1 ser condenado, dentre outras comina\u00e7\u00f5es, ao ressarcimento integral do dano, perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao seu patrim\u00f4nio, se concorrer esta circunst\u00e2ncia, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a oito anos, em decorr\u00eancia dos seguintes atos de improbidade administrativa:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4595,"hashId":"12dd39a605876e7cb8ce541d2165869f","enunciado":"<p align=justify>T\u00e9rcio, agente pol\u00edtico, independentemente das san\u00e7\u00f5es\r\npenais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica, poder\u00e1 ser condenado, dentre outras comina\u00e7\u00f5es,\r\nao ressarcimento integral do dano, perda dos\r\nbens ou valores acrescidos ilicitamente ao seu patrim\u00f4nio,\r\nse concorrer esta circunst\u00e2ncia, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e\r\nsuspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a oito anos, em\r\ndecorr\u00eancia dos seguintes atos de improbidade administrativa:<\/p>","resposta":22684,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, mesmo que indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o de que esteja obrigado.","id":22680,"corpo":"<p align=justify>receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza,\r\nmesmo que indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio,\r\nprovid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o de que esteja obrigado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do cargo, que deva permanecer em segredo.","id":22681,"corpo":"<p align=justify>revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em\r\nraz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do cargo, que deva permanecer\r\nem segredo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":22682,"corpo":"<p align=justify>perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a\r\nlibera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer\r\nnatureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.","id":22683,"corpo":"<p align=justify>permitir que chegue ao conhecimento de terceiro,\r\nantes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de\r\nmedida econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de\r\nmercadoria, bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.","id":22684,"corpo":"<p align=justify>realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das\r\nnormas legais e regulamentares ou aceitar garantia\r\ninsuficiente ou inid\u00f4nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/4595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, originariamente,","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4602,"hashId":"1ce69fd2fe37259f174fc8604ef34556","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar,\r\noriginariamente,<\/p>","resposta":22717,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os membros do Congresso Nacional e os Governadores dos Estados e do Distrito Federal.","id":22715,"corpo":"<p align=justify>nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os membros do\r\nCongresso Nacional e os Governadores dos Estados\r\ne do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00faltima inst\u00e2ncia, quando a decis\u00e3o recorrida contrariar dispositivo constitucional.","id":22716,"corpo":"<p align=justify>mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas\r\ndecididas em \u00faltima inst\u00e2ncia, quando a decis\u00e3o\r\nrecorrida contrariar dispositivo constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e contra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":22717,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e\r\ncontra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal, estadual ou municipal e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei federal ou estadual.","id":22718,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo\r\nfederal, estadual ou municipal e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria\r\nde constitucionalidade de lei federal ou estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores dos Estados e seus pr\u00f3prios membros.","id":22719,"corpo":"<p align=justify>nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade,\r\no Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores\r\ndos Estados e seus pr\u00f3prios membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho corresponde \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e parcial dos efeitos do contrato de trabalho. S\u00e3o hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho o afastamento do empregado em raz\u00e3o de","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4611,"hashId":"8190edab33e5f5641c133aba81cfda3b","enunciado":"<p align=justify>A interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho corresponde \u00e0\r\ncessa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e parcial dos efeitos do contrato de\r\ntrabalho. S\u00e3o hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de\r\ntrabalho o afastamento do empregado em raz\u00e3o de<\/p>","resposta":22764,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falecimento do c\u00f4njuge e aux\u00edlio-doen\u00e7a superior a 6 meses.","id":22760,"corpo":"<p align=justify>falecimento do c\u00f4njuge e aux\u00edlio-doen\u00e7a superior a\r\n6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposentadoria por invalidez e licen\u00e7a-paternidade.","id":22761,"corpo":"<p align=justify>aposentadoria por invalidez e licen\u00e7a-paternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o militar e alistamento eleitoral.","id":22762,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o militar e alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cola\u00e7\u00e3o de grau e doa\u00e7\u00e3o de sangue.","id":22763,"corpo":"<p align=justify>cola\u00e7\u00e3o de grau e doa\u00e7\u00e3o de sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casamento e alistamento eleitoral.","id":22764,"corpo":"<p align=justify>casamento e alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da CLT, tem prefer\u00eancia sobre os demais o lit\u00edgio","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4616,"hashId":"ede95798f00979c42b42adc892146b13","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da CLT, tem prefer\u00eancia sobre os demais o\r\nlit\u00edgio<\/p>","resposta":22780,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuja execu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada perante o ju\u00edzo da fal\u00eancia.","id":22780,"corpo":"<p align=justify>cuja execu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada perante o ju\u00edzo da\r\nfal\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em que \u00e9 parte a mulher ou o menor.","id":22781,"corpo":"<p align=justify>em que \u00e9 parte a mulher ou o menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que tenha por objeto a reintegra\u00e7\u00e3o de empregado est\u00e1vel.","id":22782,"corpo":"<p align=justify>que tenha por objeto a reintegra\u00e7\u00e3o de empregado\r\nest\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sujeito \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o.","id":22783,"corpo":"<p align=justify>sujeito \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que tenha sido previamente submetido \u00e0 Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via.","id":22784,"corpo":"<p align=justify>que tenha sido previamente submetido \u00e0 Comiss\u00e3o\r\nde Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/4616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em que \u00e9 r\u00e9u o Munic\u00edpio e cujo valor n\u00e3o ultrapassar 40 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo dever\u00e1 seguir o procedimento","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4619,"hashId":"6d75eda6a3014742c25aee04da625ea7","enunciado":"<p align=justify>Reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em que \u00e9 r\u00e9u o Munic\u00edpio e cujo\r\nvalor n\u00e3o ultrapassar 40 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo dever\u00e1\r\nseguir o procedimento<\/p>","resposta":22795,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordin\u00e1rio.","id":22795,"corpo":"ordin\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sum\u00e1rio.","id":22796,"corpo":"sum\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sumar\u00edssimo.","id":22797,"corpo":"sumar\u00edssimo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especial.","id":22798,"corpo":"especial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de exce\u00e7\u00e3o.","id":22799,"corpo":"de exce\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406843,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-procedimentos-aplicaveis"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/4619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}