{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165497,"perPage":"100","pages":21655,"page":20428,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, empresas que empregam assistentes sociais apresentam a estes profissionais novas demandas, dentre as quais se destaca a(o):","provas":[{"id":2197,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":57238,"hashId":"efc859b09a14c60a36a43c53c04db8b1","enunciado":"<p align=justify>No quadro da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, empresas que empregam\r\nassistentes sociais apresentam a estes profissionais\r\nnovas demandas, dentre as quais se destaca a(o):<\/p>","resposta":271019,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o de benef\u00edcios aos trabalhadores.","id":271017,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o de benef\u00edcios aos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o de departamentos ou divis\u00f5es de Servi\u00e7o Social.","id":271018,"corpo":"<p align=justify>constitui\u00e7\u00e3o de departamentos ou divis\u00f5es de Servi\u00e7o\r\nSocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessoria aos C\u00edrculos de Qualidade.","id":271019,"corpo":"<p align=justify>assessoria aos C\u00edrculos de Qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os dos assistentes sociais.","id":271020,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os dos assistentes\r\nsociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratamento de quest\u00f5es de natureza psicossocial.","id":271021,"corpo":"<p align=justify>tratamento de quest\u00f5es de natureza psicossocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/57238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos recentes sobre a quest\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores acentuam que, \u00e0 diferen\u00e7a dos enfoques tradicionais, a sua abordagem contempor\u00e2nea privilegia o(a):","provas":[{"id":2197,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":57280,"hashId":"6ee98fae218d2abd2eecb2d60ff86a3a","enunciado":"<p align=justify>Estudos recentes sobre a quest\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores\r\nacentuam que, \u00e0 diferen\u00e7a dos enfoques tradicionais, a\r\nsua abordagem contempor\u00e2nea privilegia o(a):<\/p>","resposta":271201,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rio como cen\u00e1rio e o trabalhador como objeto.","id":271198,"corpo":"<p align=justify>ambulat\u00f3rio como cen\u00e1rio e o trabalhador como objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hospital como cen\u00e1rio e o m\u00e9dico como ator principal.","id":271199,"corpo":"<p align=justify>hospital como cen\u00e1rio e o m\u00e9dico como ator principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o estritamente t\u00e9cnica do papel dos profissionais de sa\u00fade.","id":271200,"corpo":"<p align=justify>dimens\u00e3o estritamente t\u00e9cnica do papel dos profissionais\r\nde sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e o papel t\u00e9cnico-pol\u00edtico dos profissionais da sa\u00fade.","id":271201,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e o papel t\u00e9cnico-pol\u00edtico dos profissionais\r\nda sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e o papel t\u00e9cnico-pol\u00edtico dos profissionais da sa\u00fade.","id":271202,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e o papel t\u00e9cnico-pol\u00edtico dos profissionais\r\nda sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/57280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o Integral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas, elaborada em 2003, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":2197,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":57283,"hashId":"2fd22f14d721dca6a1773e31bfb66756","enunciado":"<p align=justify>A respeito da pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o\r\nIntegral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas, elaborada\r\nem 2003, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":271222,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem um forte conte\u00fado repressivo.","id":271218,"corpo":"<p align=justify>tem um forte conte\u00fado repressivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colide com os pressupostos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).","id":271219,"corpo":"<p align=justify>colide com os pressupostos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da\r\nSa\u00fade (OMS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e o fim dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial.","id":271220,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e o fim dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se ap\u00f3ia num modelo assistencial hospitaloc\u00eantrico.","id":271221,"corpo":"<p align=justify>se ap\u00f3ia num modelo assistencial hospitaloc\u00eantrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 compat\u00edvel com os princ\u00edpios da pol\u00edtica de Sa\u00fade Mental vigente.","id":271222,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 compat\u00edvel com os princ\u00edpios da pol\u00edtica de Sa\u00fade\r\nMental vigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/57283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Guinchat e Menou (1994), o que permite estabelecer uma distin\u00e7\u00e3o essencial entre documentos prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios \u00e9 sua caracter\u00edstica intelectual referente \u00e0(ao):","provas":[{"id":2204,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":57310,"hashId":"ee823238758c3e36398538443bfeb0e9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Guinchat e Menou (1994), o que permite\r\nestabelecer uma distin\u00e7\u00e3o essencial entre documentos\r\nprim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios \u00e9 sua caracter\u00edstica\r\nintelectual referente \u00e0(ao):<\/p>","resposta":271343,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":271340,"corpo":"<p align=justify>modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"origem ou proveni\u00eancia.","id":271341,"corpo":"<p align=justify>origem ou proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipologia documental.","id":271342,"corpo":"<p align=justify>tipologia documental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grau de elabora\u00e7\u00e3o.","id":271343,"corpo":"<p align=justify>grau de elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formato de publica\u00e7\u00e3o.","id":271344,"corpo":"<p align=justify>formato de publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/57310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano, o cabe\u00e7alho correto para Casa da Moeda do Brasil \u00e9:","provas":[{"id":2204,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":57352,"hashId":"8dd1dfa3dbd70557a536fb9483f878e5","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano, o\r\ncabe\u00e7alho correto para Casa da Moeda do Brasil \u00e9:<\/p>","resposta":271554,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil. Casa da Moeda.","id":271551,"corpo":"<p align=justify>Brasil. Casa da Moeda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil. Minist\u00e9rio da Fazenda. Casa da Moeda","id":271552,"corpo":"<p align=justify>Brasil. Minist\u00e9rio da Fazenda. Casa da Moeda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casa da Moeda do Brasil.","id":271554,"corpo":"<p align=justify>Casa da Moeda do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casa da Moeda - CMB.","id":271555,"corpo":"<p align=justify>Casa da Moeda - CMB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Casa da Moeda (Brasil).","id":271579,"corpo":"<p align=justify>Casa da Moeda (Brasil).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/57352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Select the correct alternative according to the text.","provas":[{"id":3558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2005"},{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":121621,"hashId":"a7668a9b51aa3f45ccd6163d0951cb8b","enunciado":"<p align=justify>Select the correct alternative according to the text.<\/p>","resposta":566258,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The Dutch paid a lot for Manhattan.","id":566256,"corpo":"<p align=justify>The Dutch paid a lot for Manhattan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Many people walk nervously on Wall Street at night.","id":566257,"corpo":"<p align=justify>Many people walk nervously on Wall Street at night.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"American schoolchildren are aware that the Indians sold Manhattan to the Dutch.","id":566258,"corpo":"<p align=justify>American schoolchildren are aware that the\r\nIndians sold Manhattan to the Dutch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"New York has a commission, which decides if changes can be made to buildings that are of historical interest.","id":566259,"corpo":"<p align=justify>New York has a commission, which decides if\r\nchanges can be made to buildings that are of\r\nhistorical interest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":105187,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3558\/73.JPG><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3558\/74.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/121621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 5.233, de 06 de outubro de 2004, estabelece normas para a gest\u00e3o do Plano Plurianual - PPA 2004-2007. Segundo o referido Decreto n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76786,"hashId":"5eab1af734fe90e5b781fd1126249539","enunciado":"O Decreto n\u00ba 5.233, de 06 de outubro de 2004, estabelece\r\nnormas para a gest\u00e3o do Plano Plurianual - PPA 2004-2007. Segundo o referido Decreto <U>n\u00e3o<\/U>  \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":362987,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gest\u00e3o do PPA 2004-2007, orientada segundo os crit\u00e9rios de efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade, \u00e9 constitu\u00edda pela gest\u00e3o estrat\u00e9gica e pela gest\u00e3o t\u00e1ticooperacional.","id":362986,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o do PPA 2004-2007, orientada segundo os crit\u00e9rios\r\nde efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade, \u00e9 constitu\u00edda\r\npela gest\u00e3o estrat\u00e9gica e pela gest\u00e3o t\u00e1ticooperacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o t\u00e1tico-operacional \u00e9 de responsabilidade apenas do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","id":362987,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o t\u00e1tico-operacional \u00e9 de responsabilidade apenas\r\ndo Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o t\u00e1tico-operacional compreende a implementa\u00e7\u00e3o, o monitoramento, a avalia\u00e7\u00e3o e a revis\u00e3o dos programas do Plano Plurianual.","id":362988,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o t\u00e1tico-operacional compreende a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o, o monitoramento, a avalia\u00e7\u00e3o e a revis\u00e3o\r\ndos programas do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o estrat\u00e9gica compreende o monitoramento, a avalia\u00e7\u00e3o, e a revis\u00e3o dos desafios e dos programas priorit\u00e1rios do Plano Plurianual.","id":362989,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o estrat\u00e9gica compreende o monitoramento, a\r\navalia\u00e7\u00e3o, e a revis\u00e3o dos desafios e dos programas\r\npriorit\u00e1rios do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o coordenar os processos de monitoramento, de avalia\u00e7\u00e3o e de revis\u00e3o dos programas e do Plano Plurianual, bem como disponibilizar metodologias, orienta\u00e7\u00e3o e apoio t\u00e9cnico \u00e0 gest\u00e3o t\u00e1tico operacional.","id":362990,"corpo":"<p align=justify>caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e\r\nGest\u00e3o coordenar os processos de monitoramento, de\r\navalia\u00e7\u00e3o e de revis\u00e3o dos programas e do Plano\r\nPlurianual, bem como disponibilizar metodologias, orienta\u00e7\u00e3o\r\ne apoio t\u00e9cnico \u00e0 gest\u00e3o t\u00e1tico operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/76786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto que estabelece as normas para a Gest\u00e3o do PPA 2004-2007, a gest\u00e3o do programa \u00e9 de responsabilidade do gerente de programa. N\u00e3o compete ao gerente de programa:","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76796,"hashId":"f79a3990395a5828f48292fe5abb61f7","enunciado":"Segundo o Decreto que estabelece as normas para a\r\nGest\u00e3o do PPA 2004-2007, a gest\u00e3o do programa \u00e9 de\r\nresponsabilidade do gerente de programa. N\u00e3o compete\r\nao gerente de programa:","resposta":363018,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o do conjunto das a\u00e7\u00f5es do programa.","id":363015,"corpo":"monitorar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o do conjunto das a\u00e7\u00f5es\r\ndo programa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negociar e articular para o alcance dos objetivos do programa.","id":363016,"corpo":"negociar e articular para o alcance dos objetivos do\r\nprograma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buscar mecanismos inovadores para o financiamento e gest\u00e3o do programa.","id":363017,"corpo":"buscar mecanismos inovadores para o financiamento\r\ne gest\u00e3o do programa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilizar-se pela obten\u00e7\u00e3o do produto expresso na meta f\u00edsica.","id":363018,"corpo":"responsabilizar-se pela obten\u00e7\u00e3o do produto expresso\r\nna meta f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerir as restri\u00e7\u00f5es que possam influenciar o desempenho do programa. ","id":363019,"corpo":"gerir as restri\u00e7\u00f5es que possam influenciar o desempenho\r\ndo programa.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias sem vig\u00eancia","oab":false,"nome":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias sem vig\u00eancia","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424768,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-leis-orcamentarias-sem-vigencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/76796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida:","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76838,"hashId":"b5c6b48a8d99ebc4038eed2d7f612731","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida:<\/p>","resposta":363218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo poder judici\u00e1rio, mediante o controle judici\u00e1rio distribu\u00eddo nos \u00f3rg\u00e3os.","id":363217,"corpo":"pelo poder judici\u00e1rio, mediante o controle judici\u00e1rio distribu\u00eddo nos \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":363218,"corpo":"pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos \u00f3rg\u00e3os de auditoria interna associados aos respectivos sistemas de controle interno.","id":363219,"corpo":"pelos \u00f3rg\u00e3os de auditoria interna associados aos respectivos sistemas de controle interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Assembl\u00e9ia Legislativa, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno.","id":363220,"corpo":"pela Assembl\u00e9ia Legislativa, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/76838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 70 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, qual o procedimento a que est\u00e1 obrigada qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria?","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76847,"hashId":"6cdf47a84dbc8236772f146c6ab16b10","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 70 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, qual o procedimento a que est\u00e1 obrigada qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria?<\/p>","resposta":363258,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Realizar licita\u00e7\u00e3o e empenho.","id":363256,"corpo":"<p align=justify> Realizar licita\u00e7\u00e3o e empenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ordenar despesas.","id":363257,"corpo":"<p align=justify> Ordenar despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prestar contas.","id":363258,"corpo":"<p align=justify> Prestar contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Justificar suas a\u00e7\u00f5es.","id":363259,"corpo":"<p align=justify> Justificar suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/76847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa CORRETA. Uma empresa tinha, em 30 de dezembro de 2004, o Ativo Circulante no montante de R$1.800.000,00 e Passivo Circulante de R$ 700.000,00. Em 31\/12\/2004 realizou uma aquisi\u00e7\u00e3o extra de mercadorias a prazo (390 dias para efetuar o pagamento), na import\u00e2ncia de R$ 400.000,00. Logo, o \u00edndice de Liquidez Corrente da referida empresa, em 31\/12\/2004, ter\u00e1 sido de... ","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76875,"hashId":"2f471888ba3fbc4315c1af0cd35df2fb","enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <\/FONT><B><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>CORRETA<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>. <\/P>\r\n<P>Uma empresa tinha, em 30 de dezembro de 2004, o Ativo Circulante no montante de R$1.800.000,00 e Passivo Circulante de R$ 700.000,00. Em 31\/12\/2004 realizou uma aquisi\u00e7\u00e3o extra de mercadorias a prazo (390 dias para efetuar o pagamento), na import\u00e2ncia de R$ 400.000,00. Logo, o \u00edndice de Liquidez Corrente da referida empresa, em 31\/12\/2004, ter\u00e1 sido de... <\/P><\/FONT>","resposta":363397,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,14","id":363397,"corpo":"3,14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2,57","id":363398,"corpo":"<p align=justify> 2,57<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1,71","id":363399,"corpo":"<p align=justify> 1,71<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2,00","id":363400,"corpo":"<p align=justify> 2,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/76875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A empresa controladora ABC possu\u00eda 60% da controlada ALFA e 70% da controlada BETA. Os in-vestimentos nas controladas foram avaliados pelo MEP &#8211; M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial. Em 31\/12\/2004 a companhia controladora ABC tinha a receber R$ 4.000,00 da controlada ALFA. Em 31\/12\/2004 os balan\u00e7os patrimoniais da companhia ABC e de suas controladas eram os seguintes: Para efeito de Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, o valor apurado que corresponde \u00e0s participa\u00e7\u00f5es dos acionistas n\u00e3o-controladores (minorit\u00e1rios) \u00e9 de: ","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76968,"hashId":"a5c577d9de537dd5929cfdcedc2eda07","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>A empresa controladora ABC possu\u00eda 60% da controlada ALFA e 70% da controlada BETA. Os in-vestimentos nas controladas foram avaliados pelo MEP &#8211; M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial. Em 31\/12\/2004 a companhia controladora ABC tinha a receber R$ 4.000,00 da controlada ALFA. Em 31\/12\/2004 os balan\u00e7os patrimoniais da companhia ABC e de suas controladas eram os seguintes:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2785\/Imagem_185.gif><\/P>\r\n<P><\/P>Para efeito de Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, o valor apurado que corresponde \u00e0s participa\u00e7\u00f5es dos acionistas n\u00e3o-controladores (minorit\u00e1rios) \u00e9 de:\r\n<P><\/P>","resposta":363816,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 118.000,00","id":363815,"corpo":"<p align=justify> R$ 118.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 114.000,00","id":363816,"corpo":"<p align=justify> R$ 114.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 110.000,00","id":363817,"corpo":"<p align=justify> R$ 110.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 104.000,00","id":363818,"corpo":"<p align=justify> R$ 104.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/76968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a empresa ALFA det\u00e9m 55% do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa BETA e que em 31\/12\/2004 a empresa BETA tinha um Patrim\u00f4nio L\u00edquido de R$ 500.000,00. Considere ainda que os investimentos de ALFA em BETA s\u00e3o avaliados pelo MEP - M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patri-monial - e que durante o ano de 2004 ocorreram as seguintes opera\u00e7\u00f5es: a) em setembro de 2004 a empresa ALFA vendeu R$ 200.000,00 em mercadorias para a empresa BETA, com uma margem bruta de 30%, e a empresa BETA s\u00f3 vendeu 40% dessas mercadorias pa-ra terceiros; b) em novembro de 2004 a empresa BETA vendeu, por R$ 300.000,00, mercadorias para a empresa ALFA e a empresa ALFA vendeu 50% dessas mercadorias para terceiros. O custo dessas mercado-rias para a empresa BETA foi de R$ 230.000,00. Qual o valor dos investimentos de ALFA em BETA em 31\/12\/2004, de acordo com a CVM - Comis-s\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e de acordo com a Lei 6.404\/76, respectivamente? ","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76989,"hashId":"d4264033fcd17b7b89b08ba48b8b15a0","enunciado":"Considere que a empresa ALFA det\u00e9m 55% do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa BETA e que em 31\/12\/2004 a empresa BETA tinha um Patrim\u00f4nio L\u00edquido de R$ 500.000,00. Considere ainda que os investimentos de ALFA em BETA s\u00e3o avaliados pelo MEP - M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patri-monial - e que durante o ano de 2004 ocorreram as seguintes opera\u00e7\u00f5es: <\/P>\n<P align=justify>a) em setembro de 2004 a empresa ALFA vendeu R$ 200.000,00 em mercadorias para a empresa BETA, com uma margem bruta de 30%, e a empresa BETA s\u00f3 vendeu 40% dessas mercadorias pa-ra terceiros; <\/P>\n<P align=justify>b) em novembro de 2004 a empresa BETA vendeu, por R$ 300.000,00, mercadorias para a empresa ALFA e a empresa ALFA vendeu 50% dessas mercadorias para terceiros. O custo dessas mercado-rias para a empresa BETA foi de R$ 230.000,00. <\/P>\n<P>Qual o valor dos investimentos de ALFA em BETA em 31\/12\/2004, de acordo com a CVM - Comis-s\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e de acordo com a Lei 6.404\/76, respectivamente? <\/P><\/FONT>","resposta":363918,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 205.000,00 e R$ 275.000,00","id":363916,"corpo":"R$ 205.000,00 e R$ 275.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 275.000,00 e R$ 205.000,00","id":363917,"corpo":"R$ 275.000,00 e R$ 205.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 240.000,00 e R$ 255.750,00","id":363918,"corpo":"R$ 240.000,00 e R$ 255.750,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 205.000,00 e R$ 236.500,00","id":363919,"corpo":"R$ 205.000,00 e R$ 236.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/76989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O financiamento de um equipamento no valor de R$ 15.000,00 ser\u00e1 pago em doze presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sucessivas, a uma taxa de juros de 48% ao ano, Tabela Price, sendo que a primeira presta\u00e7\u00e3o vencer\u00e1 um m\u00eas ap\u00f3s o recebimento do equipamento. O valor da referida presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1:\nDado: (1,04)12 = 1,601032.","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":77009,"hashId":"fed8fac966ccd00d5b3754503bb25162","enunciado":"<p align=justify>O financiamento de um equipamento no valor de R$ 15.000,00 ser\u00e1 pago em doze presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sucessivas, a uma taxa de juros de 48% ao ano, Tabela Price, sendo que a primeira presta\u00e7\u00e3o vencer\u00e1 um m\u00eas ap\u00f3s o recebimento do equipamento. O valor da referida presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1:\nDado: (1,04)12 = 1,601032.<\/p>","resposta":364015,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 15.000 \u00d7 9,385074.","id":364013,"corpo":"<p align=justify> 15.000 \u00d7 9,385074.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 15.000 \u00f7 12.","id":364014,"corpo":"<p align=justify> 15.000 \u00f7 12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 15.000 \u00f7 9,385074.","id":364015,"corpo":"<p align=justify> 15.000 \u00f7 9,385074.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 15.000 \u00f7 1,601032.","id":364016,"corpo":"<p align=justify> 15.000 \u00f7 1,601032.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"},{"nome_clean":"Tabela Price","oab":false,"nome":"Tabela Price","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408976,"slug":"matematica-financeira-tabela-price"}],"slug":"matematica-financeira\/77009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aumento do posicionamento cr\u00edtico com que os meios de comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam sido encarados pelo p\u00fablico, que anseia por um uso mais criterioso do poder da informa\u00e7\u00e3o, a imprensa tem sofrido cr\u00edticas por ser:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58824,"hashId":"6646483a9d988c4d7081850600e198e5","enunciado":"<p align=justify>Com o aumento do posicionamento cr\u00edtico com que os meios\r\nde comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam sido encarados pelo p\u00fablico, que\r\nanseia por um uso mais criterioso do poder da informa\u00e7\u00e3o, a\r\nimprensa tem sofrido cr\u00edticas por ser:<\/p>","resposta":278106,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artificial, discreta e superficial.","id":278102,"corpo":"<p align=justify>artificial, discreta e superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dedicada, pessimista e artificial.","id":278103,"corpo":"<p align=justify>dedicada, pessimista e artificial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exagerada, ufanista e engajada.","id":278104,"corpo":"<p align=justify>exagerada, ufanista e engajada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessimista, engajada e invasiva.","id":278105,"corpo":"<p align=justify>pessimista, engajada e invasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessimista, invasiva e superficial.","id":278106,"corpo":"<p align=justify>pessimista, invasiva e superficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/58824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um problema comum nas reda\u00e7\u00f5es e nas assessorias de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o jornalista ter conhecimento de uma informa\u00e7\u00e3o relevante, mas estar impedido de divulg\u00e1-la logo. Denomina-se essa informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58861,"hashId":"e3780d76d56540bdbd9bca4bba89a862","enunciado":"<p align=justify>Um problema comum nas reda\u00e7\u00f5es e nas assessorias de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o jornalista ter conhecimento de uma informa\u00e7\u00e3o\r\nrelevante, mas estar impedido de divulg\u00e1-la logo.\r\nDenomina-se essa informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":278273,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com proibi\u00e7\u00e3o.","id":278272,"corpo":"<p align=justify>com proibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com embargo","id":278273,"corpo":"<p align=justify>com embargo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem exclusividade.","id":278274,"corpo":"<p align=justify>sem exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem apura\u00e7\u00e3o.","id":278275,"corpo":"<p align=justify>sem apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem verdade.","id":278276,"corpo":"<p align=justify>sem verdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/58861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A not\u00edcia na televis\u00e3o privilegia o tempo em vez do espa\u00e7o. A compress\u00e3o temporal exige rapidez de express\u00e3o e s\u00edntese da informa\u00e7\u00e3o. Na televis\u00e3o, o texto:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58879,"hashId":"602768e58ee12dde947287477eab78c1","enunciado":"<p align=justify>A not\u00edcia na televis\u00e3o privilegia o tempo em vez do espa\u00e7o.\r\nA compress\u00e3o temporal exige rapidez de express\u00e3o e s\u00edntese\r\nda informa\u00e7\u00e3o. Na televis\u00e3o, o texto:<\/p>","resposta":278358,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transcende a organiza\u00e7\u00e3o da not\u00edcia e orienta diretores e editores no posicionamento das c\u00e2meras e nos cortes da imagem.","id":278358,"corpo":"<p align=justify>transcende a organiza\u00e7\u00e3o da not\u00edcia e orienta diretores\r\ne editores no posicionamento das c\u00e2meras e nos cortes\r\nda imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elimina o improviso e estabelece detalhes nas informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram cobertos pelas imagens colhidas.","id":278359,"corpo":"<p align=justify>elimina o improviso e estabelece detalhes nas informa\u00e7\u00f5es\r\nque n\u00e3o foram cobertos pelas imagens colhidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"favorece a adequa\u00e7\u00e3o ao tempo da not\u00edcia e equilibra a locu\u00e7\u00e3o com as imagens e falas off do rep\u00f3rter","id":278360,"corpo":"<p align=justify>favorece a adequa\u00e7\u00e3o ao tempo da not\u00edcia e equilibra a\r\nlocu\u00e7\u00e3o com as imagens e falas off do rep\u00f3rter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilita a locu\u00e7\u00e3o do apresentador, indicando rubricas de tonalidade e interpreta\u00e7\u00e3o na leitura das not\u00edcias.","id":278361,"corpo":"<p align=justify>facilita a locu\u00e7\u00e3o do apresentador, indicando rubricas de\r\ntonalidade e interpreta\u00e7\u00e3o na leitura das not\u00edcias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajuda o editor de imagens a fazer a sua escolha diante da relev\u00e2ncia de detalhes produzidos pelo rep\u00f3rter.","id":278362,"corpo":"<p align=justify>ajuda o editor de imagens a fazer a sua escolha diante\r\nda relev\u00e2ncia de detalhes produzidos pelo rep\u00f3rter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Linguagem na Televis\u00e3o e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Linguagem na Televis\u00e3o e Telejornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418269,"slug":"comunicacao-social-linguagem-na-televisao-e-telejornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/58879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que s\u00f3 aparecem substantivos abstratos:","provas":[{"id":3500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-administrativa","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"},{"id":3570,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-de-operacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":117744,"hashId":"4ec5c57ae92095b62bf37ac2864d80c7","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa em que s\u00f3 aparecem substantivos\r\nabstratos:<\/p>","resposta":550146,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ang\u00fastia, sorriso, luz, aus\u00eancia, esperan\u00e7a, inimizade","id":550144,"corpo":"<p align=justify>ang\u00fastia, sorriso, luz, aus\u00eancia, esperan\u00e7a,\r\ninimizade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inimigo, luto, luz, esperan\u00e7a, espa\u00e7o, tempo","id":550145,"corpo":"<p align=justify>inimigo, luto, luz, esperan\u00e7a, espa\u00e7o, tempo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ang\u00fastia, saudade, aus\u00eancia, esperan\u00e7a, inimizade","id":550146,"corpo":"<p align=justify>ang\u00fastia, saudade, aus\u00eancia, esperan\u00e7a, inimizade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo, ang\u00fastia, saudade, aus\u00eancia, esperan\u00e7a, imagem","id":550147,"corpo":"<p align=justify>tempo, ang\u00fastia, saudade, aus\u00eancia, esperan\u00e7a,\r\nimagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/117744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Est\u00e3o entre os s\u00edmbolos do Estado de Santa Catarina: 1 - Armas do Estado 2 - Bandeira 3 - Hino 4 - Selo Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":3500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-administrativa","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"},{"id":3570,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-de-operacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":117822,"hashId":"1e36b9349f52746c0569fa8ea8c44cbc","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o entre os s\u00edmbolos do Estado de Santa Catarina: <\/P>\r\n<P align=justify>1 - Armas do Estado <\/P>\r\n<P align=justify>2 - Bandeira <\/P>\r\n<P align=justify>3 - Hino <\/P>\r\n<P align=justify>4 - Selo <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o <STRONG>corretas<\/STRONG> as afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":550508,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":550508,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 somente","id":550509,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 4 somente","id":550510,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4 somente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4 somente","id":550511,"corpo":"<p align=justify>1, 4 somente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/117822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa comercial efetuou a aquisi\u00e7\u00e3o de determinada mercadoria para revenda por R$ 2.000,00, com desconto incondicional de R$ 100,00 dado na nota fiscal, pagando o valor l\u00edquido de R$ 1.900,00. A al\u00edquota de ICMS pago na compra foi de 12%. Posteriormente, vendeu, por R$ 2.500,00, 75% das mercadorias adquiridas com desconto concedido de R$ 100,00, recebendo o valor l\u00edquido de R$ 2.400,00. O ICMS cobrado na venda foi de 18%. Considerando apenas estas opera\u00e7\u00f5es, o lucro bruto apresentado por esta empresa comercial, em reais, foi de:","provas":[{"id":2216,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":57660,"hashId":"3c36d2077459bb1d8f721c7c3e7b2986","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa comercial efetuou a aquisi\u00e7\u00e3o de determinada\r\nmercadoria para revenda por R$ 2.000,00, com desconto\r\nincondicional de R$ 100,00 dado na nota fiscal, pagando o\r\nvalor l\u00edquido de R$ 1.900,00. A al\u00edquota de ICMS pago na\r\ncompra foi de 12%. Posteriormente, vendeu, por R$ 2.500,00,\r\n75% das mercadorias adquiridas com desconto concedido\r\nde R$ 100,00, recebendo o valor l\u00edquido de R$ 2.400,00.\r\nO ICMS cobrado na venda foi de 18%.\r\nConsiderando apenas estas opera\u00e7\u00f5es, o lucro bruto apresentado\r\npor esta empresa comercial, em reais, foi de:<\/p>","resposta":272921,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"630,00","id":272919,"corpo":"<p align=justify>630,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"696,00","id":272920,"corpo":"<p align=justify>696,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"714,00","id":272921,"corpo":"<p align=justify>714,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"796,00","id":272922,"corpo":"<p align=justify>796,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"814,00","id":272923,"corpo":"<p align=justify>814,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/57660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento cont\u00e1bil referente ao pagamento de duplicata com desconto de 10% representa um fato:","provas":[{"id":2216,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":57668,"hashId":"ccdc5673e842dac1381829b178e60578","enunciado":"<p align=justify>O lan\u00e7amento cont\u00e1bil referente ao pagamento de duplicata\r\ncom desconto de 10% representa um fato:<\/p>","resposta":272968,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permutativo.","id":272964,"corpo":"<p align=justify>permutativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modificativo diminutivo.","id":272965,"corpo":"<p align=justify>modificativo diminutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modificativo aumentativo.","id":272966,"corpo":"<p align=justify>modificativo aumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"misto diminutivo.","id":272967,"corpo":"<p align=justify>misto diminutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"misto aumentativo.","id":272968,"corpo":"<p align=justify>misto aumentativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/57668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apresenta, no final do ano, um total de Contas Devedoras no valor deR$ 500,00. Sabe-se que a empresa tem ainda, em reais: -\u00a0Contas de Receita 135,00 -\u00a0Contas de Despesa 140,00 -\u00a0Contas Devedoras Retificadoras 10,00 -\u00a0Contas Credoras Retificadoras 20,00 O total do Ativo desta empresa, em reais, \u00e9:","provas":[{"id":2216,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":57688,"hashId":"cf86f69027e9fe30dd462f015780267b","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa apresenta, no final do ano, um total de Contas Devedoras no valor deR$ 500,00. Sabe-se que a empresa tem ainda, em reais:<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Contas de Receita 135,00<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Contas de Despesa 140,00<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Contas Devedoras Retificadoras 10,00<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Contas Credoras Retificadoras 20,00<\/p>\r\n<p align=justify>O total do Ativo desta empresa, em reais, \u00e9:<\/p>","resposta":273048,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"330,00","id":273048,"corpo":"<p align=justify>330,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"340,00","id":273049,"corpo":"<p align=justify>340,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"350,00","id":273050,"corpo":"<p align=justify>350,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"465,00","id":273051,"corpo":"<p align=justify>465,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"480,00","id":273052,"corpo":"<p align=justify>480,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/57688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa mista, que tem em seu estatuto social previs\u00e3o de atividades comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, \u00e9 tributada pelo lucro presumido. Ao final do 1o trimestre de 2005, apresenta as seguintes contas de resultado, em reais: -\u00a0Receita Bruta de Vendas 100.000,00 - Receita de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os 50.000,00 -\u00a0Receitas Financeiras 2.000,00 -\u00a0Despesas Dedut\u00edveis 120.000,00 Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e sabendo que a al\u00edquota utilizada no m\u00e9todo cumulativo \u00e9 de 3%, enquanto a al\u00edquota utilizada no m\u00e9todo n\u00e3o cumulativo \u00e9 de 7,6%, a Cofins devida pela empresa, em reais, \u00e9:","provas":[{"id":2216,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":57704,"hashId":"60a0c7a5a3d038ab5a8824dfd3280959","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa mista, que tem em seu estatuto social previs\u00e3o de atividades comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, \u00e9 tributada pelo lucro presumido. Ao final do 1o trimestre de 2005, apresenta as seguintes contas de resultado, em reais:<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Receita Bruta de Vendas 100.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>- Receita de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os 50.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Receitas Financeiras 2.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>-\u00a0Despesas Dedut\u00edveis 120.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e sabendo que a al\u00edquota utilizada no m\u00e9todo cumulativo \u00e9 de 3%, enquanto a al\u00edquota utilizada no m\u00e9todo n\u00e3o cumulativo \u00e9 de 7,6%, a Cofins devida pela empresa, em reais, \u00e9:<\/p>","resposta":273116,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.500,00","id":273115,"corpo":"<p align=justify>4.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.560,00","id":273116,"corpo":"<p align=justify>4.560,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.320,00","id":273117,"corpo":"<p align=justify>5.320,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.472,00","id":273118,"corpo":"<p align=justify>5.472,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.552,00","id":273119,"corpo":"<p align=justify>11.552,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/57704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Balan\u00e7o Patrimonial dos exerc\u00edcios 2003 e 2004 e a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do ano de 2004 da Cia. S\u00e3o Leopoldo:Com base apenas nos dados apresentados, o valor do pagamento de fornecedores a ser apresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o de Fluxo de Caixa, como varia\u00e7\u00e3o das atividades operacionais, pelo m\u00e9todo direto, em reais, \u00e9 de: ","provas":[{"id":2216,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":57798,"hashId":"76837144a308a5b185562fc113eff442","enunciado":"<p align=justify>Considere o Balan\u00e7o Patrimonial dos exerc\u00edcios 2003 e 2004\r\ne a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do ano de 2004 da Cia. S\u00e3o\r\nLeopoldo:<\/p><p align=justify>Com base apenas nos dados apresentados, o valor do\r\npagamento de fornecedores a ser apresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o\r\nde Fluxo de Caixa, como varia\u00e7\u00e3o das atividades\r\noperacionais, pelo m\u00e9todo direto, em reais, \u00e9 de:\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2216\/ScreenHunter_38.jpg><\/P>","resposta":273549,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.760,00","id":273549,"corpo":"<p align=justify>2.760,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.765,00","id":273550,"corpo":"<p align=justify>2.765,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.770,00","id":273551,"corpo":"<p align=justify>2.770,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.800,00","id":273552,"corpo":"<p align=justify>2.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.810,00","id":273553,"corpo":"<p align=justify>2.810,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/57798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":3558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":121679,"hashId":"f3f04f33aa8dd68753e1b766e08b201c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>incorreta<\/STRONG>:<\/p>","resposta":566438,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Empresarial signifi ca um padr\u00e3o de objetivos e principais pol\u00edticas para alcan\u00e7\u00e1-los, expresso de maneira a defi nir em que neg\u00f3cio a empresa est\u00e1, ou dever\u00e1 estar, e o tipo de empresa que \u00e9, ou dever\u00e1 ser.","id":566436,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia Empresarial signifi ca um padr\u00e3o de\r\nobjetivos e principais pol\u00edticas para alcan\u00e7\u00e1-los,\r\nexpresso de maneira a defi nir em que neg\u00f3cio a\r\nempresa est\u00e1, ou dever\u00e1 estar, e o tipo de empresa\r\nque \u00e9, ou dever\u00e1 ser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Empresarial pode ser defi nida como a determina\u00e7\u00e3o das metas e dos objetivos b\u00e1sicos a longo prazo de uma empresa e a ado\u00e7\u00e3o de cursos de a\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dessas metas.","id":566437,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia Empresarial pode ser defi nida como a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o das metas e dos objetivos b\u00e1sicos\r\na longo prazo de uma empresa e a ado\u00e7\u00e3o de\r\ncursos de a\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios\r\n\u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dessas metas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Empresarial \u00e9 o padr\u00e3o de consumo ou plano de metas que integra as principais pol\u00edticas e seq\u00fc\u00eancias de a\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o, em um todo corrente e fi xo.","id":566438,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia Empresarial \u00e9 o padr\u00e3o de consumo\r\nou plano de metas que integra as principais\r\npol\u00edticas e seq\u00fc\u00eancias de a\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o,\r\nem um todo corrente e fi xo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Empresarial \u00e9 um plano-mestre abrangente que estabelece como a organiza\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 sua miss\u00e3o e os seus objetivos.","id":566439,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia Empresarial \u00e9 um plano-mestre\r\nabrangente que estabelece como a organiza\u00e7\u00e3o\r\nalcan\u00e7ar\u00e1 sua miss\u00e3o e os seus objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/121679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa de privatiza\u00e7\u00f5es no Brasil ocupou espa\u00e7o essencial na pol\u00edtica econ\u00f4mica dos anos 1990. Sobre as caracter\u00edsticas e efeitos deste programa \u00e9 falso afirmar que:","provas":[{"id":3558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":121763,"hashId":"8e9a76a9c0b90017ff271fd799a19df0","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O programa de privatiza\u00e7\u00f5es no Brasil ocupou espa\u00e7o essencial na pol\u00edtica econ\u00f4mica dos anos 1990. Sobre as caracter\u00edsticas e efeitos deste programa \u00e9 <STRONG>falso<\/STRONG> <STRONG>afirmar<\/STRONG> que:<\/P><\/p>","resposta":566751,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a privatiza\u00e7\u00e3o nos anos iniciais do Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o\/PND (1990) come\u00e7a por setores de infra-estrutura, especialmente energia el\u00e9trica e telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":566751,"corpo":"<p align=justify>a privatiza\u00e7\u00e3o nos anos iniciais do Programa\r\nNacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o\/PND (1990) come\u00e7a\r\npor setores de infra-estrutura, especialmente\r\nenergia el\u00e9trica e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentre os incentivos para a compra de estatais, o PND estabeleceu a aceita\u00e7\u00e3o, como forma de pagamento, das chamadas moedas de privatiza\u00e7\u00e3o (t\u00edtulos da divida p\u00fablica federal).","id":566753,"corpo":"<p align=justify>dentre os incentivos para a compra de estatais,\r\no PND estabeleceu a aceita\u00e7\u00e3o, como forma de\r\npagamento, das chamadas moedas de privatiza\u00e7\u00e3o\r\n(t\u00edtulos da divida p\u00fablica federal).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, que criou o \u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio do setor (Anatel) atribui signifi cativo impulso ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":566755,"corpo":"<p align=justify>a Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, que criou o\r\n\u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio do setor (Anatel) atribui signifi\r\ncativo impulso ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o do\r\nsetor de telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na segunda metade dos anos 1990, ocorrem tamb\u00e9m desestatiza\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito estadual, em especial nas \u00e1reas de energia e telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":566756,"corpo":"<p align=justify>na segunda metade dos anos 1990, ocorrem\r\ntamb\u00e9m desestatiza\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito estadual,\r\nem especial nas \u00e1reas de energia e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Governo Collor","oab":false,"nome":"Governo Collor","pai":404161,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413229,"slug":"economia-e-financas-governo-collor"}],"slug":"economia-e-financas\/121763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: Assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta de acordo com o texto.","provas":[{"id":3500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-administrativa","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"},{"id":3570,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-de-operacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":117800,"hashId":"928432b73ae5f8cc6f763a9c81fce639","enunciado":"<P>Leia o texto:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3500\/Imagem_29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta de acordo com o texto.<\/P>","resposta":550406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o em Santa Catarina, segundo o autor, assumiu caracter\u00edsticas distintas do resto do Brasil, pois aqui predominavam o latif\u00fandio e o trabalho escravo.","id":550405,"corpo":"<p align=justify>A coloniza\u00e7\u00e3o em Santa Catarina, segundo o\r\nautor, assumiu caracter\u00edsticas distintas do resto\r\ndo Brasil, pois aqui predominavam o latif\u00fandio e\r\no trabalho escravo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o em Santa Catarina, segundo o autor, assumiu caracter\u00edsticas distintas do resto do Brasil, pois predominava o minif\u00fandio e era pouco o trabalho escravo.","id":550406,"corpo":"<p align=justify>A coloniza\u00e7\u00e3o em Santa Catarina, segundo o\r\nautor, assumiu caracter\u00edsticas distintas do resto\r\ndo Brasil, pois predominava o minif\u00fandio e era\r\npouco o trabalho escravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, concluiu o autor, adotou um modelo semelhante ao resto do pa\u00eds, a n\u00e3o ser pela heterogeneidade da forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e a inexist\u00eancia do trabalho escravo.","id":550407,"corpo":"<p align=justify>A coloniza\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, concluiu o autor,\r\nadotou um modelo semelhante ao resto do\r\npa\u00eds, a n\u00e3o ser pela heterogeneidade da forma\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9tnica e a inexist\u00eancia do trabalho escravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santa Catarina, de acordo com o texto, assumiu, no per\u00edodo colonial, caracter\u00edsticas distintas do resto do Brasil. Aqui n\u00e3o existiam sociedade de classes, latif\u00fandios, homogeneidade racial e escravid\u00e3o.","id":550408,"corpo":"<p align=justify>Santa Catarina, de acordo com o texto, assumiu,\r\nno per\u00edodo colonial, caracter\u00edsticas distintas do\r\nresto do Brasil. Aqui n\u00e3o existiam sociedade de\r\nclasses, latif\u00fandios, homogeneidade racial e\r\nescravid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/117800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Select the correct beginning for the text.","provas":[{"id":3500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa","id":907},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-administrativa","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Administrativa - 2005"},{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"},{"id":3570,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es","id":908},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-de-operacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia de Opera\u00e7\u00f5es - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":117868,"hashId":"af4f18fad8351379d2e9c154cd4006b0","enunciado":"<p align=justify>Select the <STRONG>correct <\/STRONG>beginning for the text.<\/p>","resposta":550718,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Who has the ability to use a knife\u2026","id":550715,"corpo":"<p align=justify>Who has the ability to use a knife\u2026<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"You will really know what WWW\u2026","id":550716,"corpo":"<p align=justify>You will really know what WWW\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"What we can observe is that they are\u2026","id":550717,"corpo":"<p align=justify>What we can observe is that they are\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"From on-line shopping to chatting with someone\u2026","id":550718,"corpo":"<p align=justify>From on-line shopping to chatting with\r\nsomeone\u2026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102412,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3500\/26.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/117868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua fun\u00e7\u00e3o de zelar pela boa imagem da empresa, o trabalho do assessor de imprensa envolve:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58811,"hashId":"af99a80d3c7c70d1c05afaf0ab28da41","enunciado":"<p align=justify>Em sua fun\u00e7\u00e3o de zelar pela boa imagem da empresa, o\r\ntrabalho do assessor de imprensa envolve:<\/p>","resposta":278041,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conseguir espa\u00e7o na m\u00eddia atrav\u00e9s da troca de favores com rep\u00f3rteres.","id":278037,"corpo":"<p align=justify>conseguir espa\u00e7o na m\u00eddia atrav\u00e9s da troca de favores\r\ncom rep\u00f3rteres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divulgar fatos tanto positivos quanto negativos, para manter a empresa na m\u00eddia.","id":278038,"corpo":"<p align=justify>divulgar fatos tanto positivos quanto negativos, para manter\r\na empresa na m\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer confid\u00eancias em off a rep\u00f3rteres sobre problemas internos da empresa.","id":278039,"corpo":"<p align=justify>fazer confid\u00eancias em off a rep\u00f3rteres sobre problemas\r\ninternos da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inventar ou exagerar fatos cuja divulga\u00e7\u00e3o seja favor\u00e1vel \u00e0 empresa.","id":278040,"corpo":"<p align=justify>inventar ou exagerar fatos cuja divulga\u00e7\u00e3o seja favor\u00e1vel\r\n\u00e0 empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugerir \u00e0 imprensa pautas interessantes e intermediar o contato com a empresa.","id":278041,"corpo":"<p align=justify>sugerir \u00e0 imprensa pautas interessantes e intermediar o\r\ncontato com a empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/58811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estruturar um texto a partir de um lead significa:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58815,"hashId":"bceb267f9fb804b065a380b7c1dae466","enunciado":"<p align=justify>Estruturar um texto a partir de um lead significa:<\/p>","resposta":278054,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aliar os fatos \u00e0s suas implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas ao longo do texto.","id":278052,"corpo":"<p align=justify>aliar os fatos \u00e0s suas implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas ao longo do\r\ntexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisar os fatos descritos conforme sua opini\u00e3o pessoal.","id":278053,"corpo":"<p align=justify>analisar os fatos descritos conforme sua opini\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar no primeiro par\u00e1grafo a informa\u00e7\u00e3o mais interessante.","id":278054,"corpo":"<p align=justify>apresentar no primeiro par\u00e1grafo a informa\u00e7\u00e3o mais\r\ninteressante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar o texto com uma explana\u00e7\u00e3o sobre o ambiente em que ocorreu o fato.","id":278055,"corpo":"<p align=justify>iniciar o texto com uma explana\u00e7\u00e3o sobre o ambiente\r\nem que ocorreu o fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"narrar os fatos segundo a ordem cronol\u00f3gica em que aconteceram.","id":278056,"corpo":"<p align=justify>narrar os fatos segundo a ordem cronol\u00f3gica em que\r\naconteceram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/58815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade jornal\u00edstica se define pela evidente necessidade humana do conhecimento dos fatos cotidianos e a impossibilidade de o homem estar presente em todos os lugares, dos mais remotos aos mais pr\u00f3ximos. Justifica-se, assim, o jornalismo como:","provas":[{"id":2263,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Jornalista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":58853,"hashId":"533d5ac14d7ff69a034e299d986b33b5","enunciado":"<p align=justify>A atividade jornal\u00edstica se define pela evidente necessidade\r\nhumana do conhecimento dos fatos cotidianos e a impossibilidade\r\nde o homem estar presente em todos os lugares,\r\ndos mais remotos aos mais pr\u00f3ximos. Justifica-se, assim, o\r\njornalismo como:<\/p>","resposta":278257,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7o ao p\u00fablico.","id":278257,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.","id":278258,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o do saber.","id":278259,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o do saber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leitura dos fatos.","id":278260,"corpo":"<p align=justify>leitura dos fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade de express\u00e3o.","id":278261,"corpo":"<p align=justify>liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/58853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de diret\u00f3rios do Windows 2000 &#8211; Active Directory","provas":[{"id":3299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":105192,"hashId":"1425e6aa8525ecba38bfb0e0fd641a03","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de diret\u00f3rios do Windows 2000 &#8211; Active\r\nDirectory<\/p>","resposta":497204,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve como uma das preocupa\u00e7\u00f5es de seu projetista o desempenho, motivo pelo qual a escrita de informa\u00e7\u00f5es no banco \u00e9 mais r\u00e1pida do que a pr\u00f3pria leitura de dados.","id":497201,"corpo":"<p align=justify>teve como uma das preocupa\u00e7\u00f5es de seu projetista\r\no desempenho, motivo pelo qual a escrita de informa\u00e7\u00f5es\r\nno banco \u00e9 mais r\u00e1pida do que a pr\u00f3pria\r\nleitura de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 suportado em diversas linguagens de programa\u00e7\u00e3o, como Perl e Java.","id":497202,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 suportado em diversas linguagens de programa\u00e7\u00e3o,\r\ncomo Perl e Java.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o leva em conta aspectos de seguran\u00e7a, como autentica\u00e7\u00e3o, acesso e autoriza\u00e7\u00e3o.","id":497203,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o leva em conta aspectos de seguran\u00e7a, como\r\nautentica\u00e7\u00e3o, acesso e autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baseia-se na tecnologia LDAP, origin\u00e1ria do padr\u00e3o X.500.","id":497204,"corpo":"<p align=justify>baseia-se na tecnologia LDAP, origin\u00e1ria do padr\u00e3o\r\nX.500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite autenticar um servidor Linux junto ao Active Directory, apesar dos esfor\u00e7os da comunidade internacional.","id":497205,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite autenticar um servidor Linux junto ao\r\nActive Directory, apesar dos esfor\u00e7os da comunidade\r\ninternacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estrutura utilizada pelos servidores membros (member servers) de um dom\u00ednio Windows 2000 para armazenamento de contas locais:","provas":[{"id":3299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":105202,"hashId":"4db1978d792bd702114d2ac62819ab22","enunciado":"<p align=justify>Estrutura utilizada pelos servidores membros (member\r\nservers) de um dom\u00ednio Windows 2000 para armazenamento\r\nde contas locais:<\/p>","resposta":497251,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Active Directory.","id":497249,"corpo":"<p align=justify>Active Directory.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Security Archive.","id":497250,"corpo":"<p align=justify>Windows Security Archive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SAM database.","id":497251,"corpo":"<p align=justify>SAM database.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft User and Password Center.","id":497252,"corpo":"<p align=justify>Microsoft User and Password Center.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivos do tipo \".pwl\".","id":497253,"corpo":"<p align=justify>Arquivos do tipo \".pwl\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um firewall tem por finalidade","provas":[{"id":3299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":105207,"hashId":"260259b833bb895a972932471fcb8e0f","enunciado":"<p align=justify>Um firewall tem por finalidade<\/p>","resposta":497269,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retransmitir mensagens recebidas para todas as redes a que esteja conectado, atuando como um difusor.","id":497268,"corpo":"<p align=justify>retransmitir mensagens recebidas para todas as redes\r\na que esteja conectado, atuando como um difusor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisar o tr\u00e1fego de mensagens, verificando, autorizando ou bloqueando informa\u00e7\u00f5es de acordo com regras estabelecidas.","id":497269,"corpo":"<p align=justify>analisar o tr\u00e1fego de mensagens, verificando, autorizando\r\nou bloqueando informa\u00e7\u00f5es de acordo com\r\nregras estabelecidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"converter sinais anal\u00f3gicos em digitais e vice-versa.","id":497270,"corpo":"<p align=justify>converter sinais anal\u00f3gicos em digitais e vice-versa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar backup das principais informa\u00e7\u00f5es da rede, sendo, por isto, muito importante em termos de seguran\u00e7a.","id":497271,"corpo":"<p align=justify>realizar backup das principais informa\u00e7\u00f5es da rede,\r\nsendo, por isto, muito importante em termos de\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amplificar e corrigir eventuais distor\u00e7\u00f5es em sinais ou descartar mensagens, quando imposs\u00edvel sua recupera\u00e7\u00e3o.","id":497272,"corpo":"<p align=justify>amplificar e corrigir eventuais distor\u00e7\u00f5es em sinais\r\nou descartar mensagens, quando imposs\u00edvel sua\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Arquivo onde s\u00e3o armazenadas as senhas criptografadas em um ambiente UNIX moderno \u00e9:","provas":[{"id":3299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":105211,"hashId":"b2f162c5c85dc08bf2f5c4e9fe77b331","enunciado":"<p align=justify>O Arquivo onde s\u00e3o armazenadas as senhas criptografadas\r\nem um ambiente UNIX moderno \u00e9:<\/p>","resposta":497294,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc\/password","id":497292,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/password<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/etc\/passwd","id":497293,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/passwd<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/etc\/shadow","id":497294,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/shadow<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/var\/password","id":497295,"corpo":"<p align=justify>\/var\/password<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/var\/local\/crypt","id":497296,"corpo":"<p align=justify>\/var\/local\/crypt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Unix","oab":false,"nome":"Unix","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429097,"slug":"tecnologia-da-informacao-unix"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a barra de ferramentas Figura do Microsoft Word 2000, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e vers\u00e3o Portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel formatar figuras. Com ela \u00e9 poss\u00edvel tornar uma figura semitransparente utilizando","provas":[{"id":3299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":105216,"hashId":"ca9da2743f8f038c43b6cfa02425beaa","enunciado":"<p align=justify>Utilizando a barra de ferramentas Figura do Microsoft\r\nWord 2000, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e vers\u00e3o Portugu\u00eas, \u00e9\r\nposs\u00edvel formatar figuras. Com ela \u00e9 poss\u00edvel tornar uma\r\nfigura semitransparente utilizando<\/p>","resposta":497345,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bot\u00e3o Menos contraste do bot\u00e3o Controle de imagem.","id":497341,"corpo":"<p align=justify>o bot\u00e3o <STRONG>Menos contraste<\/STRONG> do bot\u00e3o <STRONG>Controle de imagem<\/STRONG>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o Escala de cinza do bot\u00e3o Controle de imagem.","id":497342,"corpo":"<p align=justify>a op\u00e7\u00e3o <STRONG>Escala de cinza<\/STRONG> do bot\u00e3o <STRONG>Controle de imagem.<\/STRONG><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bot\u00e3o Menos brilho do bot\u00e3o Controle de imagem.","id":497343,"corpo":"<p align=justify>o bot\u00e3o <STRONG>Menos brilho<\/STRONG> do bot\u00e3o <STRONG>Controle de imagem<\/STRONG>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bot\u00e3o Redefinir figura do bot\u00e3o Controle de imagem.","id":497344,"corpo":"<p align=justify>o bot\u00e3o <STRONG>Redefinir figura<\/STRONG> do bot\u00e3o <STRONG>Controle de imagem<\/STRONG>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o Marca d&#39;\u00e1gua do bot\u00e3o Controle de imagem.","id":497345,"corpo":"<p align=justify>a op\u00e7\u00e3o <STRONG>Marca d&#39;\u00e1gua<\/STRONG> do bot\u00e3o <STRONG>Controle de imagem.<\/STRONG><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/105216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00eam direito \u00e0 contin\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":2300,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Guarda Municipal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":59785,"hashId":"456d97c764ba28430127223cb2fea390","enunciado":"<p align=justify>T\u00eam direito \u00e0 contin\u00eancia, EXCETO:<\/p>","resposta":282572,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Senadores da Rep\u00fablica","id":282572,"corpo":"os Senadores da Rep\u00fablica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Ministros de Estado","id":282573,"corpo":"os Ministros de Estado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Governadores de Estado, de Territ\u00f3rios Federais e do Distrito Federal, nos respectivos territ\u00f3rios, ou em qualquer parte do Pa\u00eds em visita de car\u00e1ter oficial","id":282574,"corpo":"<p align=justify>os Governadores de Estado, de Territ\u00f3rios Federais e do Distrito Federal, nos respectivos territ\u00f3rios, ou em qualquer parte do Pa\u00eds em visita de car\u00e1ter oficial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as autoridades civis estrangeiras, correspondentes \u00e0s brasileiras que t\u00eam direito \u00e0 contin\u00eancia, quando em visita de car\u00e1ter oficial","id":282575,"corpo":"<p align=justify>as autoridades civis estrangeiras, correspondentes \u00e0s brasileiras que t\u00eam direito \u00e0 contin\u00eancia, quando em visita de car\u00e1ter oficial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.243\/1997 - Regulamento de Contin\u00eancias, Honras, Sinais e Respeito e Cerimonial das For\u00e7as Armadas","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.243\/1997 - Regulamento de Contin\u00eancias, Honras, Sinais e Respeito e Cerimonial das For\u00e7as Armadas","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418598,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-243-1997-regulamento-de-continencias-honras-sinais-e-respeito-e-cerimonial-das-forcas-armadas"}],"slug":"legislacao-federal\/59785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe os demonstrativos abaixo. I - Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio II - Balan\u00e7o Financeiro III - Demonstra\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es de bens P\u00fablicos IV - Balan\u00e7o Patrimonial V - Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos. VI - Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais VII - Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias Ativas e Passivas VIII - Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio Na contabilidade p\u00fablica, as pe\u00e7as que representam os demonstrativos anuais da gest\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59798,"hashId":"4c483c2dbe813278d98e9fbb6da18a85","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Observe os demonstrativos abaixo.<\/P>\r\n<P align=left>I - Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio<\/P>\r\n<P align=left>II - Balan\u00e7o Financeiro<\/P>\r\n<P align=left>III - Demonstra\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es de bens P\u00fablicos<\/P>\r\n<P align=left>IV - Balan\u00e7o Patrimonial<\/P>\r\n<P align=left>V - Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.<\/P>\r\n<P align=left>VI - Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais<\/P>\r\n<P align=left>VII - Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias Ativas e<\/P>\r\n<P align=left>Passivas<\/P>\r\n<P align=left>VIII - Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio<\/P>\r\n<P align=left>Na contabilidade p\u00fablica, as pe\u00e7as que representam os<\/P>\r\n<P>demonstrativos anuais da gest\u00e3o s\u00e3o:<\/P><\/FONT>","resposta":282629,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e VI, apenas.","id":282629,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V e VII, apenas.","id":282630,"corpo":"<p align=justify>I, III, V e VII, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, VI e VIII, apenas.","id":282631,"corpo":"<p align=justify>II, IV, VI e VIII, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, V, VII e VIII, apenas.","id":282632,"corpo":"<p align=justify>III, V, VII e VIII, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V, apenas.","id":282633,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/59798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Chiavenatto (1999), no modelo contingencial de desenho de cargos, as cinco dimens\u00f5es essenciais que todo cargo deve possuir s\u00e3o:","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59829,"hashId":"70c5d717fe5d2c1c9e4f29314aeee13b","enunciado":"<p align=justify>Para Chiavenatto (1999), no modelo contingencial de desenho\r\nde cargos, as cinco dimens\u00f5es essenciais que todo cargo\r\ndeve possuir s\u00e3o:<\/p>","resposta":282785,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"variedade, autonomia, significado das tarefas, identidade com a tarefa, retroa\u00e7\u00e3o.","id":282785,"corpo":"<p align=justify>variedade, autonomia, significado das tarefas, identidade\r\ncom a tarefa, retroa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"variedade, contexto do cargo, significado das tarefas, comunica\u00e7\u00e3o, retroa\u00e7\u00e3o.","id":282786,"corpo":"<p align=justify>variedade, contexto do cargo, significado das tarefas,\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, retroa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"racionalidade, fragmenta\u00e7\u00e3o do trabalho, efici\u00eancia, perman\u00eancia, conte\u00fado do cargo.","id":282787,"corpo":"<p align=justify>racionalidade, fragmenta\u00e7\u00e3o do trabalho, efici\u00eancia, perman\u00eancia,\r\nconte\u00fado do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contexto do cargo, condi\u00e7\u00f5es sociais de desempenho, intera\u00e7\u00e3o das pessoas, estabilidade, comunica\u00e7\u00e3o.","id":282788,"corpo":"<p align=justify>contexto do cargo, condi\u00e7\u00f5es sociais de desempenho,\r\nintera\u00e7\u00e3o das pessoas, estabilidade, comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identidade com as tarefas, conte\u00fado do cargo, efici\u00eancia, intera\u00e7\u00e3o das pessoas, autonomia.","id":282789,"corpo":"<p align=justify>identidade com as tarefas, conte\u00fado do cargo, efici\u00eancia,\r\nintera\u00e7\u00e3o das pessoas, autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/59829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sele\u00e7\u00e3o de pessoal, segundo Chiavenatto (1999), as informa\u00e7\u00f5es a respeito do cargo a ser preenchido podem ser colhidas de cinco modos distintos. Um desses modos \u00e9 a t\u00e9cnica dos incidentes cr\u00edticos que consiste no(a):","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59863,"hashId":"06bcc11c68f47f8b74bbba2274fb89d6","enunciado":"<p align=justify>Na sele\u00e7\u00e3o de pessoal, segundo Chiavenatto (1999), as informa\u00e7\u00f5es\r\na respeito do cargo a ser preenchido podem ser\r\ncolhidas de cinco modos distintos. Um desses modos \u00e9 a\r\nt\u00e9cnica dos incidentes cr\u00edticos que consiste no(a):<\/p>","resposta":282950,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento sistem\u00e1tico das informa\u00e7\u00f5es sobre os requisitos e caracter\u00edsticas desej\u00e1veis do futuro ocupante do cargo, assinalados na requisi\u00e7\u00e3o de pessoal","id":282946,"corpo":"<p align=justify>levantamento sistem\u00e1tico das informa\u00e7\u00f5es sobre os requisitos\r\ne caracter\u00edsticas desej\u00e1veis do futuro ocupante\r\ndo cargo, assinalados na requisi\u00e7\u00e3o de pessoal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento dos aspectos intr\u00ednsecos referentes ao conte\u00fado do cargo e extr\u00ednsecos relativos aos requisitos que o cargo exige de seus ocupantes.","id":282947,"corpo":"<p align=justify>levantamento dos aspectos intr\u00ednsecos referentes ao\r\nconte\u00fado do cargo e extr\u00ednsecos relativos aos requisitos\r\nque o cargo exige de seus ocupantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o aproximada do conte\u00fado do cargo e de sua exigibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao ocupante (requisitos e caracter\u00edsticas) como uma simula\u00e7\u00e3o inicial.","id":282948,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o aproximada do conte\u00fado do cargo e de sua\r\nexigibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao ocupante (requisitos e caracter\u00edsticas)\r\ncomo uma simula\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o dos cargos da empresa com a estrutura dos cargos de outras bem-sucedidas no mercado a fim de adequ\u00e1-los \u00e0s novas demandas.","id":282949,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o dos cargos da empresa com a estrutura\r\ndos cargos de outras bem-sucedidas no mercado a fim\r\nde adequ\u00e1-los \u00e0s novas demandas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anota\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e criteriosa de todos os fatos e comportamentos dos ocupantes do cargo considerado que produziram um bom ou mau desempenho no trabalho.","id":282950,"corpo":"<p align=justify>anota\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e criteriosa de todos os fatos e\r\ncomportamentos dos ocupantes do cargo considerado\r\nque produziram um bom ou mau desempenho no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/59863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva de Muchinsky (2004), um dos pressupostos no qual se baseia a estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o 360 graus \u00e9 de que:","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59876,"hashId":"754a50e03f942adcd508a3bb5c1e3f83","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva de Muchinsky (2004), um dos pressupostos\r\nno qual se baseia a estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o 360 graus \u00e9 de\r\nque:<\/p>","resposta":283006,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a discrep\u00e2ncia entre os avaliadores \u00e9 indesej\u00e1vel porque reduz a confiabilidade da avalia\u00e7\u00e3o.","id":283005,"corpo":"<p align=justify>a discrep\u00e2ncia entre os avaliadores \u00e9 indesej\u00e1vel porque\r\nreduz a confiabilidade da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o das discrep\u00e2ncias entre a nossa maneira de nos ver e a maneira como os outros nos v\u00eaem melhora a nossa auto-percep\u00e7\u00e3o.","id":283006,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o das discrep\u00e2ncias entre a nossa maneira\r\nde nos ver e a maneira como os outros nos v\u00eaem melhora\r\na nossa auto-percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as auto-avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes porque as pessoas tendem a fazer julgamentos sobre si irrelevantes para o seu desempenho.","id":283007,"corpo":"<p align=justify>as auto-avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes porque as pessoas\r\ntendem a fazer julgamentos sobre si irrelevantes para o\r\nseu desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o feedback negativo e as discrep\u00e2ncias tendem a produzir rea\u00e7\u00f5es negativas entre os avaliados.","id":283008,"corpo":"<p align=justify>o feedback negativo e as discrep\u00e2ncias tendem a produzir\r\nrea\u00e7\u00f5es negativas entre os avaliados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o prop\u00f3sito de uma avalia\u00e7\u00e3o adequada deve ser o de estabelecer, comunicar e implementar uma meta ou vis\u00e3o.","id":283009,"corpo":"<p align=justify>o prop\u00f3sito de uma avalia\u00e7\u00e3o adequada deve ser o de\r\nestabelecer, comunicar e implementar uma meta ou\r\nvis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/59876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Spector (2002), tem havido, em muitos pa\u00edses, um n\u00famero crescente de a\u00e7\u00f5es judiciais contra diferentes organiza\u00e7\u00f5es, acusadas de discrimina\u00e7\u00e3o, pelo fato de que se valeram dos resultados obtidos atrav\u00e9s de sistemas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para fins de promo\u00e7\u00e3o ou demiss\u00e3o. Entre as v\u00e1rias medidas sugeridas, capazes de tornar os sistemas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, pass\u00edveis de defesa legal, encontra-se a de:","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59882,"hashId":"82fbf315109ca6a79a23c4d8ea54601b","enunciado":"<p align=justify>Segundo Spector (2002), tem havido, em muitos pa\u00edses, um\r\nn\u00famero crescente de a\u00e7\u00f5es judiciais contra diferentes organiza\u00e7\u00f5es,\r\nacusadas de discrimina\u00e7\u00e3o, pelo fato de que\r\nse valeram dos resultados obtidos atrav\u00e9s de sistemas de\r\navalia\u00e7\u00e3o de desempenho para fins de promo\u00e7\u00e3o ou demiss\u00e3o.\r\nEntre as v\u00e1rias medidas sugeridas, capazes de tornar\r\nos sistemas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, pass\u00edveis de defesa\r\nlegal, encontra-se a de:<\/p>","resposta":283048,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar que os funcion\u00e1rios de desempenho insatisfat\u00f3rio sejam avaliados por seus pares.","id":283044,"corpo":"<p align=justify>evitar que os funcion\u00e1rios de desempenho insatisfat\u00f3rio\r\nsejam avaliados por seus pares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver programas de integra\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios, antes de se promover a avalia\u00e7\u00e3o.","id":283045,"corpo":"<p align=justify>desenvolver programas de integra\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios,\r\nantes de se promover a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlar a manifesta\u00e7\u00e3o dos erros de distribui\u00e7\u00e3o, de intoler\u00e2ncia e de acomoda\u00e7\u00e3o, por parte dos avaliadores.","id":283046,"corpo":"<p align=justify>controlar a manifesta\u00e7\u00e3o dos erros de distribui\u00e7\u00e3o, de\r\nintoler\u00e2ncia e de acomoda\u00e7\u00e3o, por parte dos avaliadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adotar crit\u00e9rios objetivos que impe\u00e7am que os efeitos positivos, negativos e as expectativas dos avaliadores interfiram na avalia\u00e7\u00e3o.","id":283047,"corpo":"<p align=justify>adotar crit\u00e9rios objetivos que impe\u00e7am que os efeitos\r\npositivos, negativos e as expectativas dos avaliadores\r\ninterfiram na avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornecer assist\u00eancia e aconselhamento aos funcion\u00e1rios que apresentarem desempenho insatisfat\u00f3rio, antes de qualquer decis\u00e3o.","id":283048,"corpo":"<p align=justify>fornecer assist\u00eancia e aconselhamento aos funcion\u00e1rios\r\nque apresentarem desempenho insatisfat\u00f3rio, antes\r\nde qualquer decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/59882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pap\u00e9is profissionais exigem daqueles que os exercem uma constante exibi\u00e7\u00e3o artificial de emo\u00e7\u00f5es, que acabam por bloquear sua livre manifesta\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas, como tem sido observado, por exemplo, em comiss\u00e1rios de bordo, atendentes e operadores de teleatendimento. Tal fen\u00f4meno, segundo Gondim & Siqueira, in Zanelli et alli (2002), denomina-se:","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59899,"hashId":"13d3c92fbb3bc30984a1be452bdc45a1","enunciado":"<p align=justify>Alguns pap\u00e9is profissionais exigem daqueles que os exercem\r\numa constante exibi\u00e7\u00e3o artificial de emo\u00e7\u00f5es, que acabam\r\npor bloquear sua livre manifesta\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas,\r\ncomo tem sido observado, por exemplo, em comiss\u00e1rios\r\nde bordo, atendentes e operadores de teleatendimento.\r\nTal fen\u00f4meno, segundo Gondim & Siqueira, in Zanelli et alli\r\n(2002), denomina-se:<\/p>","resposta":283133,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coarta\u00e7\u00e3o profissional.","id":283130,"corpo":"<p align=justify>coarta\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conformismo organizacional.","id":283131,"corpo":"<p align=justify>conformismo organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flexibilidade cultural.","id":283132,"corpo":"<p align=justify>flexibilidade cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho emocional.","id":283133,"corpo":"<p align=justify>trabalho emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia funcional.","id":283134,"corpo":"<p align=justify>resili\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/59899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, o erro de grafia pode ser explicado a partir do modo como essas palavras s\u00e3o pronunciadas, EXCETO:","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59927,"hashId":"14a6d88d0862a020379068bfce7c23c7","enunciado":"<p align=justify>Em todas as alternativas, o erro de grafia pode ser explicado a partir do modo como essas palavras s\u00e3o pronunciadas, EXCETO:<\/p>","resposta":283242,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superti\u00e7\u00e3o (em vez de supersti\u00e7\u00e3o)","id":283239,"corpo":"superti\u00e7\u00e3o (em vez de supersti\u00e7\u00e3o)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sombrancelha (em vez de sobrancelha)","id":283240,"corpo":"sombrancelha (em vez de sobrancelha)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reinvindica\u00e7\u00e3o (em vez de reivindica\u00e7\u00e3o)","id":283241,"corpo":"reinvindica\u00e7\u00e3o (em vez de reivindica\u00e7\u00e3o)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despretenciosamente (em vez de despretensiosamente) ","id":283242,"corpo":"despretenciosamente (em vez de despretensiosamente)\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta a norma culta escrita, a alternativa CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59933,"hashId":"e1738bcb9ad2f09cb8faa5aa4bd2d343","enunciado":"<p align=justify>Tendo em conta a norma culta escrita, a alternativa CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":283292,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ningu\u00e9m se dispor a falar sobre a not\u00edcia publicada hoje, falo eu","id":283291,"corpo":"<p align=justify>Se ningu\u00e9m se dispor a falar sobre a not\u00edcia publicada hoje, falo eu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senhor Vereador, para seu conhecimento, envio a V. Exa. c\u00f3pia da reportagem","id":283292,"corpo":"<p align=justify>Senhor Vereador, para seu conhecimento, envio a V. Exa. c\u00f3pia da reportagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presado cliente, enviaremos-lhe, em uma semana, o cart\u00e3o solicitado por V. Sa","id":283293,"corpo":"<p align=justify>Presado cliente, enviaremos-lhe, em uma semana, o cart\u00e3o solicitado por V. Sa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao perigo de cont\u00e1gio, muitos marinheiros se absteram de descer \u00e0 terra","id":283294,"corpo":"<p align=justify>Devido ao perigo de cont\u00e1gio, muitos marinheiros se absteram de descer \u00e0 terra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Robbins (2002), um dos atributos mais estudados e considerados hoje em dia e que constitui a base da lideran\u00e7a \u00e9 a: ","provas":[{"id":2307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":59949,"hashId":"9b91e34961dad5c6b8090748906d18d3","enunciado":"<p align=justify>Segundo Robbins (2002), um dos atributos mais estudados\r\ne considerados hoje em dia e que constitui a base da lideran\u00e7a\r\n\u00e9 a: <\/p>","resposta":283357,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intelig\u00eancia.","id":283355,"corpo":"<p align=justify>intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o.","id":283356,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confian\u00e7a.","id":283357,"corpo":"<p align=justify>confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":283358,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"honestidade.","id":283359,"corpo":"<p align=justify>honestidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/59949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Sobre o texto \u00e9 verdade afirmar que:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93089,"hashId":"083b8483d50924b96498b0a76e10bfb3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Sobre o texto \u00e9 verdade afirmar que:<\/p>","resposta":439585,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos oficiais lutam para se sobrepor \u00e0queles que ainda vivem no anonimato.","id":439583,"corpo":"<p align=justify>Os partidos pol\u00edticos oficiais lutam para se sobrepor \u00e0queles que\r\nainda vivem no anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos apresentam muitas diverg\u00eancias.","id":439584,"corpo":"<p align=justify>Os partidos pol\u00edticos apresentam muitas diverg\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E\u00e7a de Queir\u00f3s satiriza os partidos pol\u00edticos de seu tempo, mostrando a exist\u00eancia de um jogo de poder.","id":439585,"corpo":"<p align=justify>E\u00e7a de Queir\u00f3s satiriza os partidos pol\u00edticos de seu tempo,\r\nmostrando a exist\u00eancia de um jogo de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta uma verdade irrefut\u00e1vel: os reais antagonismos entre os partidos pol\u00edticos.","id":439586,"corpo":"<p align=justify>Apresenta uma verdade irrefut\u00e1vel: os reais antagonismos entre os\r\npartidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82562,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3093\/1.GIF>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/93089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93098,"hashId":"8ad47cfdcc106187336203abb0a75d02","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>FALSA<\/STRONG>:<\/P>","resposta":439622,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As express\u00f5es perp\u00e9tuo antagonismo, irritadas diverg\u00eancias, princ\u00edpios que os separam e desintelig\u00eancias profundas devem ser entendidas ao contr\u00e1rio pelo tom de ironia que apresenta.","id":439621,"corpo":"<P align=justify>As express\u00f5es <EM>perp\u00e9tuo antagonismo, irritadas diverg\u00eancias, princ\u00edpios que os separam e desintelig\u00eancias profundas<\/EM> devem ser entendidas ao contr\u00e1rio pelo tom de ironia que apresenta.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percebe-se a incontest\u00e1vel diverg\u00eancia entre o Partido Hist\u00f3rico e o Regenerador quando o cronista mostra como eles concebem diferentemente a id\u00e9ia de liberdade.","id":439622,"corpo":"<p align=justify>Percebe-se a incontest\u00e1vel diverg\u00eancia entre o Partido Hist\u00f3rico e o\r\nRegenerador quando o cronista mostra como eles concebem\r\ndiferentemente a id\u00e9ia de liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os partidos na verdade n\u00e3o possuem antagonismos e nem diverg\u00eancias de princ\u00edpios.","id":439623,"corpo":"<p align=justify>Os partidos na verdade n\u00e3o possuem antagonismos e nem\r\ndiverg\u00eancias de princ\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diverg\u00eancia entre os princ\u00edpios program\u00e1ticos dos partidos pol\u00edticos est\u00e1 apenas na \u00eanfase neles posta.","id":439624,"corpo":"<p align=justify>A diverg\u00eancia entre os princ\u00edpios program\u00e1ticos dos partidos\r\npol\u00edticos est\u00e1 apenas na \u00eanfase neles posta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82562,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3093\/1.GIF>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/93098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m frase em conson\u00e2ncia com a norma culta:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93107,"hashId":"4abda8d2b86e76b6cccf51e39daf5c5c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m frase em conson\u00e2ncia com a norma\r\nculta:<\/p>","resposta":439659,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diretor da escola interveio na discuss\u00e3o.","id":439659,"corpo":"<p align=justify>O diretor da escola interveio na discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazem 12 anos que n\u00e3o viajo ao exterior.","id":439660,"corpo":"<p align=justify>Fazem 12 anos que n\u00e3o viajo ao exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles discordaram quanto ao in\u00edcio do processo onde houve, ent\u00e3o, adiamento da entrega do produto.","id":439661,"corpo":"<p align=justify>Eles discordaram quanto ao in\u00edcio do processo onde houve, ent\u00e3o,\r\nadiamento da entrega do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil, a n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o, carece de novas pol\u00edticas de incentivo \u00e0 classe docente.","id":439662,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O Brasil, a n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o, carece de novas pol\u00edticas de incentivo\r\n\u00e0 classe docente.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/93107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As frases abaixo est\u00e3o corretas em se considerando a reg\u00eancia verbal, EXCETO UMA, assinale-a: ","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93112,"hashId":"ca391dae1c635e447ea978273e229aec","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As frases abaixo est\u00e3o corretas em se considerando a reg\u00eancia verbal, <STRONG>EXCETO UMA<\/STRONG>, assinale-a:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":439691,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os animais pisam a grama.","id":439688,"corpo":"<p align=justify>Os animais pisam a grama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custa ao povo entender sua real for\u00e7a de luta.","id":439689,"corpo":"<p align=justify>Custa ao povo entender sua real for\u00e7a de luta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunico a meus correligion\u00e1rios que nossas id\u00e9ias sobre liberdade foram aceitas.","id":439690,"corpo":"<p align=justify>Comunico a meus correligion\u00e1rios que nossas id\u00e9ias sobre liberdade\r\nforam aceitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Id\u00e9ias pol\u00edticas divergentes implicam em lutas e disc\u00f3rdias sociais.","id":439691,"corpo":"<p align=justify>Id\u00e9ias pol\u00edticas divergentes implicam em lutas e disc\u00f3rdias sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/93112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Referenciais Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico, o foco central da educa\u00e7\u00e3o profissional transfere-se dos conte\u00fados para as compet\u00eancias. Assinale a alternativa verdadeira: sobre compet\u00eancias \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93181,"hashId":"4ec32e1223fff3ee2acad432498c3287","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os Referenciais Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o\r\nProfissional de N\u00edvel T\u00e9cnico, o foco central da educa\u00e7\u00e3o profissional\r\ntransfere-se dos conte\u00fados para as compet\u00eancias.\r\nAssinale a alternativa verdadeira: sobre compet\u00eancias \u00e9 verdadeiro\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":440089,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia caracteriza-se, essencialmente, pela condi\u00e7\u00e3o de alocar, eficaz e eficientemente, saberes cognitivos, psicomotores e socioafetivos como recursos ou insumos, por meio de esquemas mentais adaptados e flex\u00edveis, em a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de um contexto profissional espec\u00edfico.","id":440089,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia caracteriza-se, essencialmente, pela condi\u00e7\u00e3o de\r\nalocar, eficaz e eficientemente, saberes cognitivos, psicomotores e\r\nsocioafetivos como recursos ou insumos, por meio de esquemas\r\nmentais adaptados e flex\u00edveis, em a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de um contexto\r\nprofissional espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias profissionais, na perspectiva da laboralidade, facilita a mobilidade entre as m\u00faltiplas atividades produtivas e pode ser apontada como uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para o problema do desemprego.","id":440090,"corpo":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias profissionais, na perspectiva da\r\nlaboralidade, facilita a mobilidade entre as m\u00faltiplas atividades\r\nprodutivas e pode ser apontada como uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para o\r\nproblema do desemprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abordagem curricular por compet\u00eancias exclui as disciplinas j\u00e1 que seu tratamento \u00e9 feito pela inter e transdisciplinaridade.","id":440091,"corpo":"<p align=justify>A abordagem curricular por compet\u00eancias exclui as disciplinas j\u00e1 que\r\nseu tratamento \u00e9 feito pela inter e transdisciplinaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na abordagem por compet\u00eancia, o foco passa a ser o ensinar, compet\u00eancia do professor, no papel de mediador que estimula o uso de novas tecnologias, na busca constante de informa\u00e7\u00f5es pertinentes e relevantes ao conte\u00fado que est\u00e1 desenvolvendo.","id":440092,"corpo":"<p align=justify>Na abordagem por compet\u00eancia, o foco passa a ser o ensinar,\r\ncompet\u00eancia do professor, no papel de mediador que estimula o uso\r\nde novas tecnologias, na busca constante de informa\u00e7\u00f5es\r\npertinentes e relevantes ao conte\u00fado que est\u00e1 desenvolvendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/93181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que a radia\u00e7\u00e3o terrestre encontra-se concentrada no espectro das ondas eletromagn\u00e9ticas de 3,0 &#956;m a 200,0 &#956;m, com um pico m\u00e1ximo em torno de 10 &#956;m. As leis que permitem determinar estes valores, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93273,"hashId":"3fe6a399822e78e686bb6228325aaccf","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 sabido que a radia\u00e7\u00e3o terrestre encontra-se concentrada no espectro\r\ndas ondas eletromagn\u00e9ticas de 3,0 &#956;m a 200,0 &#956;m, com um pico m\u00e1ximo\r\nem torno de 10 &#956;m. As leis que permitem determinar estes valores,\r\nrespectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":440461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a de Planck; a de Wien.","id":440461,"corpo":"<p align=justify>a de Planck; a de Wien.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a de Planck; a de Stefan-Boltzmann.","id":440462,"corpo":"<p align=justify>a de Planck; a de Stefan-Boltzmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a de Stefan-Boltzmann; a de Kirchoff.","id":440463,"corpo":"<p align=justify>a de Stefan-Boltzmann; a de Kirchoff.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a de Kirchoff; a de Wien.","id":440464,"corpo":"<p align=justify>a de Kirchoff; a de Wien.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a temperatura absoluta de um \"corpo negro\" fosse dobrada, a sua emit\u00e2ncia radiante total seria elevada por um fator de:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93279,"hashId":"12b24e6e3fca73c899591ee5c5369db4","enunciado":"<p align=justify>Se a temperatura absoluta de um \"corpo negro\" fosse dobrada, a sua\r\nemit\u00e2ncia radiante total seria elevada por um fator de:<\/p>","resposta":440490,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":440490,"corpo":"16.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"04","id":440491,"corpo":"04","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02","id":440492,"corpo":"02","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"08","id":440493,"corpo":"08","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas superf\u00edcies, A e B, opacas \u00e0s radia\u00e7\u00f5es de ondas curtas, recebem a mesma quantidade de radia\u00e7\u00e3o solar. Observa-se que a superf\u00edcie A aquece mais do que a superf\u00edcie B. Desprezando os efeitos das radia\u00e7\u00f5es de ondas longas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93286,"hashId":"135506513235516481fbf68f8af20ba7","enunciado":"<P align=justify>Duas superf\u00edcies, <STRONG><EM>A<\/EM><\/STRONG> e <STRONG><EM>B<\/EM><\/STRONG>, opacas \u00e0s radia\u00e7\u00f5es de ondas curtas, recebem a mesma quantidade de radia\u00e7\u00e3o solar. Observa-se que a superf\u00edcie <STRONG><EM>A<\/EM><\/STRONG> aquece mais do que a superf\u00edcie <STRONG><EM>B<\/EM><\/STRONG>. Desprezando os efeitos das radia\u00e7\u00f5es de ondas longas, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":440547,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para um mesmo comprimento de onda, a absorvidade da superf\u00edcie A \u00e9 maior do que a sua emissividade.","id":440544,"corpo":"<P align=justify>para um mesmo comprimento de onda, a absorvidade da superf\u00edcie <EM><STRONG>A<\/STRONG><\/EM> \u00e9 maior do que a sua emissividade.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na superf\u00edcie A, a soma de sua absorvidade, com sua transmissividade e com sua refletividade \u00e9 maior do que um.","id":440545,"corpo":"<P align=justify>na superf\u00edcie <STRONG><EM>A<\/EM><\/STRONG>, a soma de sua absorvidade, com sua transmissividade e com sua refletividade \u00e9 maior do que um.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a superf\u00edcie B sofreu menor aquecimento porque apresenta maior transmissividade do que a da A.","id":440546,"corpo":"<P align=justify>a superf\u00edcie <STRONG><EM>B<\/EM><\/STRONG> sofreu menor aquecimento porque apresenta maior transmissividade do que a da <STRONG><EM>A<\/EM><\/STRONG>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o albedo da superf\u00edcie A \u00e9 menor do que a de B.","id":440547,"corpo":"<P align=justify>o albedo da superf\u00edcie <EM><STRONG>A<\/STRONG><\/EM> \u00e9 menor do que a de <EM><STRONG>B<\/STRONG><\/EM>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos que medem diretamente a radia\u00e7\u00e3o global, a radia\u00e7\u00e3o direta, a radia\u00e7\u00e3o difusa e a insola\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93309,"hashId":"26cf233d4f352f7bd8c7ddcce86eac35","enunciado":"<p align=justify>Os instrumentos que medem diretamente a radia\u00e7\u00e3o global, a radia\u00e7\u00e3o\r\ndireta, a radia\u00e7\u00e3o difusa e a insola\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":440648,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e actin\u00f3grafo.","id":440646,"corpo":"<p align=justify>Pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e actin\u00f3grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piran\u00f4metro, pireli\u00f4metro, actin\u00f3grafo e heli\u00f3grafo.","id":440647,"corpo":"<p align=justify>Piran\u00f4metro, pireli\u00f4metro, actin\u00f3grafo e heli\u00f3grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Actin\u00f3grafo, pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e heli\u00f3grafo.","id":440648,"corpo":"<p align=justify>Actin\u00f3grafo, pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e heli\u00f3grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heli\u00f3grafo, pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e actin\u00f3grafo.","id":440649,"corpo":"<p align=justify>Heli\u00f3grafo, pireli\u00f4metro, piran\u00f4metro com anel e actin\u00f3grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador tem, no enrolamento prim\u00e1rio, 50 espiras com indut\u00e2ncia de 200mH; e no enrolamento secund\u00e1rio, 100 espiras com indut\u00e2ncia de 800mH. Sabendo-se que o coeficiente de acoplamento entre os dois enrolamentos \u00e9 0,6, a indut\u00e2ncia m\u00fatua, em mH, ser\u00e1:","provas":[{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":64438,"hashId":"fdb2f5f9b833859ceeb06a0f59cb6030","enunciado":"<p align=justify>Um transformador tem, no enrolamento prim\u00e1rio, 50 espiras\r\ncom indut\u00e2ncia de 200mH; e no enrolamento secund\u00e1rio,\r\n100 espiras com indut\u00e2ncia de 800mH. Sabendo-se que o\r\ncoeficiente de acoplamento entre os dois enrolamentos \u00e9\r\n0,6, a indut\u00e2ncia m\u00fatua, em mH, ser\u00e1:<\/p>","resposta":304247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":304246,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240","id":304247,"corpo":"<p align=justify>240<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500","id":304248,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600","id":304249,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.000","id":304250,"corpo":"<p align=justify>3.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/64438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cheque foi descontado ____ mais de uma semana.O jornalista se refere ____ sua filha e n\u00e3o ____ V. Exa.O aeroporto fica ____ mais de uma hora do centro da cidade. A alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas das frases acima, na ordem em que ocorrem, \u00e9:","provas":[{"id":2502,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"famuc-mg-2005-fumarc-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - FAMUC - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":64441,"hashId":"42f90e72841b0a2a9eb68a5979986fd8","enunciado":"<P align=justify><EM>O cheque foi descontado ____ mais de uma semana.<BR>O jornalista se refere ____ sua filha e n\u00e3o ____ V. Exa.<BR>O aeroporto fica ____ mais de uma hora do centro da cidade.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas das frases acima, na ordem em que ocorrem, \u00e9:<\/P>","resposta":304257,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 &#8211; \u00e0 &#8211; a &#8211; h\u00e1","id":304256,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 &#8211; \u00e0 &#8211; a &#8211; h\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 &#8211; a &#8211; a &#8211; a","id":304257,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 &#8211; a &#8211; a &#8211; a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a &#8211; \u00e0 &#8211; a &#8211; a","id":304258,"corpo":"<p align=justify>a &#8211; \u00e0 &#8211; a &#8211; a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 &#8211; \u00e0 &#8211; \u00e0 &#8211; \u00e0","id":304259,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 &#8211; \u00e0 &#8211; \u00e0 &#8211; \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/64441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":64476,"hashId":"a7d149e473aa75f14985b893ba556874","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_63.jpg><\/P>\r\n","resposta":304420,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ","id":304419,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_64.jpg><\/P>\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ","id":304420,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_65.jpg><\/P>\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ","id":304421,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_66.jpg><\/P>\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ","id":304422,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_67.jpg><\/P>\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ","id":304423,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_68.jpg><\/P>\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/64476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":64520,"hashId":"bbb2d7fc088ae5da246716ea7245eb25","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_70.jpg><\/P>\r\n","resposta":304628,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ","id":304628,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_74.jpg><\/P>\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ","id":304629,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_75.jpg><\/P>\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ","id":304630,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_76.jpg><\/P>\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ","id":304631,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_77.jpg><\/P>\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ","id":304632,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2462\/ScreenHunter_78.jpg><\/P>\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/64520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de uma linha longa de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica, emprega-se o ciclo completo de transposi\u00e7\u00e3o de fases para equilibrar a","provas":[{"id":2462,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":64528,"hashId":"ca2af443459ed31a8b5e6bd584e286d1","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de uma linha longa de transmiss\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica, emprega-se o ciclo completo de transposi\u00e7\u00e3o de fases\r\npara equilibrar a<\/p>","resposta":304681,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indut\u00e2ncia e a capacit\u00e2ncia m\u00e9dias de cada fase da linha.","id":304680,"corpo":"<p align=justify>indut\u00e2ncia e a capacit\u00e2ncia m\u00e9dias de cada fase da linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indut\u00e2ncia m\u00fatua m\u00e9dia da linha, se o espa\u00e7amento entre fases for equil\u00e1tero.","id":304681,"corpo":"<p align=justify>indut\u00e2ncia m\u00fatua m\u00e9dia da linha, se o espa\u00e7amento entre\r\nfases for equil\u00e1tero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia m\u00e9dia de cada fase da linha.","id":304682,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia m\u00e9dia de cada fase da linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia da carga alimentada pela linha.","id":304683,"corpo":"<p align=justify>imped\u00e2ncia da carga alimentada pela linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacit\u00e2ncia m\u00e9dia de cada fase em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, se os condutores forem dispostos em um plano horizontal.","id":304684,"corpo":"<p align=justify>capacit\u00e2ncia m\u00e9dia de cada fase em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, se\r\nos condutores forem dispostos em um plano horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/64528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha do Texto III com ERRO de digita\u00e7\u00e3o (palavra ou express\u00e3o que n\u00e3o tenha o prop\u00f3sito de reproduzir fielmente a fala) \u00e9:","provas":[{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":66124,"hashId":"5906985b180e4713c0b4fa1393c58f49","enunciado":"<p align=justify>A linha do Texto III com ERRO de digita\u00e7\u00e3o (palavra ou\r\nexpress\u00e3o que n\u00e3o tenha o prop\u00f3sito de reproduzir fielmente\r\na fala) \u00e9:<\/p>","resposta":312258,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":312252,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":312254,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":312256,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":312258,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":312259,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57704,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2527\/Imagem_19.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os verbos encontram-se flexionados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos fatos ocorridos.","provas":[{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":66202,"hashId":"4ecd3df8a0052276484ab25330ad55c6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os verbos encontram-se\r\nflexionados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos fatos ocorridos.<\/p>","resposta":312589,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 no escrit\u00f3rio ela percebeu que esqueceu a bolsa em casa, com tudo de que precisava.","id":312585,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 no escrit\u00f3rio ela percebeu que esqueceu a bolsa\r\nem casa, com tudo de que precisava.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que o governador faria se o governo federal desistir do investimento em seu estado?","id":312586,"corpo":"<p align=justify>O que o governador faria se o governo federal desistir\r\ndo investimento em seu estado?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Importante empres\u00e1rio, ao ser indagado, negue que est\u00e1 abatendo \u00e1rvores na Amaz\u00f4nia.","id":312587,"corpo":"<p align=justify>Importante empres\u00e1rio, ao ser indagado, negue que est\u00e1\r\nabatendo \u00e1rvores na Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ontem, quando ele chegasse, e com a ajuda do tempo, eu tentei ir ao cinema com a fam\u00edlia.","id":312588,"corpo":"<p align=justify>Ontem, quando ele chegasse, e com a ajuda do tempo,\r\neu tentei ir ao cinema com a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O banco anunciou que todos os cart\u00f5es de cr\u00e9dito de clientes devedores ser\u00e3o recolhidos.","id":312589,"corpo":"<p align=justify>O banco anunciou que todos os cart\u00f5es de cr\u00e9dito de\r\nclientes devedores ser\u00e3o recolhidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o erro padr\u00e3o em uma amostragem, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":66204,"hashId":"53cc187bea1512119871cf6ae58cf43d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o erro padr\u00e3o em uma amostragem, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":312579,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o tamanho da amostra.","id":312576,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o tamanho da amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 diretamente proporcional \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos elementos que comp\u00f5em a amostra.","id":312577,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 diretamente proporcional \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos elementos que comp\u00f5em a amostra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta do tamanho da amostra: quanto mais cresce a amostra, maior \u00e9 o erro padr\u00e3o.","id":312578,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta do tamanho da amostra: quanto mais cresce a amostra, maior \u00e9 o erro padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o inversa do tamanho da amostra: quanto mais cresce a amostra, menor \u00e9 o erro padr\u00e3o e vice-versa.","id":312579,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o inversa do tamanho da amostra: quanto mais cresce a amostra, menor \u00e9 o erro padr\u00e3o e vice-versa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/66204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modalidades de amostragem probabil\u00edstica em pesquisas de \"survey\":","provas":[{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":66209,"hashId":"d5e10eb0a79b49cf4994696d873f6b0a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o modalidades de amostragem probabil\u00edstica em pesquisas de \"survey\":<\/p>","resposta":312605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cotas, aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica e estratificada.","id":312604,"corpo":"<p align=justify>cotas, aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica e estratificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica, estratificada e por conglomerados.","id":312605,"corpo":"<p align=justify>aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica, estratificada e por conglomerados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistem\u00e1tica, estratificada, aleat\u00f3ria simples, por conglomerados e cotas.","id":312606,"corpo":"<p align=justify>sistem\u00e1tica, estratificada, aleat\u00f3ria simples, por conglomerados e cotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratificada, por conglomerados, sujeitos\/ informantes dispon\u00edveis, aleat\u00f3ria simples e sistem\u00e1tica.","id":312607,"corpo":"<p align=justify>estratificada, por conglomerados, sujeitos\/ informantes dispon\u00edveis, aleat\u00f3ria simples e sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/66209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta problemas de revis\u00e3o (grafia de palavras, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o e digita\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":66210,"hashId":"acaf7edaf6b65840d4fa23d8019667af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta problemas de revis\u00e3o\r\n(grafia de palavras, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o e digita\u00e7\u00e3o).<\/p>","resposta":312617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando um ju\u00edz sentencia, abidicando de uma das partes, a senten\u00e7a, poder\u00e1 ser justa, mas o ju\u00edz n\u00e3o o \u00e9, de maneira nenhuma","id":312613,"corpo":"<p align=justify>Quando um ju\u00edz sentencia, abidicando de uma das\r\npartes, a senten\u00e7a, poder\u00e1 ser justa, mas o ju\u00edz n\u00e3o o \u00e9,\r\nde maneira nenhuma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando um juiz, sentencia, abdicando de uma das partes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9, de maneira nenhuma.","id":312614,"corpo":"<p align=justify>Quando um juiz, sentencia, abdicando de uma das\r\npartes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9,\r\nde maneira nenhuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um ju\u00edz sentencia, abdicado de uma das partes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9, de maneira nenhuma.","id":312615,"corpo":"<p align=justify>Quando um ju\u00edz sentencia, abdicado de uma das\r\npartes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9,\r\nde maneira nenhuma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um juiz sentencia, abidicando de uma das partes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9, de maneira nenhuma.","id":312616,"corpo":"<p align=justify>Quando um juiz sentencia, abidicando de uma das\r\npartes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9,\r\nde maneira nenhuma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um juiz sentencia, abdicando de uma das partes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9, de maneira nenhuma.","id":312617,"corpo":"<p align=justify>Quando um juiz sentencia, abdicando de uma das\r\npartes, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser justa, mas o juiz n\u00e3o o \u00e9,\r\nde maneira nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modalidades de amostragem n\u00e3o-probabil\u00edstica em pesquisa de \"survey\":","provas":[{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":66215,"hashId":"23740d4dcaa5cb021a28ac9fbedd228d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o modalidades de amostragem n\u00e3o-probabil\u00edstica em pesquisa de \"survey\":<\/p>","resposta":312622,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intencional ou por julgamento, cotas e sujeitos\/informantes dispon\u00edveis.","id":312622,"corpo":"<p align=justify>intencional ou por julgamento, cotas e sujeitos\/informantes dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cotas, sujeitos\/informantes dispon\u00edveis, estratificada e por conglomerados.","id":312623,"corpo":"<p align=justify>cotas, sujeitos\/informantes dispon\u00edveis, estratificada e por conglomerados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cotas, intencional ou por julgamento, aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica e estratificada.","id":312624,"corpo":"<p align=justify>cotas, intencional ou por julgamento, aleat\u00f3ria simples, sistem\u00e1tica e estratificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intencional ou por julgamento, cotas, sujeitos\/informantes dispon\u00edveis, aleat\u00f3ria simples e por conglomerados.","id":312625,"corpo":"<p align=justify>intencional ou por julgamento, cotas, sujeitos\/informantes dispon\u00edveis, aleat\u00f3ria simples e por conglomerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/66215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Efetividade de um projeto pode ser expressa da seguinte maneira","provas":[{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":66261,"hashId":"0bb70045066df11fe9a924fbbc3c51e1","enunciado":"<p align=justify>Efetividade de um projeto pode ser expressa da seguinte maneira<\/p>","resposta":312871,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":312871,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2528\/ScreenHunter_09.jpg>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":312872,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2528\/ScreenHunter_10.jpg>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":312873,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2528\/ScreenHunter_11.jpg>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":312874,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2528\/ScreenHunter_12.jpg>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/66261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentemente da cr\u00f4nica, a reda\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, independente do ve\u00edculo, n\u00e3o deve conter express\u00f5es como \"a sua pr\u00f3pria visita pessoal\". Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a \u00fanica adequada a uma reda\u00e7\u00e3o de not\u00edcias.","provas":[{"id":2527,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-redator","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Redator - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":66265,"hashId":"79aeb4b0dbb218fed15b5845899d1df5","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente da cr\u00f4nica, a reda\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, independente\r\ndo ve\u00edculo, n\u00e3o deve conter express\u00f5es como \"a sua\r\npr\u00f3pria visita pessoal\". Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a\r\n\u00fanica adequada a uma reda\u00e7\u00e3o de not\u00edcias.<\/p>","resposta":312865,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elo de liga\u00e7\u00e3o.","id":312861,"corpo":"<p align=justify>Elo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar novas oportunidades.","id":312862,"corpo":"<p align=justify>Criar novas oportunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acabamento final.","id":312863,"corpo":"<p align=justify>Acabamento final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Er\u00e1rio p\u00fablico","id":312864,"corpo":"<p align=justify>Er\u00e1rio p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edder do governo.","id":312865,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder do governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":57824,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2527\/Imagem_20.gif>\r\n<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2527\/Imagem_21.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para equacionar os impactos advindos da globaliza\u00e7\u00e3o e se articular \u00e0s redes globais de integra\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o local das cidades deve:","provas":[{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":66282,"hashId":"833b8b9a103874f24c8adc7d82c29566","enunciado":"<p align=justify>Para equacionar os impactos advindos da globaliza\u00e7\u00e3o e se articular \u00e0s redes globais de integra\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o local das cidades deve:<\/p>","resposta":312952,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentrar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; estatizar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":312950,"corpo":"<p align=justify>concentrar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; estatizar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilizar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; privatizar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":312951,"corpo":"<p align=justify>disponibilizar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; privatizar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilizar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; qualificar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; incentivar parcerias p\u00fablico-privado; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":312952,"corpo":"<p align=justify>disponibilizar os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; qualificar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; incentivar parcerias p\u00fablico-privado; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transferir aos agentes privados os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; qualificar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":312953,"corpo":"<p align=justify>transferir aos agentes privados os servi\u00e7os p\u00fablicos necess\u00e1rios ao bom funcionamento das cidades; qualificar a infra-estrutura de telem\u00e1tica e log\u00edstica; qualificar seus recursos humanos; aumentar a efici\u00eancia institucional; incentivar a coes\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Cidadania coletiva e emerg\u00eancia de espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais","oab":false,"nome":"Cidadania coletiva e emerg\u00eancia de espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398179,"slug":"servico-social-cidadania-coletiva-e-emergencia-de-espacos-publicos-nao-estatais"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/66282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caixas NAT s\u00e3o utilizadas por provedores de Internet para minimizar o problema de escassez de n\u00fameros IP. Ao receberem um pacote que deve ser enviado para a Internet, al\u00e9m de converterem o endere\u00e7o IP de origem, elas armazenam o \u00edndice para sua tabela interna de mapeamento dentro do pacote, no campo:","provas":[{"id":2364,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista de Suporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":61538,"hashId":"1b5f109b1f9599e57e38ae2b186c6d12","enunciado":"<p align=justify>As caixas NAT s\u00e3o utilizadas por provedores de Internet para\r\nminimizar o problema de escassez de n\u00fameros IP. Ao receberem\r\num pacote que deve ser enviado para a Internet, al\u00e9m\r\nde converterem o endere\u00e7o IP de origem, elas armazenam o\r\n\u00edndice para sua tabela interna de mapeamento dentro do\r\npacote, no campo:<\/p>","resposta":290915,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IHL do cabe\u00e7alho IP.","id":290911,"corpo":"<p align=justify>IHL do cabe\u00e7alho IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocol do cabe\u00e7alho IP.","id":290912,"corpo":"<p align=justify>Protocol do cabe\u00e7alho IP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identification do cabe\u00e7alho IP.","id":290913,"corpo":"<p align=justify>Identification do cabe\u00e7alho IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Window size do cabe\u00e7alho TCP ou UDP.","id":290914,"corpo":"<p align=justify>Window size do cabe\u00e7alho TCP ou UDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Source port do cabe\u00e7alho TCP ou UDP.","id":290915,"corpo":"<p align=justify>Source port do cabe\u00e7alho TCP ou UDP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419930,"slug":"informatica-nat-network-address-translation"},{"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429347,"slug":"tecnologia-da-informacao-nat-network-address-translation"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/61538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo econ\u00f4mico abaixo relacionado imprimiu \u00e0 sociedade colonial brasileira as suas caracter\u00edsticas mais marcantes:","provas":[{"id":2366,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-agente-de-portaria-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":61539,"hashId":"9b74044041c590266801ee1dcefae882","enunciado":"<p align=justify>O ciclo econ\u00f4mico abaixo relacionado imprimiu \u00e0 sociedade colonial brasileira\r\nas suas caracter\u00edsticas mais marcantes:<\/p>","resposta":290917,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo do couro","id":290916,"corpo":"<p align=justify>O ciclo do couro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo do a\u00e7\u00facar","id":290917,"corpo":"<p align=justify>O ciclo do a\u00e7\u00facar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclo do caf\u00e9","id":290918,"corpo":"<p align=justify>O ciclo do caf\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ciclo da borracha","id":290919,"corpo":"<p align=justify>O ciclo da borracha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/61539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o fechamento das minas de carv\u00e3o para abastecer a Companhia Sider\u00fargica Nacional, um porto teve o seu movimento totalmente paralisado. Com o objetivo de promover a sua revitaliza\u00e7\u00e3o, superando a crise econ\u00f4mica que se estabeleceu na regi\u00e3o, foi feito um projeto para que ele se transformasse em uma Zona de Exporta\u00e7\u00e3o Especial. Estamos falando do porto de:","provas":[{"id":2366,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-agente-de-portaria-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":61571,"hashId":"5eb5392da3307f3bc826545ce2e8799a","enunciado":"<p align=justify>Com o fechamento das minas de carv\u00e3o para abastecer a Companhia\r\nSider\u00fargica Nacional, um porto teve o seu movimento totalmente paralisado. Com o objetivo\r\nde promover a sua revitaliza\u00e7\u00e3o, superando a crise econ\u00f4mica que se estabeleceu na regi\u00e3o,\r\nfoi feito um projeto para que ele se transformasse em uma Zona de Exporta\u00e7\u00e3o Especial.\r\nEstamos falando do porto de:<\/p>","resposta":291069,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itaja\u00ed","id":291067,"corpo":"<p align=justify>Itaja\u00ed<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco do Sul","id":291068,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Francisco do Sul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imbituba","id":291069,"corpo":"<p align=justify>Imbituba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Navegantes","id":291070,"corpo":"<p align=justify>Navegantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/61571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos impactos ambientais causados pelo desmatamento todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":2366,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-agente-de-portaria-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":61659,"hashId":"6007309789883bc42ec73e4225df07b7","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos impactos ambientais causados pelo desmatamento todas as\r\nalternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":291463,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o dos solos","id":291460,"corpo":"<p align=justify>Eros\u00e3o dos solos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquecimento da Terra","id":291461,"corpo":"<p align=justify>Aquecimento da Terra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo","id":291462,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da biodiversidade","id":291463,"corpo":"<p align=justify>Aumento da biodiversidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Catastrofes ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Catastrofes ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397291,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/61659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a popula\u00e7\u00e3o de Santa Catarina assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":2366,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-agente-de-portaria-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":61682,"hashId":"12f6075599fb0d4224e06d596b1adc84","enunciado":"<p align=justify>Sobre a popula\u00e7\u00e3o de Santa Catarina assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":291582,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o catarinense apresenta-se bem concentrada no litoral e as outras regi\u00f5es apresentam vazios demogr\u00e1ficos","id":291579,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o catarinense apresenta-se bem concentrada no litoral e as outras regi\u00f5es\r\napresentam vazios demogr\u00e1ficos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Estado levou a popula\u00e7\u00e3o a concentrar-se nas \u00e1reas rurais, vivendo 73% da popula\u00e7\u00e3o nos campos","id":291580,"corpo":"<p align=justify>A tradi\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Estado levou a popula\u00e7\u00e3o a concentrar-se nas \u00e1reas rurais, vivendo\r\n73% da popula\u00e7\u00e3o nos campos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia e de povoamento mais antigo s\u00e3o as de menor concentra\u00e7\u00e3o populacional","id":291581,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia e de povoamento mais antigo s\u00e3o as de menor\r\nconcentra\u00e7\u00e3o populacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de o Estado de Santa Catarina n\u00e3o estar entre os mais populosos do pa\u00eds, a sua densidade demogr\u00e1fica \u00e9 bem superior que \u00e0 m\u00e9dia nacional","id":291582,"corpo":"<p align=justify>Apesar de o Estado de Santa Catarina n\u00e3o estar entre os mais populosos do pa\u00eds, a sua\r\ndensidade demogr\u00e1fica \u00e9 bem superior que \u00e0 m\u00e9dia nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/61682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A industrializa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, bastante diversificada, foi formada em \u00e1reas especializadas em determinados setores ou p\u00f3los econ\u00f4micos. Enumere a segunda coluna de acordo com a primeira, identificando os p\u00f3los com as regi\u00f5es: I II 1 &#8211; Oeste Catarinense ( ) P\u00f3lo T\u00eaxtil 2 &#8211; Planalto Norte ( ) P\u00f3lo Metal-Mec\u00e2nico 3 &#8211; M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed ( ) P\u00f3lo Cer\u00e2mico 4 &#8211; Nordeste Catarinense ( ) P\u00f3lo Papel &#8211; Celulose e Mobili\u00e1rio 5 &#8211; Sul Catarinense ( ) P\u00f3lo Agro-Industrial Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, da segunda coluna:","provas":[{"id":2366,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o","id":88},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-agente-de-portaria-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente de Portaria e Comunica\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":61699,"hashId":"bdd3b66579bb3efceb427bc3cf70623e","enunciado":"<FONT face=TimesNewRoman>\r\n<P align=left>A industrializa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, bastante diversificada, foi formada em<\/P>\r\n<P align=left>\u00e1reas especializadas em determinados setores ou p\u00f3los econ\u00f4micos. Enumere a segunda<\/P>\r\n<P align=left>coluna de acordo com a primeira, identificando os p\u00f3los com as regi\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=left>I II<\/P>\r\n<P align=left>1 &#8211; Oeste Catarinense ( ) P\u00f3lo T\u00eaxtil<\/P>\r\n<P align=left>2 &#8211; Planalto Norte ( ) P\u00f3lo Metal-Mec\u00e2nico<\/P>\r\n<P align=left>3 &#8211; M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed ( ) P\u00f3lo Cer\u00e2mico<\/P>\r\n<P align=left>4 &#8211; Nordeste Catarinense ( ) P\u00f3lo Papel &#8211; Celulose e Mobili\u00e1rio<\/P>\r\n<P align=left>5 &#8211; Sul Catarinense ( ) P\u00f3lo Agro-Industrial<\/P>\r\n<P align=left>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, da segunda<\/P>\r\n<P align=left>coluna:<\/P><\/FONT>","resposta":291655,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3,2,1,5","id":291652,"corpo":"<p align=justify>4,3,2,1,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,4,2,5,1","id":291653,"corpo":"<p align=justify>3,4,2,5,1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,1,5,4,3","id":291654,"corpo":"<p align=justify>2,1,5,4,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,4,5,2,1","id":291655,"corpo":"<p align=justify>3,4,5,2,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/61699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem de sat\u00e9lite abaixo mostra um sistema de baixa press\u00e3o sobre o Oceano Atl\u00e2ntico Norte em 25 de janeiro de 1990. As quatro figuras abaixo representam as nuvens que poderiam ser esperadas para as \u00e1reas A, B, C e D na imagem de sat\u00e9lite. Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha o tipo de nuvem que melhor representa cada \u00e1rea da imagem de sat\u00e9lite. Observa\u00e7\u00e3o: as quatro figuras s\u00e3o representativas da regi\u00e3o e as fotos n\u00e3o foram tiradas na mesma data e local descrito na imagem de sat\u00e9lite. ","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93339,"hashId":"e59a12e6b76427a3a1dd0ff1c48a2c53","enunciado":"<P align=justify>A imagem de sat\u00e9lite abaixo mostra um sistema de baixa press\u00e3o sobre o Oceano Atl\u00e2ntico Norte em 25 de janeiro de 1990.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3093\/Imagem_13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As quatro figuras abaixo representam as nuvens que poderiam ser esperadas para as \u00e1reas A, B, C e D na imagem de sat\u00e9lite.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3093\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha o tipo de nuvem que melhor representa cada \u00e1rea da imagem de sat\u00e9lite. Observa\u00e7\u00e3o: as quatro figuras s\u00e3o representativas da regi\u00e3o e as fotos n\u00e3o foram tiradas na mesma data e local descrito na imagem de sat\u00e9lite.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":440809,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea A, foto 3 representa a \u00e1rea B e foto 4 representa a \u00e1rea C.","id":440807,"corpo":"<p align=justify>Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea A, foto 3\r\nrepresenta a \u00e1rea B e foto 4 representa a \u00e1rea C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foto 1 representa a \u00e1rea A, foto 2 representa a \u00e1rea C, foto 3 representa a \u00e1rea D e foto 4 representa a \u00e1rea B.","id":440808,"corpo":"<p align=justify>Foto 1 representa a \u00e1rea A, foto 2 representa a \u00e1rea C, foto 3\r\nrepresenta a \u00e1rea D e foto 4 representa a \u00e1rea B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea B, foto 3 representa a \u00e1rea A e foto 4 representa a \u00e1rea C.","id":440809,"corpo":"<p align=justify>Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea B, foto 3\r\nrepresenta a \u00e1rea A e foto 4 representa a \u00e1rea C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea C, foto 3 representa a \u00e1rea A e foto 4 representa a \u00e1rea B.","id":440810,"corpo":"<p align=justify>Foto 1 representa a \u00e1rea D, foto 2 representa a \u00e1rea C, foto 3\r\nrepresenta a \u00e1rea A e foto 4 representa a \u00e1rea B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de Fotometeoro, Litometeoro, Hidrometeoro e Eletrometeoro, respectivamente:","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93354,"hashId":"8da81860d2d869db0cb1cdbb7cf3d486","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de Fotometeoro, Litometeoro, Hidrometeoro e\r\nEletrometeoro, respectivamente:<\/p>","resposta":440875,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Halo Solar, fuma\u00e7a, escuma e trovoada.","id":440875,"corpo":"<p align=justify>Halo Solar, fuma\u00e7a, escuma e trovoada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fuma\u00e7a, n\u00e9voa \u00famida, orvalho e trovoada.","id":440876,"corpo":"<p align=justify>Fuma\u00e7a, n\u00e9voa \u00famida, orvalho e trovoada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arco-\u00edris, saraiva, chuva e trov\u00e3o.","id":440877,"corpo":"<p align=justify>Arco-\u00edris, saraiva, chuva e trov\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rel\u00e2mpago, nuvem de poeira, escarcha e trov\u00e3o.","id":440878,"corpo":"<p align=justify>Rel\u00e2mpago, nuvem de poeira, escarcha e trov\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas passagens do texto, abaixo transcritas, houve inser\u00e7\u00e3o ou retirada da v\u00edrgula. A alternativa em que o aparecimento da v\u00edrgula contraria as normas da l\u00edngua culta \u00e9:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"},{"id":3123,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-portaria","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":93362,"hashId":"aa3e0d128852d5bea7d2c1006a0209b0","enunciado":"<p align=justify>Em algumas passagens do texto, abaixo transcritas, houve inser\u00e7\u00e3o ou retirada da v\u00edrgula. A alternativa em que o aparecimento da v\u00edrgula contraria as normas da l\u00edngua culta \u00e9:<\/p>","resposta":440957,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;No Brasil, se &#39;o h\u00e1bito n\u00e3o faz o monge&#39;, muitas vezes, \u00e9 causa de atraso.&quot; (L.1)","id":440956,"corpo":"<p align=justify>&quot;No Brasil, se &#39;o h\u00e1bito n\u00e3o faz o monge&#39;, muitas vezes, \u00e9 causa de atraso.&quot; (L.1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&quot;O medo de modificar costumes inadequados a nossarealidade, faz que permane\u00e7amos estacionados&quot; (L.1\/2)","id":440957,"corpo":"<p align=justify>&quot;O medo de modificar costumes inadequados a nossarealidade, faz que permane\u00e7amos estacionados&quot; (L.1\/2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Criou-se, entre n\u00f3s, a id\u00e9ia equivocada de que um homem s\u00f3 est\u00e1 bem vestido quando abafa o corpo ...(L.5\/6)","id":440958,"corpo":"<p align=justify>\"Criou-se, entre n\u00f3s, a id\u00e9ia equivocada de que um homem s\u00f3 est\u00e1 bem vestido quando abafa o corpo ...(L.5\/6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o \u00e9 l\u00f3gico se manterem h\u00e1bitos sem se saber, ao certo, quais s\u00e3o seus fundamentos.\" (L.42\/43)","id":440959,"corpo":"<p align=justify>\"N\u00e3o \u00e9 l\u00f3gico se manterem h\u00e1bitos sem se saber, ao certo, quais s\u00e3o seus fundamentos.\" (L.42\/43)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&quot;Tenho esperan\u00e7a de que, brevemente, sem traumas, recalques ou compromissos com o passado, poderemos,finalmente, ir para o trabalho ...&quot;.(L.47\/48)","id":440960,"corpo":"<p align=justify>&quot;Tenho esperan\u00e7a de que, brevemente, sem traumas, recalques ou compromissos com o passado, poderemos,finalmente, ir para o trabalho ...&quot;.(L.47\/48)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/93362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mensagem meteorol\u00f3gica descrita abaixo est\u00e1 codificada no formato TEMP. Os valores relatados para a velocidade (V) e dire\u00e7\u00e3o (D) do vento no n\u00edvel de 925 hPa, para a temperatura do ponto de orvalho (Td) no n\u00edvel de 500 hPa e para a altura geopotencial (Z) no n\u00edvel de 400 hPa s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":3093,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-meteorologista","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Meteorologista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":93382,"hashId":"9c87f95223136d906780c6a325036d8b","enunciado":"<P align=justify>A mensagem meteorol\u00f3gica descrita abaixo est\u00e1 codificada no formato TEMP.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3093\/Imagem_16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os valores relatados para a velocidade (V) e dire\u00e7\u00e3o (D) do vento no n\u00edvel de 925 hPa, para a temperatura do ponto de orvalho (Td) no n\u00edvel de 500 hPa e para a altura geopotencial (Z) no n\u00edvel de 400 hPa s\u00e3o, respectivamente: <\/P>","resposta":441001,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 22n\u00f3s; D = 205\u00b0; Td = -40,9C; Z = 7510m.","id":441000,"corpo":"<p align=justify>V = 22n\u00f3s; D = 205\u00b0; Td = -40,9C; Z = 7510m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V = 22n\u00f3s; D = 205\u00b0; Td = -55,1C; Z = 7510m.","id":441001,"corpo":"<p align=justify>V = 22n\u00f3s; D = 205\u00b0; Td = -55,1C; Z = 7510m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V = 5n\u00f3s; D = 185\u00b0; Td = -40,9C; Z = 9840m.","id":441002,"corpo":"<p align=justify>V = 5n\u00f3s; D = 185\u00b0; Td = -40,9C; Z = 9840m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V = 5n\u00f3s; D = 185\u00b0; Td = -55,1C; Z = 9840m.","id":441003,"corpo":"<p align=justify>V = 5n\u00f3s; D = 185\u00b0; Td = -55,1C; Z = 9840m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/93382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antiga Companhia A\u00e9rea do Governo de S\u00e3o Paulo (VASP), hoje sob o controle acion\u00e1rio privado do empres\u00e1rio Wagner Canhedo vem sofrendo quedas no mercado da avia\u00e7\u00e3o civil desde 2001. Em meados de maio de 2004, incidentes com avi\u00f5es da Vasp fizeram com que o Minist\u00e9rio da Aeron\u00e1utica e o Departamento de Avia\u00e7\u00e3o Civil (DAC), tomassem algumas provid\u00eancias no intuito de realizar inspe\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas nos avi\u00f5es da empresa, objetivando renovar ou n\u00e3o a sua concess\u00e3o. Podemos afirmar que a perda de autoriza\u00e7\u00e3o para realizar v\u00f4os no ano de 2005 n\u00e3o est\u00e1 relacionada a:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"},{"id":3123,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-portaria","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":93529,"hashId":"f33213bec00f90d22ad672d4128803f2","enunciado":"<p align=justify>A antiga Companhia A\u00e9rea do Governo de S\u00e3o Paulo (VASP), hoje sob o controle acion\u00e1rio privado do empres\u00e1rio Wagner Canhedo vem sofrendo quedas no mercado da avia\u00e7\u00e3o civil desde 2001. Em meados de maio de 2004, incidentes com avi\u00f5es da Vasp fizeram com que o Minist\u00e9rio da Aeron\u00e1utica e o Departamento de Avia\u00e7\u00e3o Civil (DAC), tomassem algumas provid\u00eancias no intuito de realizar inspe\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas nos avi\u00f5es da empresa, objetivando renovar ou n\u00e3o a sua concess\u00e3o. Podemos afirmar que a perda de autoriza\u00e7\u00e3o para realizar v\u00f4os no ano de 2005 n\u00e3o est\u00e1 relacionada a:<\/p>","resposta":441727,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida com leasing na compra de 12 novos avi\u00f5es","id":441727,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida com leasing na compra de 12 novos avi\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida com a Infraero","id":441728,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida com a Infraero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desgaste dos avi\u00f5es da Vasp, de acordo com as novas regras estabelecidas para o setor da avia\u00e7\u00e3o","id":441729,"corpo":"<p align=justify>Desgaste dos avi\u00f5es da Vasp, de acordo com as novas regras estabelecidas para o setor da avia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida com funcion\u00e1rios da Vasp","id":441730,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida com funcion\u00e1rios da Vasp<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Falta de renova\u00e7\u00e3o de sua frota","id":441731,"corpo":"<p align=justify> Falta de renova\u00e7\u00e3o de sua frota<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/93529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 11 de novembro de 2004, em um hospital militar em Paris, Yasser Arafat, o homem que sua vida inteira dedicou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Estado Palestino, morreu aos 75 anos. Para a sua sucess\u00e3o o povo palestino elegeu:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"},{"id":3123,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-portaria","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":93555,"hashId":"dbb930e7654222ee585a75806b750122","enunciado":"<p align=justify>No dia 11 de novembro de 2004, em um hospital militar em Paris, Yasser Arafat, o homem que sua vida inteira dedicou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Estado Palestino, morreu aos 75 anos. Para a sua sucess\u00e3o o povo palestino elegeu:<\/p>","resposta":441838,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ahmed Yassin","id":441836,"corpo":"<p align=justify>Ahmed Yassin<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marwan Barghouti","id":441837,"corpo":"<p align=justify>Marwan Barghouti<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abu Mazen","id":441838,"corpo":"<p align=justify>Abu Mazen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faruk Kaddumi","id":441839,"corpo":"<p align=justify>Faruk Kaddumi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ariel Sharon","id":441840,"corpo":"<p align=justify>Ariel Sharon<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/93555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa tradicional atividade pecu\u00e1ria vem sendo impulsionada na Regi\u00e3o Central do Rio Grande do Norte em raz\u00e3o de apresentar um clima semi-\u00e1rido considerado favor\u00e1vel ao desenvolvimento do rebanho, al\u00e9m do apoio dado pelo Estado. Outra atividade econ\u00f4mica vem sendo desenvolvida principalmente nos estu\u00e1rios dos rios potengi e curimata\u00fa, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, mas por outro lado, pela degrada\u00e7\u00e3o parcial das \u00e1reas de manguezais. As atividades econ\u00f4micas citadas acima s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"},{"id":3123,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-portaria","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":93587,"hashId":"2aa6bff8496b3cdc3650f0ceb7ead251","enunciado":"<p align=justify>Essa tradicional atividade pecu\u00e1ria vem sendo impulsionada na Regi\u00e3o Central do Rio Grande do Norte em raz\u00e3o de apresentar um clima semi-\u00e1rido considerado favor\u00e1vel ao desenvolvimento do rebanho, al\u00e9m do apoio dado pelo Estado. Outra atividade econ\u00f4mica vem sendo desenvolvida principalmente nos estu\u00e1rios dos rios potengi e curimata\u00fa, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, mas por outro lado, pela degrada\u00e7\u00e3o parcial das \u00e1reas de manguezais. As atividades econ\u00f4micas citadas acima s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":442009,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A caprinocultura e a monocultura da cana-de-a\u00e7\u00facar","id":442007,"corpo":"<p align=justify>A caprinocultura e a monocultura da cana-de-a\u00e7\u00facar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pecu\u00e1ria bovina de corte intensiva e a carcinocultura","id":442008,"corpo":"<p align=justify>A pecu\u00e1ria bovina de corte intensiva e a carcinocultura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A caprinocultura e a carcinocultura","id":442009,"corpo":"<p align=justify>A caprinocultura e a carcinocultura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A carcinocultura e a rizicultura","id":442010,"corpo":"<p align=justify>A carcinocultura e a rizicultura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A carcinocultura e a atividade pesqueira","id":442011,"corpo":"<p align=justify>A carcinocultura e a atividade pesqueira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407449,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/93587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A persistirem os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado.\"S\u00e3o reformula\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis para essa advert\u00eancia, que geralmente acompanha an\u00fancios de medicamentos, EXCETO: ","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60018,"hashId":"cfda9c3e0daac0e1d9afcef68ff3eece","enunciado":"<P align=justify><EM>\"A persistirem os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado.\"<BR><\/EM><BR>S\u00e3o reformula\u00e7\u00f5es <STRONG>aceit\u00e1veis<\/STRONG> para essa advert\u00eancia, que geralmente acompanha an\u00fancios de medicamentos, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>: <\/P>","resposta":283695,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persistindo os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado","id":283692,"corpo":"<p align=justify>Persistindo os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso os sintomas persistam, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado","id":283693,"corpo":"<p align=justify>Caso os sintomas persistam, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ante a persist\u00eancia dos sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado","id":283694,"corpo":"<p align=justify>Ante a persist\u00eancia dos sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando persistirem os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado","id":283695,"corpo":"<p align=justify>Quando persistirem os sintomas, o m\u00e9dico dever\u00e1 ser consultado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta o emprego do acento indicador de crase, a alternativa CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60048,"hashId":"643a7629a946e11ad1a1ff974cd3954f","enunciado":"<p align=justify>Tendo em conta o emprego do acento indicador de crase, a alternativa CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":283846,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio responder as quest\u00f5es na mesma ordem em que foram propostas","id":283845,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio responder as quest\u00f5es na mesma ordem em que foram propostas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o a Silvina, minha principal colaboradora nesses dois meses, a ajuda prestada","id":283846,"corpo":"<p align=justify>Agrade\u00e7o a Silvina, minha principal colaboradora nesses dois meses, a ajuda prestada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em primeiro lugar, procedeu-se a leitura da ata da reuni\u00e3o anterior, ocorrida em mar\u00e7o","id":283847,"corpo":"<p align=justify>Em primeiro lugar, procedeu-se a leitura da ata da reuni\u00e3o anterior, ocorrida em mar\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O digitador informou \u00e0 gerente do setor de que n\u00e3o compareceria ao trabalho no dia seguinte","id":283848,"corpo":"<p align=justify>O digitador informou \u00e0 gerente do setor de que n\u00e3o compareceria ao trabalho no dia seguinte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/60048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das vistas dadas, adote o 1o Diedro e selecione a alternativa que corresponde \u00e0 proje\u00e7\u00e3o Isom\u00e9trica. ","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60156,"hashId":"33cbe3e03a57fe9d41102e6f885ba55f","enunciado":"<P align=justify>A partir das vistas dadas, adote o 1<SUP>o<\/SUP> Diedro e selecione a alternativa que corresponde \u00e0 proje\u00e7\u00e3o Isom\u00e9trica.                       <\/P>\r\n<P align=justify>                                              <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/ScreenHunter_13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>                                            <\/P>","resposta":284400,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":284400,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/ScreenHunter_07.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":284401,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/ScreenHunter_08.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":284402,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/ScreenHunter_10.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":284403,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/ScreenHunter_11.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402817,"slug":"desenho-industrial-tecnicas-em-desenho-mecanico"}],"slug":"desenho-industrial\/60156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas placas de um determinado material s\u00e3o unidas atrav\u00e9s de dois parafusos de di\u00e2metros iguais, conforme o esquema abaixo: A extremidade 1 \u00e9 solicitada por uma carga est\u00e1tica F, enquanto as placas da extremidade 2 est\u00e3o rigidamente fixas. O carregamento est\u00e1 igualmente distribu\u00eddo entre os parafusos, que possuem raios iguais (r). Sabendo que a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima do material \u00e9 tadm, o MENOR di\u00e2metro (dm) dos parafusos, para que n\u00e3o haja ruptura, ser\u00e1: Dado: u.m = unidade de medida","provas":[{"id":2309,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Mec\u00e2nico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60186,"hashId":"0a0ac3d645b4d7f2acc35dca9be8fde9","enunciado":"<P align=justify>Tr\u00eas placas de um determinado material s\u00e3o unidas atrav\u00e9s de dois parafusos de di\u00e2metros iguais, conforme o esquema abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/Q28.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A extremidade 1 \u00e9 solicitada por uma carga est\u00e1tica F, enquanto as placas da extremidade 2 est\u00e3o rigidamente fixas. O carregamento est\u00e1 igualmente distribu\u00eddo entre os parafusos, que possuem raios iguais (r). Sabendo que a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima do material \u00e9 tadm, o MENOR di\u00e2metro (dm) dos parafusos, para que n\u00e3o haja ruptura, ser\u00e1: Dado: u.m = unidade de medida<\/P>","resposta":284498,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":284498,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/Q28A.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":284499,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/Q28B.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":284500,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/Q28C.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":284501,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2309\/Q28D.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/60186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha: -\u00a0c = papel moeda em poder do p\u00fablico\/M1 -\u00a0d = 1 &#8211; c - R = encaixes totais dos bancos comerciais \/ dep\u00f3sitos a vista - M1 = meios de pagamentos - B = base monet\u00e1ria -\u00a0M1 = m.B - c = d Considere que no per\u00edodo 1 o valor para R foi de 0,5 enquanto que no per\u00edodo 2 esse valor passou para 0,6. Considerando que n\u00e3o houve varia\u00e7\u00f5es nos outros coeficientes de comportamento, pode-se afirmar que o valor de m apresentou, entre os per\u00edodos 1 e 2:","provas":[{"id":2893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":83573,"hashId":"85f940cf346c70bee5749c6bc42e82fe","enunciado":"<P>Suponha:<\/P>\r\n<P>-\u00a0c = papel moeda em poder do p\u00fablico\/M1<\/P>\r\n<P>-\u00a0d = 1 &#8211; c <\/P>\r\n<P>- R = encaixes totais dos bancos comerciais \/ dep\u00f3sitos a vista <\/P>\r\n<P>- M1 = meios de pagamentos <\/P>\r\n<P>- B = base monet\u00e1ria<\/P>\r\n<P>-\u00a0M1 = m.B <\/P>\r\n<P>- c = d <\/P>\r\n<P>Considere que no per\u00edodo 1 o valor para R foi de 0,5 enquanto que no per\u00edodo 2 esse valor passou para 0,6. Considerando que n\u00e3o houve varia\u00e7\u00f5es nos outros coeficientes de comportamento, pode-se afirmar que o valor de m apresentou, entre os per\u00edodos 1 e 2:<\/P>","resposta":394510,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma queda de 6,250%. ","id":394510,"corpo":"uma queda de 6,250%.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um aumento de 6,250%.","id":394511,"corpo":"um aumento de 6,250%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma queda de 4,100%. ","id":394512,"corpo":"uma queda de 4,100%.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um aumento de 4,100%. ","id":394513,"corpo":"um aumento de 4,100%.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma queda de 8,325%.","id":394514,"corpo":"uma queda de 8,325%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Multiplicador Monet\u00e1rio","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412995,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-monetario"},{"nome_clean":"Meios de Pagamento","oab":false,"nome":"Meios de Pagamento","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413001,"slug":"economia-e-financas-meios-de-pagamento"}],"slug":"economia-e-financas\/83573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: Md = demanda por moeda P = n\u00edvel geral de pre\u00e7os Y = renda agregada r = taxa de juros Considere ainda: Demanda real por moeda: Md\/P = 0,3.Y &#8211; 20.r Rela\u00e7\u00e3o IS: Y = 650 &#8211; 1.000.r Renda real de pleno emprego = 600 Considerando todas essas informa\u00e7\u00f5es e supondo ainda que o n\u00edvel geral de pre\u00e7os seja igual a 1, pode-se afirmar que a oferta real de moeda no equil\u00edbrio de pleno emprego \u00e9 igual a","provas":[{"id":2893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":83581,"hashId":"80ccd4af85cc0d0c7607316c082ee87c","enunciado":"<P>Considere: <\/P>\r\n<P>Md = demanda por moeda<\/P>\r\n<P> P = n\u00edvel geral de pre\u00e7os <\/P>\r\n<P>Y = renda agregada <\/P>\r\n<P>r = taxa de juros <\/P>\r\n<P>Considere ainda: <\/P>\r\n<P>Demanda real por moeda: Md\/P = 0,3.Y &#8211; 20.r <\/P>\r\n<P>Rela\u00e7\u00e3o IS: Y = 650 &#8211; 1.000.r <\/P>\r\n<P>Renda real de pleno emprego = 600 <\/P>\r\n<P>Considerando todas essas informa\u00e7\u00f5es e supondo ainda que o n\u00edvel geral de pre\u00e7os seja igual a 1, pode-se afirmar que a oferta real de moeda no equil\u00edbrio de pleno emprego \u00e9 igual a<\/P>","resposta":394552,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"183. ","id":394548,"corpo":"183.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"139. ","id":394549,"corpo":"139.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"123. ","id":394550,"corpo":"123.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"97. ","id":394551,"corpo":"97.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"179","id":394552,"corpo":"179","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","pai":403948,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413000,"slug":"economia-e-financas-economia-com-mobilidade-imperfeita-de-capital-com-cambio-fixo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413032,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413029,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/83581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia tribut\u00e1ria de um imposto, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":2893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":83598,"hashId":"73919ef64ae06d35279d3768e06494da","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia tribut\u00e1ria de um imposto, assinale\r\na \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":394633,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso morto \u00e9 uma forma de inefici\u00eancia econ\u00f4mica que deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o quando pol\u00edticas s\u00e3o elaboradas e implementadas.","id":394630,"corpo":"<p align=justify>O peso morto \u00e9 uma forma de inefici\u00eancia econ\u00f4mica que\r\ndeve ser levada em considera\u00e7\u00e3o quando pol\u00edticas s\u00e3o\r\nelaboradas e implementadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de um imposto ou de um subs\u00eddio \u00e9, normalmente, compartilhada por produtores e consumidores, sendo que a fra\u00e7\u00e3o que cada um acabar\u00e1 pagando, depender\u00e1 das elasticidades da oferta e da demanda.","id":394631,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia de um imposto ou de um subs\u00eddio\r\n\u00e9, normalmente, compartilhada por produtores e\r\nconsumidores, sendo que a fra\u00e7\u00e3o que cada um acabar\u00e1\r\npagando, depender\u00e1 das elasticidades da oferta e da\r\ndemanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o governamental resulta, geralmente, em um peso morto.","id":394632,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o governamental resulta, geralmente, em\r\num peso morto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o governo imp\u00f5e um imposto sobre vendas de determinada mercadoria, esse imposto ter\u00e1 por efeito deslocar a curva de demanda dessa mercadoria para cima.","id":394633,"corpo":"<p align=justify>Se o governo imp\u00f5e um imposto sobre vendas de\r\ndeterminada mercadoria, esse imposto ter\u00e1 por efeito\r\ndeslocar a curva de demanda dessa mercadoria para\r\ncima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o governo cria um imposto ou subs\u00eddio, o pre\u00e7o geralmente n\u00e3o reflete eleva\u00e7\u00e3o ou queda igual ao valor total do imposto ou subs\u00eddio.","id":394634,"corpo":"<p align=justify>Quando o governo cria um imposto ou subs\u00eddio, o pre\u00e7o\r\ngeralmente n\u00e3o reflete eleva\u00e7\u00e3o ou queda igual ao valor\r\ntotal do imposto ou subs\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/83598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche de forma correta as lacunas do texto. Jo\u00e3o Paulo 2\u00ba, com a acuidade de sua intelig\u00eancia e a abrang\u00eancia e profundidade de sua viv\u00eancia, cultura e saber, clamou com forte carisma, como verdadeiro herdeiro dos profetas b\u00edblicos, ____1____ perenidade e atualidade dos valores que nos foram transmitidos pelo povo da Alian\u00e7a e levados ___2____ perfei\u00e7\u00e3o por Jesus Cristo, que revelou a voca\u00e7\u00e3o _____3____ transcend\u00eancia da humanidade, seu sentido maior e definitivo. O hedonismo e o utilitarismo induzem ____4______ relativiza\u00e7\u00e3o do respeito _____5____ vida humana, em especial ____6_______ dos mais fr\u00e1geis e indefesos. (Paulo Le\u00e3o, \"A f\u00e9 n\u00e3o teme a raz\u00e3o\", Folha de S. Paulo, 9\/4\/2005, com adapta\u00e7\u00f5es) ","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":83637,"hashId":"c0ada6be7b858f52386e7c9c1c68f9b9","enunciado":"<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche de forma correta as lacunas do texto.<\/P>\r\n<P> Jo\u00e3o Paulo 2\u00ba, com a acuidade de sua intelig\u00eancia e a abrang\u00eancia e profundidade de sua viv\u00eancia, cultura e saber, clamou com forte carisma, como verdadeiro herdeiro dos profetas b\u00edblicos, ____1____ perenidade e atualidade dos valores que nos foram transmitidos pelo povo da Alian\u00e7a e levados ___2____ perfei\u00e7\u00e3o por Jesus Cristo, que revelou a voca\u00e7\u00e3o _____3____ transcend\u00eancia da humanidade, seu sentido maior e definitivo. O hedonismo e o utilitarismo induzem ____4______ relativiza\u00e7\u00e3o do respeito _____5____ vida humana, em especial ____6_______ dos mais fr\u00e1geis e indefesos. <\/P>\r\n<P><EM>(Paulo Le\u00e3o, \"A f\u00e9 n\u00e3o teme a raz\u00e3o\", Folha de S. Paulo, 9\/4\/2005, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/EM><\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":943336,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":943335,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/ScreenHunter_45.jpg>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":943336,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/ScreenHunter_46.jpg>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":943337,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/ScreenHunter_47.jpg>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":943338,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/ScreenHunter_48.jpg>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":943339,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/ScreenHunter_49.jpg>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, last month the consumer price index","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":83696,"hashId":"6f4200845731dc66902f2825f42e20b6","enunciado":"<p align=justify>According to the text, last month the consumer price index<\/p>","resposta":395089,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rose by more than pundits had expected.","id":395089,"corpo":"rose by more than pundits had expected.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"increased by almost one percentage point.","id":395090,"corpo":"increased by almost one percentage point.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caused an unexpected drop in corporate earnings.","id":395091,"corpo":"caused an unexpected drop in corporate earnings.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guaranteed Federal Reserve bonds.","id":395092,"corpo":"guaranteed Federal Reserve bonds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"startled the core rate into a severe jump.","id":395093,"corpo":"startled the core rate into a severe jump.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73924,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/83696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Before the annual budget was announced, Labour supporters had hoped it would","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":83741,"hashId":"77a95a862e197dcd4f3a3e5ebf310474","enunciado":"Before the annual budget was announced, Labour\r\nsupporters had hoped it would","resposta":395310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redeem the chancellor&#39;s reputation.","id":395308,"corpo":"redeem the chancellor&#39;s reputation.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"be free from grand economic gestures.","id":395309,"corpo":"be free from grand economic gestures.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bring new life to their election campaign.","id":395310,"corpo":"bring new life to their election campaign.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"overcome the large budget deficit.","id":395311,"corpo":"overcome the large budget deficit.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contain only easily achievable proposals.","id":395312,"corpo":"contain only easily achievable proposals.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73962,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/27.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/83741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author refers to the deficit built up over the last three years and its","provas":[{"id":34,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"stn-2005-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":83748,"hashId":"03ea977906ab011f4b8483f00e0afde6","enunciado":"The author refers to the deficit built up over the last three\r\nyears and its","resposta":395354,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encouraging results. ","id":395351,"corpo":"encouraging results.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lack of repercussion. ","id":395352,"corpo":"lack of repercussion.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"worrying causes. ","id":395353,"corpo":"worrying causes.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limiting effect. ","id":395354,"corpo":"limiting effect.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coming solution.","id":395355,"corpo":"coming solution.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73962,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34\/27.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/83748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desconsiderando o emprego de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas, assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna, mant\u00e9m o texto coeso, coerente e gramaticalmente correto.","provas":[{"id":2817,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-i-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":78082,"hashId":"7ef87cd2d5c06db75b45505eaa3d2d83","enunciado":"<p align=justify>Desconsiderando o emprego de letras mai\u00fasculas e\r\nmin\u00fasculas, assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna,\r\nmant\u00e9m o texto coeso, coerente e gramaticalmente\r\ncorreto.<\/p>","resposta":369142,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haja vista que","id":369140,"corpo":"Haja vista que","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de","id":369141,"corpo":"Apesar de","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entretanto","id":369142,"corpo":"Entretanto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora","id":369143,"corpo":"Embora","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e3o pouco","id":369144,"corpo":"T\u00e3o pouco","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 e 02 t\u00eam por base o seguinte texto: ","id":68802,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es 01 e 02 t\u00eam por base o seguinte texto:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2817\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/78082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa de forma coerente e gramaticalmente correta o texto abaixo: ","provas":[{"id":2817,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-i-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":78092,"hashId":"b543dcf50ca4ccfb9cdd9181e07b9136","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa de forma coerente e gramaticalmente correta o texto abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2817\/3.JPG><\/P>","resposta":369191,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convocar - envolvido no - tudo - pode ser destru\u00edda","id":369187,"corpo":"convocar - envolvido no - tudo - pode ser destru\u00edda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convocarem - envolvidos em - tudo isso - pode ser\ndestru\u00eddo","id":369188,"corpo":"convocarem - envolvidos em - tudo isso - pode ser\ndestru\u00eddo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convocando - envolvido pelo - todos eles - seriam destru\u00eddos","id":369189,"corpo":"convocando - envolvido pelo - todos eles - seriam\r\ndestru\u00eddos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de convocarem - envolvidos pelo - todas - seria destru\u00edda","id":369190,"corpo":"de convocarem - envolvidos pelo - todas - seria\r\ndestru\u00edda","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de convocar - envolvido no - todos - podem ser destru\u00eddos","id":369191,"corpo":"de convocar - envolvido no - todos - podem ser\r\ndestru\u00eddos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/78092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha os espa\u00e7os do texto, de modo a preservar sua coer\u00eancia argumentativa e corre\u00e7\u00e3o gramatical. ","provas":[{"id":2817,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-i-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":78115,"hashId":"9be7851fb600f7d31fe0d7aee930ba48","enunciado":"<P align=justify>Preencha os espa\u00e7os do texto, de modo a preservar sua coer\u00eancia argumentativa e corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2817\/6.JPG><\/P>","resposta":369296,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por - trat\u00e1vel - deteriora - como - pois","id":369296,"corpo":"por - trat\u00e1vel - deteriora - como - pois","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em - tratado - supera - acerca de - por\u00e9m","id":369297,"corpo":"em - tratado - supera - acerca de - por\u00e9m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por - questionado - deteriora - acerca de - pois","id":369298,"corpo":"por - questionado - deteriora - acerca de - pois","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de - considerado - aumenta - por - por\u00e9m","id":369299,"corpo":"de - considerado - aumenta - por - por\u00e9m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em - consider\u00e1vel - aumenta - como - j\u00e1 que","id":369300,"corpo":"em - consider\u00e1vel - aumenta - como - j\u00e1 que","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/78115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Revestimentos e materiais muito comuns em escrit\u00f3rios s\u00e3o: tecidos, madeira, carpete, papel e papel\u00e3o. Caso um inc\u00eandio irrompa-se nesses materiais, o T\u00e9cnico Judici\u00e1rio, especialidade seguran\u00e7a, poder\u00e1 utilizar, como meio de extin\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":3326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":107107,"hashId":"0b948abe0a5a6c7c530ba73b3f1a2ff3","enunciado":"<p align=justify>Revestimentos e materiais muito comuns em escrit\u00f3rios\r\ns\u00e3o: tecidos, madeira, carpete, papel e papel\u00e3o. Caso um\r\ninc\u00eandio irrompa-se nesses materiais, o T\u00e9cnico\r\nJudici\u00e1rio, especialidade seguran\u00e7a, poder\u00e1 utilizar, como\r\nmeio de extin\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":506454,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2, pois atua por abafamento eliminando as chamas.","id":506452,"corpo":"<p align=justify>CO<SUB>2<\/SUB>, pois atua por abafamento eliminando as chamas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3 qu\u00edmico seco, pois al\u00e9m de manter o ambiente limpo, combate as chamas por resfriamento.","id":506453,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3 qu\u00edmico seco, pois al\u00e9m de manter o ambiente\r\nlimpo, combate as chamas por resfriamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua-g\u00e1s com press\u00e3o injetada, pois trata-se de um inc\u00eandio em que os materiais queimam em profundidade deixando cinzas.","id":506454,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua-g\u00e1s com press\u00e3o injetada, pois trata-se de um\r\ninc\u00eandio em que os materiais queimam em\r\nprofundidade deixando cinzas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espuma qu\u00edmica, por tratar-se de inc\u00eandio com material inflam\u00e1vel.","id":506455,"corpo":"<p align=justify>espuma qu\u00edmica, por tratar-se de inc\u00eandio com\r\nmaterial inflam\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f3 qu\u00edmico especial, pois inc\u00eandios em determinados tipos de tecidos n\u00e3o podem ser apagados com \u00e1gua.","id":506456,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3 qu\u00edmico especial, pois inc\u00eandios em determinados\r\ntipos de tecidos n\u00e3o podem ser apagados com\r\n\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/107107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neemias, respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da portaria do Tribunal, conhece todos os ju\u00edzes da institui\u00e7\u00e3o. Numa tarde, recebe a visita de pessoas muito bem trajadas e de boa apar\u00eancia, que solicitam autoriza\u00e7\u00e3o para, pessoalmente, entregarem um presente \u00e0 Dra. Agah, ju\u00edza aniversariante, que estava em uma audi\u00eancia. Neemias, corretamente,","provas":[{"id":3326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":107116,"hashId":"288122a3388ba69e13cf01eb70784434","enunciado":"<p align=justify>Neemias, respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da portaria do\r\nTribunal, conhece todos os ju\u00edzes da institui\u00e7\u00e3o. Numa\r\ntarde, recebe a visita de pessoas muito bem trajadas e de\r\nboa apar\u00eancia, que solicitam autoriza\u00e7\u00e3o para, pessoalmente,\r\nentregarem um presente \u00e0 Dra. Agah, ju\u00edza\r\naniversariante, que estava em uma audi\u00eancia. Neemias,\r\ncorretamente,<\/p>","resposta":506510,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a entrada dos visitantes, pois a Dra. Agah \u00e9 uma pessoa muito querida, de elevado conceito na institui\u00e7\u00e3o, e a postura dos visitantes n\u00e3o demonstra qualquer suspeita.","id":506506,"corpo":"<p align=justify>permite a entrada dos visitantes, pois a Dra. Agah \u00e9\r\numa pessoa muito querida, de elevado conceito na\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, e a postura dos visitantes n\u00e3o demonstra\r\nqualquer suspeita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite a entrada de somente um representante, visto tratar-se de um caso especial, tendo o cuidado de verificar o RG do mesmo.","id":506507,"corpo":"<p align=justify>permite a entrada de somente um representante,\r\nvisto tratar-se de um caso especial, tendo o cuidado\r\nde verificar o RG do mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica que a autoridade est\u00e1 ocupada e, educadamente pede que deixem a caixa do presente e se encarrega de entreg\u00e1-la pessoalmente.","id":506508,"corpo":"<p align=justify>explica que a autoridade est\u00e1 ocupada e, educadamente\r\npede que deixem a caixa do presente e se\r\nencarrega de entreg\u00e1-la pessoalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite a entrada dos visitantes, ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o das carteiras da OAB &#8722; Ordem dos Advogados do Brasil.","id":506509,"corpo":"<p align=justify>permite a entrada dos visitantes, ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o\r\ndas carteiras da OAB &#8722; Ordem dos Advogados do\r\nBrasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclarece aos visitantes que a autoriza\u00e7\u00e3o de entrada \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel, e solicita que aguardem o tempo necess\u00e1rio, at\u00e9 que a ju\u00edza possa atend\u00ea-los.","id":506510,"corpo":"<p align=justify>esclarece aos visitantes que a autoriza\u00e7\u00e3o de\r\nentrada \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel, e solicita que\r\naguardem o tempo necess\u00e1rio, at\u00e9 que a ju\u00edza possa\r\natend\u00ea-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/107116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico do Estado de Minas Gerais que utilizar, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, informa\u00e7\u00e3o privilegiada obtida no \u00e2mbito interno do servi\u00e7o, comete: I. infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica, prevista no C\u00f3digo de Conduta \u00c9tica do Servidor P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual. II. infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o. III. ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. VI. crime de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional. V. crime de uso de informa\u00e7\u00e3o privilegiada. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":2817,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-i-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":78226,"hashId":"72244250f18fb27ca33bde8d1dfe4a44","enunciado":"<P align=justify>Um servidor p\u00fablico do Estado de Minas Gerais que utilizar, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, informa\u00e7\u00e3o privilegiada obtida no \u00e2mbito interno do servi\u00e7o, comete: <\/P>\r\n<P align=justify>I. infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica, prevista no C\u00f3digo de Conduta \u00c9tica do Servidor P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual. <\/P>\r\n<P align=justify>II. infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. crime de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional. <\/P>\r\n<P align=justify>V. crime de uso de informa\u00e7\u00e3o privilegiada. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/P>","resposta":369833,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III, IV e V.","id":369829,"corpo":"as afirmativas I, II, III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":369830,"corpo":"apenas as afirmativas I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e V.","id":369831,"corpo":"apenas as afirmativas I, II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II e V.","id":369832,"corpo":"apenas as afirmativas I, II e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I.","id":369833,"corpo":"apenas a afirmativa I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/78226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 43.885, de 4 de outubro de 2004 (C\u00f3digo de Conduta \u00c9tica do Servidor P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual): I. as decis\u00f5es finais da Comiss\u00e3o de \u00c9tica s\u00e3o definitivas, n\u00e3o comportando qualquer recurso na esfera administrativa. II. as san\u00e7\u00f5es cominadas por infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica s\u00e3o: advert\u00eancia escrita ou verbal, censura \u00e9tica e suspens\u00e3o por at\u00e9 trinta dias. III. a Comiss\u00e3o de \u00c9tica pode instaurar, de of\u00edcio, processo ou sindic\u00e2ncia sobre fato ou ato lesivo de princ\u00edpio ou regra de \u00e9tica p\u00fablica. IV. as decis\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, na an\u00e1lise de qualquer fato ou ato submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o ser divulgadas, mesmo que resumidas em ementa e omitidos os nomes dos investigados. V. todo ato de posse deve ser acompanhado da presta\u00e7\u00e3o de compromisso solene, perante a respectiva Comiss\u00e3o de \u00c9tica, de acatamento e observ\u00e2ncia das regras \u00e9ticas estabelecidas nesse C\u00f3digo e de todos os valores morais que se apliquem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. VI. as apura\u00e7\u00f5es efetuadas pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica ser\u00e3o comunicadas \u00e0 Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho para o efeito de instruir e fundamentar promo\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":2817,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ","id":4832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-gestor-fazendario-gefaz-prova-i-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio GEFAZ - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":78242,"hashId":"c2267320c18597496f0707d48b912831","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o Decreto n\u00ba 43.885, de 4 de outubro de 2004 (C\u00f3digo de Conduta \u00c9tica do Servidor P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual): <\/P>\r\n<P align=justify>I. as decis\u00f5es finais da Comiss\u00e3o de \u00c9tica s\u00e3o definitivas, n\u00e3o comportando qualquer recurso na esfera administrativa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. as san\u00e7\u00f5es cominadas por infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica s\u00e3o: advert\u00eancia escrita ou verbal, censura \u00e9tica e suspens\u00e3o por at\u00e9 trinta dias. <\/P>\r\n<P align=justify>III. a Comiss\u00e3o de \u00c9tica pode instaurar, de of\u00edcio, processo ou sindic\u00e2ncia sobre fato ou ato lesivo de princ\u00edpio ou regra de \u00e9tica p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. as decis\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, na an\u00e1lise de qualquer fato ou ato submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o ser divulgadas, mesmo que resumidas em ementa e omitidos os nomes dos investigados. <\/P>\r\n<P align=justify>V. todo ato de posse deve ser acompanhado da presta\u00e7\u00e3o de compromisso solene, perante a respectiva Comiss\u00e3o de \u00c9tica, de acatamento e observ\u00e2ncia das regras \u00e9ticas estabelecidas nesse C\u00f3digo e de todos os valores morais que se apliquem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. as apura\u00e7\u00f5es efetuadas pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica ser\u00e3o comunicadas \u00e0 Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho para o efeito de instruir e fundamentar promo\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P>","resposta":369901,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV,V e VI","id":369900,"corpo":"I, II, III, IV,V e VI","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III, V e VI","id":369901,"corpo":"apenas III, V e VI","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I,II, III e IV","id":369902,"corpo":"apenas I,II, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas IV, V e VI","id":369903,"corpo":"apenas IV, V e VI","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I, II, III, IV e V","id":369904,"corpo":"apenas I, II, III, IV e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/78242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}