{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165512,"perPage":"100","pages":21656,"page":20435,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto pode ser definido como um empreendimento tempor\u00e1rio ou uma seq\u00fc\u00eancia de atividades com come\u00e7o, meio e fim programados, que tem por objetivo fornecer um resultado, o qual pode ser f\u00edsico, conceitual ou evento, dentro de limites or\u00e7ament\u00e1rios.","provas":[{"id":26598,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":891779,"hashId":"dfaeba524ba6faedf259bf32347899a5","enunciado":"Um projeto pode ser definido como um empreendimento\r\ntempor\u00e1rio ou uma seq\u00fc\u00eancia de atividades com come\u00e7o,\r\nmeio e fim programados, que tem por objetivo fornecer um\r\nresultado, o qual pode ser f\u00edsico, conceitual ou evento,\r\ndentro de limites or\u00e7ament\u00e1rios.","resposta":3122591,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","id":349476,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/891779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o do cronograma de um projeto \u00e9 essencial para que se possa elaborar a tabela e o diagrama de preced\u00eancias, para ent\u00e3o realizar o seq\u00fcenciamento das atividades do referido projeto.","provas":[{"id":26598,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":891780,"hashId":"1fd842444cb5705a482ae2002c0da148","enunciado":"A conclus\u00e3o do cronograma de um projeto \u00e9 essencial\r\npara que se possa elaborar a tabela e o diagrama de\r\npreced\u00eancias, para ent\u00e3o realizar o seq\u00fcenciamento das\r\natividades do referido projeto.","resposta":3122594,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","id":349476,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/891780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao longo do ciclo de vida do projeto, toda a documenta\u00e7\u00e3o administrativa e t\u00e9cnica produzida pode ser consolidada em relat\u00f3rios, os quais s\u00e3o \u00fateis como registro da hist\u00f3ria do projeto mas n\u00e3o servem para a tomada de decis\u00f5es gerenciais.","provas":[{"id":26598,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador","id":13418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":891781,"hashId":"8af18d9353eee8270e775f799311f8e9","enunciado":"Ao longo do ciclo de vida do projeto, toda a documenta\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa e t\u00e9cnica produzida pode ser consolidada em\r\nrelat\u00f3rios, os quais s\u00e3o \u00fateis como registro da hist\u00f3ria do\r\nprojeto mas n\u00e3o servem para a tomada de decis\u00f5es\r\ngerenciais.","resposta":3122596,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","id":349476,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/891781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cobra secreta do c\u00e9rebro\u201d (l.35-36) est\u00e1 entre v\u00edrgulas por tratar-se de aposto explicativo.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891782,"hashId":"319adcdd04c2ce7a13f1ea92dee46e55","enunciado":"A express\u00e3o \u201cobra secreta do c\u00e9rebro\u201d (l.35-36) est\u00e1 entre\r\nv\u00edrgulas por tratar-se de aposto explicativo.","resposta":3122597,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos sentidos e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":349477,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26599\/05.gif\"><\/p><p>Com base nos sentidos e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nao lado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cDemais\u201d (l.29) por Ademais mant\u00e9m o sentido das informa\u00e7\u00f5es do texto, sem provocar problemas de coer\u00eancia textual.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891786,"hashId":"adc037c9fd08a0419bc93e6a24b3f3b5","enunciado":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cDemais\u201d (l.29) por Ademais mant\u00e9m o\r\nsentido das informa\u00e7\u00f5es do texto, sem provocar problemas\r\nde coer\u00eancia textual.","resposta":3122605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos sentidos e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":349477,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26599\/05.gif\"><\/p><p>Com base nos sentidos e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nao lado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o etapas do processo de elabora\u00e7\u00e3o das leis a discuss\u00e3o, a delibera\u00e7\u00e3o e a repristina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891792,"hashId":"df1da13f50997be77c19938f1d4a2d5c","enunciado":"S\u00e3o etapas do processo de elabora\u00e7\u00e3o das leis a discuss\u00e3o, a\r\ndelibera\u00e7\u00e3o e a repristina\u00e7\u00e3o.","resposta":3122618,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis do DF, julgue os seguintes itens.","id":349479,"enunciado":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis do\r\nDF, julgue os seguintes itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/891792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracteriza a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a exclus\u00e3o constitucional de parcela da compet\u00eancia dos entes pol\u00edticos que, sem ela, poderiam instituir tributos a qualquer ato, fato ou pessoa.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891826,"hashId":"1e792574039f7d78b4611ab729b6686e","enunciado":"Caracteriza a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a exclus\u00e3o constitucional de\r\nparcela da compet\u00eancia dos entes pol\u00edticos que, sem ela,\r\npoderiam instituir tributos a qualquer ato, fato ou pessoa.","resposta":3122686,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens a seguir.","id":349487,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, previstas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/891826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00e3o-pagamento de t\u00edtulo judicial em virtude da insufici\u00eancia de recursos de um ente federativo para fazer frente \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias, devido \u00e0 exaust\u00e3o financeira, autoriza a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o federal.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891828,"hashId":"1130505f41c1e286381e71eba94cbea9","enunciado":"O n\u00e3o-pagamento de t\u00edtulo judicial em virtude da\r\ninsufici\u00eancia de recursos de um ente federativo para fazer\r\nfrente \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias, devido \u00e0 exaust\u00e3o\r\nfinanceira, autoriza a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o federal.","resposta":3122690,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao instituto da interven\u00e7\u00e3o federal.","id":349488,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao instituto da interven\u00e7\u00e3o\r\nfederal.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/891828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um ve\u00edculo estiver isento, por lei, da incid\u00eancia do IPVA, estar\u00e1 automaticamente isento da taxa de licenciamento.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891837,"hashId":"98dd0ead6a68c4b2e317fec84f1b5353","enunciado":"Se um ve\u00edculo estiver isento, por lei, da incid\u00eancia do IPVA,\r\nestar\u00e1 automaticamente isento da taxa de licenciamento.","resposta":3122708,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Se a CLDF decidir estabelecer determinadas isen\u00e7\u00f5es do imposto sobre ve\u00edculos automotores (IPVA), dever\u00e1 se submeter \u00e0s determina\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a essas determina\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":349490,"enunciado":"Se a CLDF decidir estabelecer determinadas isen\u00e7\u00f5es do imposto\r\nsobre ve\u00edculos automotores (IPVA), dever\u00e1 se submeter \u00e0s\r\ndetermina\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) e da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a essas determina\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/891837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Andr\u00e9 foi contratado, em 17\/11\/2004, para o cargo de analista de sistemas, em uma empresa do ramo de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Devido a conten\u00e7\u00e3o de despesas, foi demitido, sem justa causa, no dia 2\/8\/2005. Assinou recibo de quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias, sem a assist\u00eancia do respectivo sindicato ou da autoridade do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE). Nessa situa\u00e7\u00e3o, a falta de assist\u00eancia sindical ou da autoridade do MTE n\u00e3o invalida o recibo de quita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891849,"hashId":"c2be971fc3b74d6bf3dd9d7960ea87dd","enunciado":"Andr\u00e9 foi contratado, em 17\/11\/2004, para o cargo de analista de\r\nsistemas, em uma empresa do ramo de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\nDevido a conten\u00e7\u00e3o de despesas, foi demitido, sem justa causa,\r\nno dia 2\/8\/2005. Assinou recibo de quita\u00e7\u00e3o das verbas\r\nrescis\u00f3rias, sem a assist\u00eancia do respectivo sindicato ou da\r\nautoridade do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE). Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a falta de assist\u00eancia sindical ou da autoridade do MTE\r\nn\u00e3o invalida o recibo de quita\u00e7\u00e3o.","resposta":3122731,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":349493,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/891849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contrato estimat\u00f3rio, o consignante entrega ao consignat\u00e1rio a posse e o poder de disposi\u00e7\u00e3o sobre determinado bem, dentro do prazo determinado e aceito por ambos, obrigando-se o segundo a pagar ao primeiro o pre\u00e7o por este estimado ou a restituir-lhe o bem.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891854,"hashId":"031eaa539464a99673ad172b2b4e1e62","enunciado":"No contrato estimat\u00f3rio, o consignante entrega ao\r\nconsignat\u00e1rio a posse e o poder de disposi\u00e7\u00e3o sobre\r\ndeterminado bem, dentro do prazo determinado e aceito\r\npor ambos, obrigando-se o segundo a pagar ao primeiro\r\no pre\u00e7o por este estimado ou a restituir-lhe o bem.","resposta":3122741,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos regidos pelo C\u00f3digo Civil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349495,"enunciado":"A respeito dos contratos regidos pelo C\u00f3digo Civil, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Contrato Estimat\u00f3rio \u2013 Venda em consigna\u00e7\u00e3o (Art. 534 ao 537)","oab":true,"nome":"Contrato Estimat\u00f3rio \u2013 Venda em consigna\u00e7\u00e3o (Art. 534 ao 537)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405974,"slug":"direito-civil-contrato-estimatorio-venda-em-consignacao-art-534-ao-537"},{"nome_clean":"Efeitos e Regras do Contrato Estimat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Efeitos e Regras do Contrato Estimat\u00f3rio","pai":405974,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415738,"slug":"direito-civil-efeitos-e-regras-do-contrato-estimatorio"}],"slug":"direito-civil\/891854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social, entre outros: o brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em empresa domiciliada no exterior, cuja maioria do capital votante perten\u00e7a a empresa brasileira de capital nacional, o servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, autarquias, inclusive em regime especial, e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891873,"hashId":"bc0793308e102b483d5d91776964a895","enunciado":"S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social, entre outros:\r\no brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil\r\npara trabalhar como empregado em empresa domiciliada no\r\nexterior, cuja maioria do capital votante perten\u00e7a a empresa\r\nbrasileira de capital nacional, o servidor p\u00fablico ocupante de\r\ncargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o,\r\nautarquias, inclusive em regime especial, e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\nfederais, o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de\r\ninstituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem\r\nreligiosa.","resposta":3122779,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, julgue os itens a seguir.","id":349501,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/891873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto no registro de candidato julgado pelo juiz eleitoral como no registro de candidato julgado originariamente por tribunal regional eleitoral, havendo recurso para o Tribunal Superior Eleitoral, o recorrido ser\u00e1 notificado por telegrama para apresentar contra-raz\u00f5es no prazo de tr\u00eas dias, a partir da data em que for protocolada a peti\u00e7\u00e3o recursal.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891875,"hashId":"977c349c84bae591d3f0e5a404e6502a","enunciado":"Tanto no registro de candidato julgado pelo juiz eleitoral\r\ncomo no registro de candidato julgado originariamente por\r\ntribunal regional eleitoral, havendo recurso para o Tribunal\r\nSuperior Eleitoral, o recorrido ser\u00e1 notificado por\r\ntelegrama para apresentar contra-raz\u00f5es no prazo de\r\ntr\u00eas dias, a partir da data em que for protocolada a peti\u00e7\u00e3o\r\nrecursal.","resposta":3122783,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das inelegibilidades estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar n.\u00ba 64\/1990.","id":349503,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca das inelegibilidades\r\nestabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 64\/1990.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 64\/1990 - Lei de inegibilidade","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 64\/1990 - Lei de inegibilidade","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397172,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-64-1990-lei-de-inegibilidade"}],"slug":"legislacao-federal\/891875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trabalho citado no texto, a pesquisadora lan\u00e7ou m\u00e3o, exclusivamente, de fontes consideradas prim\u00e1rias.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891892,"hashId":"d5497b8742470e97113b2d91f2529e0a","enunciado":"No trabalho citado no texto, a pesquisadora lan\u00e7ou m\u00e3o,\r\nexclusivamente, de fontes consideradas prim\u00e1rias.","resposta":3122818,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":349507,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26600\/08.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/891892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na entrevista semi-estruturada, a interatividade n\u00e3o ocorre, pois os temas s\u00e3o propostos pelo pesquisador e cerceiam a fala dos entrevistados.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891894,"hashId":"214389edb53e2cf3b001668e5e507e56","enunciado":"Na entrevista semi-estruturada, a interatividade n\u00e3o ocorre, pois os\r\ntemas s\u00e3o propostos pelo pesquisador e cerceiam a fala dos\r\nentrevistados.","resposta":3122822,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":349507,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26600\/08.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/891894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fenomenologia proclama e absolutiza o componente \u00e9tico na rela\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com a sociedade. Segundo essa linha de pensamento, o conhecimento deve estar sempre submetido \u00e0s exig\u00eancias morais, pois ele \u00e9 apenas uma entre as diversas formas poss\u00edveis de confirma\u00e7\u00e3o da realidade.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891900,"hashId":"a90a13586bb21e720c0a573527bb79bf","enunciado":"A fenomenologia proclama e absolutiza o componente \u00e9tico na\r\nrela\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com a sociedade. Segundo essa linha de\r\npensamento, o conhecimento deve estar sempre submetido \u00e0s\r\nexig\u00eancias morais, pois ele \u00e9 apenas uma entre as diversas formas\r\nposs\u00edveis de confirma\u00e7\u00e3o da realidade.","resposta":3122833,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das linhas de pensamento que fundamentam a pesquisa social.","id":349508,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca das linhas de pensamento que\r\nfundamentam a pesquisa social.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/891900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No marxismo dial\u00e9tico, a \u00fanica categoria est\u00e1vel de an\u00e1lise do social \u00e9 o conceito de classe trabalhadora, que \u00e9 imut\u00e1vel em qualquer per\u00edodo hist\u00f3rico. Tudo o mais \u00e9 transit\u00f3rio.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891902,"hashId":"f1391db87be5236b3de1eca2c3ba041d","enunciado":"No marxismo dial\u00e9tico, a \u00fanica categoria est\u00e1vel de an\u00e1lise do social\r\n\u00e9 o conceito de classe trabalhadora, que \u00e9 imut\u00e1vel em qualquer\r\nper\u00edodo hist\u00f3rico. Tudo o mais \u00e9 transit\u00f3rio.","resposta":3122838,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das linhas de pensamento que fundamentam a pesquisa social.","id":349508,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca das linhas de pensamento que\r\nfundamentam a pesquisa social.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/891902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A considera\u00e7\u00e3o das referidas mudan\u00e7as como sinais de uma nova ordem societ\u00e1ria e(ou) uma supera\u00e7\u00e3o do mundo das mercadorias \u00e9, na verdade, uma renova\u00e7\u00e3o do fetichismo.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891910,"hashId":"bdae414b9e5696676f02356566d188b3","enunciado":"A considera\u00e7\u00e3o das referidas mudan\u00e7as como sinais\r\nde uma nova ordem societ\u00e1ria e(ou) uma supera\u00e7\u00e3o\r\ndo mundo das mercadorias \u00e9, na verdade, uma\r\nrenova\u00e7\u00e3o do fetichismo.","resposta":3122853,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora haja in\u00fameras diferen\u00e7as te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas e pol\u00edticas entre os analistas dos acontecimentos do final do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, existe um consenso m\u00ednimo de que h\u00e1 um ambiente de profundas transforma\u00e7\u00f5es sociais. Considerando essa assertiva, julgue os seguintes itens \u00e0 luz das teorias de Behring.","id":349510,"enunciado":"Embora haja in\u00fameras diferen\u00e7as te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas\r\ne pol\u00edticas entre os analistas dos acontecimentos do final\r\ndo s\u00e9culo XX e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, existe um consenso\r\nm\u00ednimo de que h\u00e1 um ambiente de profundas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es sociais. Considerando essa assertiva,\r\njulgue os seguintes itens \u00e0 luz das teorias de Behring.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Consumo","oab":false,"nome":"Sociologia do Consumo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409278,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-consumo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/891910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No s\u00e9culo passado, os anos 80 foram marcados por uma ofensiva revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na produ\u00e7\u00e3o, pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia e pelo ajuste neoliberal como resposta \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o das taxas de lucro verificadas na d\u00e9cada de 70.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891912,"hashId":"bce8c47b50e0e2a74a4e670dd6d6d758","enunciado":"No s\u00e9culo passado, os anos 80 foram marcados por\r\numa ofensiva revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na produ\u00e7\u00e3o,\r\npela globaliza\u00e7\u00e3o da economia e pelo ajuste\r\nneoliberal como resposta \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o das taxas de\r\nlucro verificadas na d\u00e9cada de 70.","resposta":3122857,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora haja in\u00fameras diferen\u00e7as te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas e pol\u00edticas entre os analistas dos acontecimentos do final do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, existe um consenso m\u00ednimo de que h\u00e1 um ambiente de profundas transforma\u00e7\u00f5es sociais. Considerando essa assertiva, julgue os seguintes itens \u00e0 luz das teorias de Behring.","id":349510,"enunciado":"Embora haja in\u00fameras diferen\u00e7as te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas\r\ne pol\u00edticas entre os analistas dos acontecimentos do final\r\ndo s\u00e9culo XX e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, existe um consenso\r\nm\u00ednimo de que h\u00e1 um ambiente de profundas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es sociais. Considerando essa assertiva,\r\njulgue os seguintes itens \u00e0 luz das teorias de Behring.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398431,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desenvolvimento-cientifico-e-tecnologico"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/891912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional restringe-se ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social e a realiza\u00e7\u00e3o objetiva de um compromisso com valores depende, exclusivamente, da responsabilidade do profissional no atendimento aos preceitos desse c\u00f3digo.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891925,"hashId":"27809e731d0398dba9afc65fffb2d205","enunciado":"A \u00e9tica profissional restringe-se ao C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Assistente Social e a realiza\u00e7\u00e3o objetiva de\r\num compromisso com valores depende, exclusivamente, da\r\nresponsabilidade do profissional no atendimento aos\r\npreceitos desse c\u00f3digo.","resposta":3122884,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda \u00e0 luz da reflex\u00e3o \u00e9tica na modernidade, julgue os itens abaixo.","id":349514,"enunciado":"Ainda \u00e0 luz da reflex\u00e3o \u00e9tica na modernidade, julgue os itens\r\nabaixo.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/891925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o acompanhamento dessa fam\u00edlia, o assistente social deve elaborar relat\u00f3rio informativo toda vez que surgir uma nova informa\u00e7\u00e3o com desdobramentos na problem\u00e1tica que motivou o acompanhamento.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891933,"hashId":"32eb81c6d1d665b2d672d2200109cc52","enunciado":"Durante o acompanhamento dessa fam\u00edlia, o assistente social\r\ndeve elaborar relat\u00f3rio informativo toda vez que surgir uma\r\nnova informa\u00e7\u00e3o com desdobramentos na problem\u00e1tica que\r\nmotivou o acompanhamento.","resposta":3122899,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Solange tem tr\u00eas filhos, de 3, 6 e 12 anos de idade. O marido deixou a fam\u00edlia e nunca mais foi visto e por isso \u00e9 ela quem sustenta a casa com seu trabalho. O filho mais velho n\u00e3o est\u00e1 indo \u00e0 escola porque precisa cuidar dos irm\u00e3os para a m\u00e3e trabalhar, mas passa grande parte do dia jogando bola, enquanto os menores ficam sozinhos. A situa\u00e7\u00e3o caracteriza neglig\u00eancia, abandono, falta de apoio da rede familiar, entre outros problemas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando as determina\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349515,"enunciado":"<p>Solange tem tr\u00eas filhos, de 3, 6 e 12 anos de idade.\r\nO marido deixou a fam\u00edlia e nunca mais foi visto e por isso \u00e9 ela\r\nquem sustenta a casa com seu trabalho. O filho mais velho n\u00e3o\r\nest\u00e1 indo \u00e0 escola porque precisa cuidar dos irm\u00e3os para a m\u00e3e\r\ntrabalhar, mas passa grande parte do dia jogando bola, enquanto\r\nos menores ficam sozinhos. A situa\u00e7\u00e3o caracteriza neglig\u00eancia,\r\nabandono, falta de apoio da rede familiar, entre outros problemas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e as\r\npossibilidades de interven\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/891933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cabe\u00e7alho dos diversos tipos de relat\u00f3rios ou laudos que o assistente social elabora, deve-se registrar apenas o setor respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o, o t\u00edtulo do instrumento e os dados de identifica\u00e7\u00e3o mais ou menos detalhados, conforme o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo adequada a inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es referentes ao instrumental utilizado, como n\u00famero de entrevistas ou visitas.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891934,"hashId":"f18c44c0a815887deb1cfaa93b029433","enunciado":"No cabe\u00e7alho dos diversos tipos de relat\u00f3rios ou laudos que\r\no assistente social elabora, deve-se registrar apenas o setor\r\nrespons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o, o t\u00edtulo do instrumento e os\r\ndados de identifica\u00e7\u00e3o mais ou menos detalhados, conforme\r\no objetivo da avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo adequada a inclus\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es referentes ao instrumental utilizado, como\r\nn\u00famero de entrevistas ou visitas.","resposta":3122902,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Solange tem tr\u00eas filhos, de 3, 6 e 12 anos de idade. O marido deixou a fam\u00edlia e nunca mais foi visto e por isso \u00e9 ela quem sustenta a casa com seu trabalho. O filho mais velho n\u00e3o est\u00e1 indo \u00e0 escola porque precisa cuidar dos irm\u00e3os para a m\u00e3e trabalhar, mas passa grande parte do dia jogando bola, enquanto os menores ficam sozinhos. A situa\u00e7\u00e3o caracteriza neglig\u00eancia, abandono, falta de apoio da rede familiar, entre outros problemas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando as determina\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349515,"enunciado":"<p>Solange tem tr\u00eas filhos, de 3, 6 e 12 anos de idade.\r\nO marido deixou a fam\u00edlia e nunca mais foi visto e por isso \u00e9 ela\r\nquem sustenta a casa com seu trabalho. O filho mais velho n\u00e3o\r\nest\u00e1 indo \u00e0 escola porque precisa cuidar dos irm\u00e3os para a m\u00e3e\r\ntrabalhar, mas passa grande parte do dia jogando bola, enquanto\r\nos menores ficam sozinhos. A situa\u00e7\u00e3o caracteriza neglig\u00eancia,\r\nabandono, falta de apoio da rede familiar, entre outros problemas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e as\r\npossibilidades de interven\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/891934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de rede transformou-se, nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, em uma alternativa pr\u00e1tica de organiza\u00e7\u00e3o, possibilitando processos capazes de responder \u00e0s demandas de flexibilidade, conectividade e descentraliza\u00e7\u00e3o das esferas contempor\u00e2neas de atua\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891939,"hashId":"13e9d6815d5c5c13309a03cb5895e1af","enunciado":"O conceito de rede transformou-se, nas \u00faltimas duas\r\nd\u00e9cadas, em uma alternativa pr\u00e1tica de organiza\u00e7\u00e3o,\r\npossibilitando processos capazes de responder \u00e0s demandas\r\nde flexibilidade, conectividade e descentraliza\u00e7\u00e3o das esferas\r\ncontempor\u00e2neas de atua\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o social.","resposta":3122911,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos do trabalho em rede, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":349517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26600\/09.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos do trabalho em rede, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/891939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interliga\u00e7\u00e3o em redes de pessoas e(ou) entidades se estabelece a partir da identifica\u00e7\u00e3o de objetivos que podem ser, entre outros, a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de la\u00e7os de solidariedade.","provas":[{"id":26600,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social","id":13420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":891941,"hashId":"517b279bafec8b51805959dead420149","enunciado":"A interliga\u00e7\u00e3o em redes de pessoas e(ou) entidades se\r\nestabelece a partir da identifica\u00e7\u00e3o de objetivos que podem\r\nser, entre outros, a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de\r\nla\u00e7os de solidariedade.","resposta":3122915,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos do trabalho em rede, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":349517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26600\/09.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos do trabalho em rede, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/891941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do texto, conforme se constata nos dois par\u00e1grafos finais, considera reducionistas as concep\u00e7\u00f5es de poder que remontam a Hobbes.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894870,"hashId":"bf9ab2e8eaab0108713906aa5add0b56","enunciado":"O autor do texto, conforme se constata nos dois par\u00e1grafos\r\nfinais, considera reducionistas as concep\u00e7\u00f5es de poder que\r\nremontam a Hobbes.","resposta":3132990,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3132990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3132991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas id\u00e9ias e nos aspectos morfossint\u00e1ticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":350068,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/02.gif\"><\/p><p>Com base nas id\u00e9ias e nos aspectos morfossint\u00e1ticos do texto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \u201clhe\u201d (l .21) est\u00e1 empregado em refer\u00eancia a \u201ctrabalho\u201d (l .20).","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894873,"hashId":"fa15c398af54e1e629679fcc76ea2518","enunciado":"O pronome \u201clhe\u201d (l .21) est\u00e1 empregado em refer\u00eancia a\r\n\u201ctrabalho\u201d (l .20).","resposta":3132997,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3132996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3132997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico do trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os itens que se seguem.","id":350069,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico\r\ndo trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na express\u00e3o \u201creconhecimento ao trabalhador\u201d ( l.2), o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d anula a possibilidade de ambig\u00fcidade, o que n\u00e3o ocorreria caso fosse empregada a preposi\u00e7\u00e3o de.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894875,"hashId":"e32395a74f491b8474f205e1042f32be","enunciado":"Na express\u00e3o \u201creconhecimento ao trabalhador\u201d ( l.2), o\r\nemprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d anula a possibilidade de\r\nambig\u00fcidade, o que n\u00e3o ocorreria caso fosse empregada a\r\npreposi\u00e7\u00e3o de.","resposta":3133000,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico do trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os itens que se seguem.","id":350069,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico\r\ndo trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, prazer e reconhecimento no trabalho est\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia: o primeiro condiciona o segundo e vice-versa.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894876,"hashId":"5d61fe2d45af955d3d60b46ce30932e7","enunciado":"De acordo com o texto, prazer e reconhecimento no trabalho\r\nest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia: o primeiro condiciona\r\no segundo e vice-versa.","resposta":3133003,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico do trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os itens que se seguem.","id":350069,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico\r\ndo trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera-se o sentido original do texto caso o adjetivo \u201csozinha\u201d (l .19) seja deslocado para imediatamente ap\u00f3s o substantivo \u201cpessoa\u201d (l .18): Uma pessoa sozinha que decide atravessar o oceano Atl\u00e2ntico em um barco (...).","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894878,"hashId":"454dffbd3747e84dbf2a81f96a555e11","enunciado":"Altera-se o sentido original do texto caso o adjetivo\r\n\u201csozinha\u201d (l .19) seja deslocado para imediatamente ap\u00f3s o\r\nsubstantivo \u201cpessoa\u201d (l .18): Uma pessoa sozinha que\r\ndecide atravessar o oceano Atl\u00e2ntico em um barco (...).","resposta":3133006,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico do trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os itens que se seguem.","id":350069,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, que apresenta trecho de entrevista, concedida pelo m\u00e9dico\r\ndo trabalho e psiquiatra franc\u00eas Christophe Dejours, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em resposta ao of\u00edcio n.\u00ba 123\/2005\/SSP-DF, de 28\/12\/2005, no qual Vossa Senhoria solicita o encaminhamento dos documentos relativos aos processos administrativos instaurados nesta Inspetoria, informamos que j\u00e1 foram tomadas as devidas provid\u00eancias para atender \u00e0 sua solicita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894884,"hashId":"274690d920741874644541e00ac160e0","enunciado":"Em resposta ao of\u00edcio n.\u00ba 123\/2005\/SSP-DF, de 28\/12\/2005,\r\nno qual Vossa Senhoria solicita o encaminhamento dos\r\ndocumentos relativos aos processos administrativos\r\ninstaurados nesta Inspetoria, informamos que j\u00e1 foram\r\ntomadas as devidas provid\u00eancias para atender \u00e0 sua\r\nsolicita\u00e7\u00e3o.","resposta":3133018,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os trechos de correspond\u00eancias oficiais apresentados nos itens seguintes, conforme as exig\u00eancias do padr\u00e3o culto da linguagem.","id":350071,"enunciado":"Julgue os trechos de correspond\u00eancias oficiais apresentados nos\r\nitens seguintes, conforme as exig\u00eancias do padr\u00e3o culto da\r\nlinguagem.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/894884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia n\u00e3o se traduziu apenas na mera transfer\u00eancia da capital, mas obedeceu ao prop\u00f3sito de promover a interioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, o que possibilitou a abertura de vias de comunica\u00e7\u00e3o entre as regi\u00f5es industrializadas do Sudeste e as \u00e1reas agroprodutoras do interior do pa\u00eds.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894904,"hashId":"884620e42ac34de4c398b505f6733db7","enunciado":"Infere-se do texto que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia n\u00e3o se\r\ntraduziu apenas na mera transfer\u00eancia da capital, mas\r\nobedeceu ao prop\u00f3sito de promover a interioriza\u00e7\u00e3o do\r\ndesenvolvimento, o que possibilitou a abertura de vias de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre as regi\u00f5es industrializadas do Sudeste e\r\nas \u00e1reas agroprodutoras do interior do pa\u00eds.","resposta":3133058,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os itens que se seguem.","id":350076,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/04.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\naspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/894904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do que se poderia supor, o Entorno de Bras\u00edlia apresenta not\u00e1vel autonomia econ\u00f4mica, pouco se relacionando com o DF, menos ainda, com os estados de Goi\u00e1s e Minas Gerais. Isso se deve aos investimentos feitos na regi\u00e3o, em grande parte financiados por organismos internacionais, dirigidos para setores b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento e gera\u00e7\u00e3o de postos de trabalho.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894905,"hashId":"762d69cf79ebe7a4763edb28e7d0f7c6","enunciado":"Diferentemente do que se poderia supor, o Entorno de\r\nBras\u00edlia apresenta not\u00e1vel autonomia econ\u00f4mica, pouco se\r\nrelacionando com o DF, menos ainda, com os estados de\r\nGoi\u00e1s e Minas Gerais. Isso se deve aos investimentos feitos\r\nna regi\u00e3o, em grande parte financiados por organismos\r\ninternacionais, dirigidos para setores b\u00e1sicos, como\r\neduca\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento e gera\u00e7\u00e3o de postos de\r\ntrabalho.","resposta":3133061,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando aspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350077,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/04.gif\"><\/p><p>Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando\r\naspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/894905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cgrande meta de integra\u00e7\u00e3o nacional\u201d, citada no texto, sugere o duplo papel a ser representado por Bras\u00edlia no contexto hist\u00f3rico de sua cria\u00e7\u00e3o: de um lado, a integra\u00e7\u00e3o territorial de um pa\u00eds-continente; de outro, a integra\u00e7\u00e3o do sistema produtivo nacional.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894906,"hashId":"61d60d26d6bf98b15b73f064eed57a2c","enunciado":"A express\u00e3o \u201cgrande meta de integra\u00e7\u00e3o nacional\u201d, citada no\r\ntexto, sugere o duplo papel a ser representado por Bras\u00edlia\r\nno contexto hist\u00f3rico de sua cria\u00e7\u00e3o: de um lado, a\r\nintegra\u00e7\u00e3o territorial de um pa\u00eds-continente; de outro, a\r\nintegra\u00e7\u00e3o do sistema produtivo nacional.","resposta":3133062,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando aspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350077,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/04.gif\"><\/p><p>Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando\r\naspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/894906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato da revista, no modo descrito, est\u00e1 conformado \u00e0 proporcionalidade que se deve exigir na execu\u00e7\u00e3o dos atos decorrentes do poder de pol\u00edcia.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894928,"hashId":"fd2dc6918d3954d72e16d05673389c66","enunciado":"O ato da revista, no modo descrito, est\u00e1 conformado \u00e0\r\nproporcionalidade que se deve exigir na execu\u00e7\u00e3o dos atos\r\ndecorrentes do poder de pol\u00edcia.","resposta":3133106,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro, policial em exerc\u00edcio em f\u00f3rum de cidade do interior de estado da Federa\u00e7\u00e3o, cumprindo ordens emanadas do tribunal de justi\u00e7a, editadas com a finalidade de garantir a seguran\u00e7a nas instala\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio, executou a revista de um cidad\u00e3o que pretendia adentrar o recinto de sala de audi\u00eancia. Para tal, apalpou-lhe a cintura de forma a detectar a presen\u00e7a de arma. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relacionados ao poder de pol\u00edcia administrativo.","id":350082,"enunciado":"<p>Pedro, policial em exerc\u00edcio em f\u00f3rum de cidade do\r\ninterior de estado da Federa\u00e7\u00e3o, cumprindo ordens emanadas do\r\ntribunal de justi\u00e7a, editadas com a finalidade de garantir a\r\nseguran\u00e7a nas instala\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio, executou a revista\r\nde um cidad\u00e3o que pretendia adentrar o recinto de sala de\r\naudi\u00eancia. Para tal, apalpou-lhe a cintura de forma a detectar a\r\npresen\u00e7a de arma.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir,\r\nrelacionados ao poder de pol\u00edcia administrativo.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/894928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a a\u00e7\u00e3o como a omiss\u00e3o administrativas podem ser alvo do controle judicial.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894933,"hashId":"91a55cc42fef09699c88b6f51205f20d","enunciado":"Tanto a a\u00e7\u00e3o como a omiss\u00e3o administrativas podem ser alvo\r\ndo controle judicial.","resposta":3133116,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos limites do controle judicial dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350084,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/05.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos limites do controle judicial dos atos\r\nadministrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/894933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 ileg\u00edtima qualquer interven\u00e7\u00e3o judicial sobre atos discricion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes tem o mesmo valor constitucional da discricionariedade.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894934,"hashId":"ed4ae46afb8e61c930bc534db39c3b8f","enunciado":"\u00c9 ileg\u00edtima qualquer interven\u00e7\u00e3o judicial sobre atos\r\ndiscricion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois o princ\u00edpio da\r\nsepara\u00e7\u00e3o dos poderes tem o mesmo valor constitucional da\r\ndiscricionariedade.","resposta":3133119,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos limites do controle judicial dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350084,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/05.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos limites do controle judicial dos atos\r\nadministrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/894934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ben\u00edcio, servidor p\u00fablico, aproveitando-se dessa condi\u00e7\u00e3o, apropriou-se, com vontade livre e consciente, de placas de som que haviam sido instaladas em computadores que estavam em sua posse em raz\u00e3o do cargo. Instaurado inqu\u00e9rito policial para apurar os fatos, Ben\u00edcio resolveu promover a repara\u00e7\u00e3o do dano, restituindo os objetos de que se apropriara. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a repara\u00e7\u00e3o do dano, por preceder o oferecimento da den\u00fancia, ensejar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894940,"hashId":"2be8a774cd4054e25d892d55354ed964","enunciado":"Ben\u00edcio, servidor p\u00fablico, aproveitando-se dessa condi\u00e7\u00e3o,\r\napropriou-se, com vontade livre e consciente, de placas de\r\nsom que haviam sido instaladas em computadores que\r\nestavam em sua posse em raz\u00e3o do cargo. Instaurado\r\ninqu\u00e9rito policial para apurar os fatos, Ben\u00edcio resolveu\r\npromover a repara\u00e7\u00e3o do dano, restituindo os objetos de que\r\nse apropriara. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a repara\u00e7\u00e3o do dano, por\r\npreceder o oferecimento da den\u00fancia, ensejar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da\r\npunibilidade.","resposta":3133131,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, referentes, respectivamente, a crimes contra a vida, a f\u00e9 p\u00fablica e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":350087,"enunciado":"Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, referentes, respectivamente, a\r\ncrimes contra a vida, a f\u00e9 p\u00fablica e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\n\u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva\r\na ser julgada.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/894940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes de tortura, terrorismo e tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o considerados inafian\u00e7\u00e1veis.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894953,"hashId":"84626b9def90b511b203388797b1874a","enunciado":"Os crimes de tortura, terrorismo e tr\u00e1fico il\u00edcito de\r\nentorpecentes e drogas afins, em face da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, s\u00e3o considerados inafian\u00e7\u00e1veis.","resposta":3133156,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados a fian\u00e7a.","id":350092,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relacionados a fian\u00e7a.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/894953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma v\u00edtima foi encontrada inconsciente, com parada respirat\u00f3ria e suspeita de trauma na medula espinhal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica correta para a desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas \u00e9 a manobra de inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a e eleva\u00e7\u00e3o do queixo.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894959,"hashId":"c795de00b897ee03957bf25de1ab6795","enunciado":"Uma v\u00edtima foi encontrada inconsciente, com parada\r\nrespirat\u00f3ria e suspeita de trauma na medula espinhal. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica correta para a desobstru\u00e7\u00e3o das vias\r\na\u00e9reas \u00e9 a manobra de inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a e eleva\u00e7\u00e3o do\r\nqueixo.","resposta":3133169,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, no que diz respeito a procedimentos de primeiros socorros.","id":350093,"enunciado":"Cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada, no que diz respeito a\r\nprocedimentos de primeiros socorros.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um socorrista foi chamado para atender a uma pessoa em estado convulsivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele deve afastar objetos pr\u00f3ximos para que a v\u00edtima n\u00e3o se machuque, permitir que os movimentos convulsivos ocorram naturalmente, segurar a cabe\u00e7a da v\u00edtima a fim de evitar traumatismos e posicion\u00e1-la lateralmente para que n\u00e3o aspire v\u00f4mitos e outras secre\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894963,"hashId":"bd6103836838bef2d06454dd0562a28c","enunciado":"Um socorrista foi chamado para atender a uma pessoa em\r\nestado convulsivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele deve afastar objetos\r\npr\u00f3ximos para que a v\u00edtima n\u00e3o se machuque, permitir que\r\nos movimentos convulsivos ocorram naturalmente, segurar\r\na cabe\u00e7a da v\u00edtima a fim de evitar traumatismos e\r\nposicion\u00e1-la lateralmente para que n\u00e3o aspire v\u00f4mitos e\r\noutras secre\u00e7\u00f5es.","resposta":3133176,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a procedimentos de primeiros socorros, cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":350094,"enunciado":"No que diz respeito a procedimentos de primeiros socorros, cada\r\num dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida\r\nde uma assertiva a ser julgada.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um policial se depare com um suspeito bastante agressivo e precise imobiliz\u00e1-lo para a coloca\u00e7\u00e3o de algemas, esse agente dever\u00e1 proceder da seguinte forma: ap\u00f3s a proje\u00e7\u00e3o, com o suspeito deitado no ch\u00e3o e com o bra\u00e7o estendido e dominado na altura do peito do policial, fazer uma troca de m\u00e3os, iniciando a tor\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o do suspeito a partir do pulso, auxiliando com a outra m\u00e3o apoiada no cotovelo dele, for\u00e7ando-o a virar em dec\u00fabito ventral e finalizando com a montada nas costas e a coloca\u00e7\u00e3o das algemas.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894974,"hashId":"9711084eef41056f0d4f9600eaab2366","enunciado":"Caso um policial se depare com um suspeito bastante\r\nagressivo e precise imobiliz\u00e1-lo para a coloca\u00e7\u00e3o de\r\nalgemas, esse agente dever\u00e1 proceder da seguinte forma:\r\nap\u00f3s a proje\u00e7\u00e3o, com o suspeito deitado no ch\u00e3o e com o\r\nbra\u00e7o estendido e dominado na altura do peito do policial,\r\nfazer uma troca de m\u00e3os, iniciando a tor\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o do\r\nsuspeito a partir do pulso, auxiliando com a outra m\u00e3o\r\napoiada no cotovelo dele, for\u00e7ando-o a virar em dec\u00fabito\r\nventral e finalizando com a montada nas costas e a coloca\u00e7\u00e3o\r\ndas algemas.","resposta":3133198,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas policiais, julgue os itens a seguir.","id":350096,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas policiais, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando aos prazos recursais:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080985,"hashId":"90dae5ee5162183ad2d81c0ccfa52efc","enunciado":"<p align=justify>Quando aos prazos recursais:<\/p>","resposta":3808908,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso em sentido estrito dever\u00e1 ser interposto no prazo de cinco dias, devendo ser arrazoado em igual prazo.","id":3808907,"corpo":"<p align=justify>O recurso em sentido estrito dever\u00e1 ser interposto no\r\nprazo de cinco dias, devendo ser arrazoado em igual prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de separa\u00e7\u00e3o de julgamentos, uma vez findos os prazos recursais, sem oferecimento de raz\u00f5es, os autos dever\u00e3o ser encaminhados ao STM, ainda que pendente de julgamento o outro r\u00e9u.","id":3808908,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de separa\u00e7\u00e3o de julgamentos, uma vez findos\r\nos prazos recursais, sem oferecimento de raz\u00f5es, os autos\r\ndever\u00e3o ser encaminhados ao STM, ainda que pendente de\r\njulgamento o outro r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para raz\u00f5es de apela\u00e7\u00e3o, quando houver mais de um apelado ou apelante, \u00e9 de dez dias para cada um, embora comum o prazo de interposi\u00e7\u00e3o.","id":3808909,"corpo":"<p align=justify>O prazo para raz\u00f5es de apela\u00e7\u00e3o, quando houver mais de\r\num apelado ou apelante, \u00e9 de dez dias para cada um,\r\nembora comum o prazo de interposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de apela\u00e7\u00e3o interposta exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, dispensar-se-\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o da Procuradoria-Geral.","id":3808910,"corpo":"<p align=justify>Em se tratando de apela\u00e7\u00e3o interposta exclusivamente\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, dispensar-se-\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o da\r\nProcuradoria-Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 31 a 65, assinale a alternativa correta:","id":383106,"enunciado":"<p align=justify>Para as <strong>quest\u00f5es de 31 a 65<\/strong>, assinale a alternativa\r\n<strong>correta<\/strong>:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Recursos no CPPM","oab":false,"nome":"Recursos no CPPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403348,"slug":"direito-processual-penal-militar-recursos-no-cppm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1080985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es comuns pertinentes aos Conselhos de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080998,"hashId":"4c05bd423384b13dabb5f2bd4f6c7451","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es comuns pertinentes aos Conselhos de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":3808969,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sorteio de seus membros ser\u00e1 feito pelo Juiz Auditor, em p\u00fablica audi\u00eancia, na presen\u00e7a do Procurador, do Diretor de Secretaria e do acusado, quando preso.","id":3808966,"corpo":"<p align=justify>O sorteio de seus membros ser\u00e1 feito pelo Juiz Auditor,\r\nem p\u00fablica audi\u00eancia, na presen\u00e7a do Procurador, do\r\nDiretor de Secretaria e do acusado, quando preso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Justi\u00e7a podem instalar-se e funcionar com a maioria de seus membros, sendo obrigat\u00f3ria apenas presen\u00e7a do Juiz-Auditor.","id":3808967,"corpo":"<p align=justify>Os Conselhos de Justi\u00e7a podem instalar-se e funcionar\r\ncom a maioria de seus membros, sendo obrigat\u00f3ria apenas\r\npresen\u00e7a do Juiz-Auditor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a acusa\u00e7\u00e3o abranger oficial e soldado ou civil, responder\u00e3o todos perante o mesmo conselho, salvo se exclu\u00eddo do processo o oficial.","id":3808968,"corpo":"<p align=justify>Se a acusa\u00e7\u00e3o abranger oficial e soldado ou civil,\r\nresponder\u00e3o todos perante o mesmo conselho, salvo se\r\nexclu\u00eddo do processo o oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Diretor de Secretaria certificar\u00e1, em cada processo, o sorteio e o compromisso dos ju\u00edzes militares, inclusive dos Conselhos Permanentes de Justi\u00e7a.","id":3808969,"corpo":"<p align=justify>O Diretor de Secretaria certificar\u00e1, em cada processo, o\r\nsorteio e o compromisso dos ju\u00edzes militares, inclusive dos\r\nConselhos Permanentes de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 31 a 65, assinale a alternativa correta:","id":383106,"enunciado":"<p align=justify>Para as <strong>quest\u00f5es de 31 a 65<\/strong>, assinale a alternativa\r\n<strong>correta<\/strong>:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/1080998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar, podemos afirmar que:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081008,"hashId":"45a8cb96a823f9e029b27e418107bec3","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nMilitar, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3809010,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os subprocuradores-gerais da Justi\u00e7a Militar integram-no como membros natos.","id":3809010,"corpo":"<p align=justify>Todos os subprocuradores-gerais da Justi\u00e7a Militar\r\nintegram-no como membros natos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se houver empate nas suas delibera\u00e7\u00f5es, o voto do seu presidente prevalecer\u00e1 sempre.","id":3809011,"corpo":"<p align=justify>Se houver empate nas suas delibera\u00e7\u00f5es, o voto do seu\r\npresidente prevalecer\u00e1 sempre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 entre as suas atribui\u00e7\u00f5es autorizar o afastamento tempor\u00e1rio de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar.","id":3809012,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 entre as suas atribui\u00e7\u00f5es autorizar o afastamento\r\ntempor\u00e1rio de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui o seu presidente, nos casos de impedimento ou de vac\u00e2ncia, o Vice-procurador Geral da Justi\u00e7a Militar.","id":3809013,"corpo":"<p align=justify>Substitui o seu presidente, nos casos de impedimento ou\r\nde vac\u00e2ncia, o Vice-procurador Geral da Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 31 a 65, assinale a alternativa correta:","id":383106,"enunciado":"<p align=justify>Para as <strong>quest\u00f5es de 31 a 65<\/strong>, assinale a alternativa\r\n<strong>correta<\/strong>:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1081008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o penas aplic\u00e1veis no \u00e2mbito do Tribunal Penal Internacional, excluindo a:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081086,"hashId":"60d0790b59c6dc7b843577dd034adfd3","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o penas aplic\u00e1veis no \u00e2mbito do Tribunal Penal\r\nInternacional, <strong>excluindo<\/strong> a:<\/p>","resposta":3809331,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pena de pris\u00e3o e perda de produtos, bens e haveres provenientes direta ou indiretamente do crime","id":3809329,"corpo":"<p align=justify>Pena de pris\u00e3o e perda de produtos, bens e haveres\r\nprovenientes direta ou indiretamente do crime<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pena de pris\u00e3o at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 30 anos.","id":3809330,"corpo":"<p align=justify>Pena de pris\u00e3o at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 30 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pena de pris\u00e3o domiciliar.","id":3809331,"corpo":"<p align=justify>Pena de pris\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua.","id":3809332,"corpo":"<p align=justify>Pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Penal Internacional","oab":false,"nome":"Direito Penal Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416433,"slug":"direito-internacional-direito-penal-internacional"},{"nome_clean":"Tribunal Penal Internacional","oab":false,"nome":"Tribunal Penal Internacional","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416666,"slug":"direito-internacional-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/1081086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema internacional de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:32:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081093,"hashId":"423cd9d9a54c0891f0e071580a3fd911","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema internacional de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o\r\naos direitos humanos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o<strong> correta<\/strong>:<\/p>","resposta":3809365,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o princ\u00edpio da norma mais favor\u00e1vel, podemos dizer que, em mat\u00e9ria de direitos humanos, sendo o bem jur\u00eddico tutelado por dois instrumentos, um de \u00e2mbito global e outro de \u00e2mbito regional, sempre prevalecer\u00e1 o instrumento de \u00e2mbito global por ser este de aplica\u00e7\u00e3o mais ampla.","id":3809362,"corpo":"<p align=justify>Segundo o princ\u00edpio da norma mais favor\u00e1vel, podemos\r\ndizer que, em mat\u00e9ria de direitos humanos, sendo o bem\r\njur\u00eddico tutelado por dois instrumentos, um de \u00e2mbito\r\nglobal e outro de \u00e2mbito regional, sempre prevalecer\u00e1 o\r\ninstrumento de \u00e2mbito global por ser este de aplica\u00e7\u00e3o mais\r\nampla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A necessidade de se criar \u00f3rg\u00e3os internacionais de prote\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa humana est\u00e1 em que as garantias internas nem sempre s\u00e3o suficientes. No caso brasileiro, os instrumentos internacionais pactuados sempre prevalecer\u00e3o sobre os direitos constitucionalizados, conforme jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.","id":3809363,"corpo":"<p align=justify>A necessidade de se criar \u00f3rg\u00e3os internacionais de\r\nprote\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa humana est\u00e1 em que as\r\ngarantias internas nem sempre s\u00e3o suficientes. No caso\r\nbrasileiro, os instrumentos internacionais pactuados sempre\r\nprevalecer\u00e3o sobre os direitos constitucionalizados,\r\nconforme jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usualmente a doutrina denomina \u201cdireitos fundamentais\u201d os direitos humanos constantes das declara\u00e7\u00f5es e conven\u00e7\u00f5es internacionais e \u201cdireitos humanos\u201d aqueles positivados a n\u00edvel interno.","id":3809364,"corpo":"<p align=justify>Usualmente a doutrina denomina \u201cdireitos fundamentais\u201d\r\nos direitos humanos constantes das declara\u00e7\u00f5es e\r\nconven\u00e7\u00f5es internacionais e \u201cdireitos humanos\u201d aqueles\r\npositivados a n\u00edvel interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos \u2013 Pacto de \u201cSan Jos\u00e9 da Costa Rica\u201d- podemos encontrar, dentre as garantias judiciais, o direito de toda pessoa ser ouvida dentro de um prazo razo\u00e1vel.","id":3809365,"corpo":"<p align=justify>Na Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos \u2013\r\nPacto de \u201cSan Jos\u00e9 da Costa Rica\u201d- podemos encontrar,\r\ndentre as garantias judiciais, o direito de toda pessoa ser\r\nouvida dentro de um prazo razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407076,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instituicoes-e-mecanismos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/1081093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo que cria nova situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica individual para seus destinat\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, chama-se:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081102,"hashId":"be411e0af47ff520fd314a4153219f89","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo que cria nova situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica individual\r\npara seus destinat\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, chama-se:<\/p>","resposta":3809397,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alienativo.","id":3809396,"corpo":"<p align=justify>Alienativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitutivo.","id":3809397,"corpo":"<p align=justify>Constitutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modificativo.","id":3809398,"corpo":"<p align=justify>Modificativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declarat\u00f3rio.","id":3809399,"corpo":"<p align=justify>Declarat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Constitutivos","oab":true,"nome":"Atos Constitutivos","pai":408090,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408091,"slug":"direito-administrativo-atos-constitutivos"}],"slug":"direito-administrativo\/1081102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as quatro op\u00e7\u00f5es abaixo, pode-se afirmar que est\u00e1 absolutamente correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37614,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Direito Militar e Humanit\u00e1rio","sigla":"IBDMH","oab":false,"id":1001},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2005-ibdmh-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"IBDMH - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081109,"hashId":"401b8d04f587502de2a67796cd9ed2e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre as quatro op\u00e7\u00f5es abaixo, pode-se afirmar que est\u00e1\r\nabsolutamente<strong> correta<\/strong> a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3809434,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se ficar demonstrado, na a\u00e7\u00e3o penal, que as provas da participa\u00e7\u00e3o do acusado s\u00e3o inconsistentes a ponto de possibilitar um ju\u00edzo de condena\u00e7\u00e3o.","id":3809431,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no\r\n\u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se ficar demonstrado, na a\u00e7\u00e3o\r\npenal, que as provas da participa\u00e7\u00e3o do acusado s\u00e3o\r\ninconsistentes a ponto de possibilitar um ju\u00edzo de\r\ncondena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se for feita a prova inequ\u00edvoca de que o acusado, embora autor do fato incriminado, n\u00e3o foi responsabilizado, em virtude da aplica\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o do processo proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3809432,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no\r\n\u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se for feita a prova inequ\u00edvoca de\r\nque o acusado, embora autor do fato incriminado, n\u00e3o foi\r\nresponsabilizado, em virtude da aplica\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o do\r\nprocesso proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o, se ficar provada, na a\u00e7\u00e3o penal, que est\u00e1 prescrita a pretens\u00e3o punitiva do Estado.","id":3809433,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o, se ficar provada, na a\u00e7\u00e3o penal,\r\nque est\u00e1 prescrita a pretens\u00e3o punitiva do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se ficar provada, na a\u00e7\u00e3o penal, a inexist\u00eancia do fato ou que o acusado n\u00e3o foi seu autor.","id":3809434,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal s\u00f3 afastar\u00e1 o ato punitivo, no\r\n\u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o, se ficar provada, na a\u00e7\u00e3o penal, a\r\ninexist\u00eancia do fato ou que o acusado n\u00e3o foi seu autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1081109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de cheiro forte e cor escura em um lote de areia \u00e9 ind\u00edcio de contamina\u00e7\u00e3o por argila.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048687,"hashId":"0095a9d5c36b3f75bc8f51d8a6011af4","enunciado":"A presen\u00e7a de cheiro forte e cor escura em um lote de areia\r\n\u00e9 ind\u00edcio de contamina\u00e7\u00e3o por argila.","resposta":3670315,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos procedimentos de sele\u00e7\u00e3o de fornecedores, recebimento e armazenamento que devem ser obedecidos para controle de estoque e garantia de qualidade dos materiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":377914,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos procedimentos de sele\u00e7\u00e3o de fornecedores,\r\nrecebimento e armazenamento que devem ser obedecidos para\r\ncontrole de estoque e garantia de qualidade dos materiais, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1048687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre o assentamento de placas cer\u00e2micas e seu rejunte, deve-se aguardar um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048689,"hashId":"6388c286ec9433e4d9da1f734b2dd0c6","enunciado":"Entre o assentamento de placas cer\u00e2micas e seu rejunte,\r\ndeve-se aguardar um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas.","resposta":3670318,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de revestimentos cer\u00e2micos para pisos e paredes.","id":377915,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de revestimentos\r\ncer\u00e2micos para pisos e paredes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1048689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"PERT\/CPM \u00e9 uma metodologia de detalhamento do or\u00e7amento de uma obra.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048703,"hashId":"b1bee97de4a295df86a842537a2c82ee","enunciado":"PERT\/CPM \u00e9 uma metodologia de detalhamento do\r\nor\u00e7amento de uma obra.","resposta":3670347,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, alguns instrumentos devem ser utilizados para quantifica\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da mesma. Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tais instrumentos.","id":377919,"enunciado":"Na fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, alguns instrumentos devem ser\r\nutilizados para quantifica\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da mesma.\r\nJulgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tais instrumentos.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1048703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo final de um projeto \u00e9 obtido pela soma das despesas diretas com as indiretas, multiplicada pela taxa de BDI.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048704,"hashId":"a90082c2f9ccc57247f4f0732c1f42fe","enunciado":"O custo final de um projeto \u00e9 obtido pela soma das despesas\r\ndiretas com as indiretas, multiplicada pela taxa de BDI.","resposta":3670349,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, alguns instrumentos devem ser utilizados para quantifica\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da mesma. Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tais instrumentos.","id":377919,"enunciado":"Na fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, alguns instrumentos devem ser\r\nutilizados para quantifica\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da mesma.\r\nJulgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tais instrumentos.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1048704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Disjuntor \u00e9 um componente da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, respons\u00e1vel por evitar oscila\u00e7\u00f5es de voltagem na rede.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048710,"hashId":"cc332cb89c5ac11e65e397d942ec0543","enunciado":"Disjuntor \u00e9 um componente da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica,\r\nrespons\u00e1vel por evitar oscila\u00e7\u00f5es de voltagem na rede.","resposta":3670361,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos projetos de instala\u00e7\u00f5es prediais.","id":377920,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos projetos de\r\ninstala\u00e7\u00f5es prediais.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/1048710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de concreto usinado, para concretagem de lajes lisas, dispensa a moldagem de corpos de prova.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048716,"hashId":"980afdbeb5979fa472be456baaccdd62","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de concreto usinado, para concretagem de lajes\r\nlisas, dispensa a moldagem de corpos de prova.","resposta":3670373,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, o engenheiro \u00e9 obrigado a lidar com diferentes materiais de constru\u00e7\u00e3o. Julgue os itens seguintes, relativos a alguns desses materiais e suas utiliza\u00e7\u00f5es.","id":377921,"enunciado":"Na composi\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, o engenheiro \u00e9 obrigado a\r\nlidar com diferentes materiais de constru\u00e7\u00e3o. Julgue os itens\r\nseguintes, relativos a alguns desses materiais e suas utiliza\u00e7\u00f5es.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1048716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes do in\u00edcio do servi\u00e7o de instala\u00e7\u00e3o de batentes para portas, o contrapiso deve estar pronto e com as taliscas para o revestimento posicionadas.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048717,"hashId":"6218861d34f95ce98ea2fde280ddb7f6","enunciado":"Antes do in\u00edcio do servi\u00e7o de instala\u00e7\u00e3o de batentes para\r\nportas, o contrapiso deve estar pronto e com as taliscas para\r\no revestimento posicionadas.","resposta":3670374,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a portas e esquadrias.","id":377922,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a portas e esquadrias.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1048717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Endurecibilidade ou temperabilidade \u00e9 a capacidade de um a\u00e7o de ser endurecido por resfriamento e \u00e9 medida por um teste padronizado, denominado ensaio Jominy, que possibilita uma sistematiza\u00e7\u00e3o comparativa das caracter\u00edsticas de cada material, com base no grau de endurecimento resultante no procedimento de teste.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048728,"hashId":"bc19d070893c81173ad1ef0dbd38d620","enunciado":"Endurecibilidade ou temperabilidade \u00e9 a capacidade de um\r\na\u00e7o de ser endurecido por resfriamento e \u00e9 medida por um\r\nteste padronizado, denominado ensaio Jominy, que\r\npossibilita uma sistematiza\u00e7\u00e3o comparativa das\r\ncaracter\u00edsticas de cada material, com base no grau de\r\nendurecimento resultante no procedimento de teste.","resposta":3670396,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aquecimentos e resfriamentos de materiais met\u00e1licos podem provocar mudan\u00e7as nas suas microestruturas e, por conseq\u00fc\u00eancia, nas suas propriedades mec\u00e2nicas. Tais processos s\u00e3o a base dos tratamentos t\u00e9rmicos.A respeito dos tratamentos t\u00e9rmicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":377924,"enunciado":"Aquecimentos e resfriamentos de materiais met\u00e1licos podem\r\nprovocar mudan\u00e7as nas suas microestruturas e, por conseq\u00fc\u00eancia,\r\nnas suas propriedades mec\u00e2nicas. Tais processos s\u00e3o a base dos\r\ntratamentos t\u00e9rmicos.A respeito dos tratamentos t\u00e9rmicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1048728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na figura, \u00e9 correto afirmar que o metal A possui tenacidade maior que o metal B.","provas":[{"id":36427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"},{"id":36431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais","id":16482},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-materiais-area-de-formacao-producao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Materiais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1048729,"hashId":"e748f98f33c85aa4cf3949cce88118ee","enunciado":"Com base na figura, \u00e9 correto afirmar que o metal A possui\r\ntenacidade maior que o metal B.","resposta":3670399,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3670398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3670399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais em aplica\u00e7\u00f5es de engenharia, \u00e9 de grande import\u00e2ncia a determina\u00e7\u00e3o, por meio de ensaios, de par\u00e2metros que fornecer\u00e3o indica\u00e7\u00f5es do comportamento do material quando submetido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes externos como esfor\u00e7os, entre outros. Os ensaios s\u00e3o executados sob condi\u00e7\u00f5es padronizadas, em geral definidas por normas, de forma que seus resultados sejam significativos para cada material e possam ser facilmente comparados. Com rela\u00e7\u00e3o aos ensaios mec\u00e2nicos aplicados a materiais de engenharia, julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que representa a curva tens\u00e3o \u00d7 deforma\u00e7\u00e3o obtida nos ensaios de tra\u00e7\u00e3o dos metais A e B.","id":377925,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36427\/172.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p><br><\/p><p>Para a utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais em aplica\u00e7\u00f5es de engenharia, \u00e9 de\r\ngrande import\u00e2ncia a determina\u00e7\u00e3o, por meio de ensaios, de\r\npar\u00e2metros que fornecer\u00e3o indica\u00e7\u00f5es do comportamento do\r\nmaterial quando submetido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes externos como\r\nesfor\u00e7os, entre outros. Os ensaios s\u00e3o executados sob condi\u00e7\u00f5es\r\npadronizadas, em geral definidas por normas, de forma que seus\r\nresultados sejam significativos para cada material e possam ser\r\nfacilmente comparados. Com rela\u00e7\u00e3o aos ensaios mec\u00e2nicos\r\naplicados a materiais de engenharia, julgue os itens a seguir,\r\nconsiderando a figura acima, que representa a curva tens\u00e3o \u00d7\r\ndeforma\u00e7\u00e3o obtida nos ensaios de tra\u00e7\u00e3o dos metais A e B.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1048729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O afastamento tempor\u00e1rio de servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o acusado da pr\u00e1tica de falta funcional","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925203,"hashId":"5328273d9ec14635ab1134917b802c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento tempor\u00e1rio de servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o acusado da pr\u00e1tica de falta funcional<\/p>","resposta":7437048,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser decretado por no m\u00e1ximo 90 (noventa) dias, a crit\u00e9rio da comiss\u00e3o processante.","id":7437044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser decretado por no m\u00e1ximo 90 (noventa) dias, a crit\u00e9rio da comiss\u00e3o processante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 cab\u00edvel ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, enquanto tramitar recurso administrativo.","id":7437045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e9 cab\u00edvel ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, enquanto tramitar recurso administrativo.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem preju\u00edzos para a contagem de tempo de servi\u00e7o do servidor, qualquer que seja o resultado do processo.","id":7437046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem preju\u00edzos para a contagem de tempo de servi\u00e7o do servidor, qualquer que seja o resultado do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica a imediata cessa\u00e7\u00e3o do pagamento da remunera\u00e7\u00e3o do servidor afastado.","id":7437047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implica a imediata cessa\u00e7\u00e3o do pagamento da remunera\u00e7\u00e3o do servidor afastado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como pressuposto o risco de que o acusado influa indevidamente na apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades.","id":7437048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como pressuposto o risco de que o acusado influa indevidamente na apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 certo que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925265,"hashId":"6d8654eaa7efaf451a3ac99740358366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":7437353,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a delega\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos implica em transfer\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o de sujeito ativo.","id":7437350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a delega\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos implica em transfer\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o de sujeito ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese principal, o sujeito passivo pode ser apenas o contribuinte.","id":7437351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese principal, o sujeito passivo pode ser apenas o contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado e as pessoas f\u00edsicas podem figurar como sujeito ativo.","id":7437352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado e as pessoas f\u00edsicas podem figurar como sujeito ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em se tratando de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, o sujeito passivo tanto pode ser um contribuinte como um terceiro.","id":7437353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em se tratando de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, o sujeito passivo tanto pode ser um contribuinte como um terceiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vincula\u00e7\u00e3o do sujeito passivo indireto com o fato tribut\u00e1vel n\u00e3o poder\u00e1 dar-se por transfer\u00eancia ou substitui\u00e7\u00e3o.","id":7437354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vincula\u00e7\u00e3o do sujeito passivo indireto com o fato tribut\u00e1vel n\u00e3o poder\u00e1 dar-se por transfer\u00eancia ou substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o, respectivamente, competem instituir impostos, dentre outros, sobre","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925270,"hashId":"51ae321eb67418db51fdcb6a907b3ef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o, respectivamente, competem instituir impostos, dentre outros, sobre<\/p>","resposta":7437376,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o causa mortis; transmiss\u00e3o inter vivos; e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguros.","id":7437374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00e3o causa <em>mortis<\/em>; transmiss\u00e3o <em>inter vivos<\/em>; e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorial rural; servi\u00e7os de qualquer natureza; e propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":7437375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">territorial rural; servi\u00e7os de qualquer natureza; e propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o inter vivos; transmiss\u00e3o causa mortis; e territorial rural.","id":7437376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00e3o <em>inter vivos<\/em>; transmiss\u00e3o causa mortis; e territorial rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de qualquer natureza; propriedade de ve\u00edculos automotores; e transmiss\u00e3o causa mortis.","id":7437377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os de qualquer natureza; propriedade de ve\u00edculos automotores; e transmiss\u00e3o causa <em>mortis<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguros; territorial rural; e opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias.","id":7437378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguros; territorial rural; e opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/1925270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antonio pagou uma d\u00edvida com Benedito atrav\u00e9s de cheque, com a cl\u00e1usula \u201csem despesas\u201d. Benedito, por sua vez, endossou o cheque a Caio, em pagamento de outra d\u00edvida. Caio, no entanto, deixou de apresentar o cheque ao banco sacado dentro do prazo legal de apresenta\u00e7\u00e3o. Entrementes, Antonio, por sua livre e espont\u00e2nea vontade, sacou todo o dinheiro junto ao banco, encerrando a sua conta corrente. Para obter a satisfa\u00e7\u00e3o do valor mencionado no cheque, Caio","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925277,"hashId":"12a7c56981db1f69f69fd66fd2cb4e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio pagou uma d\u00edvida com Benedito atrav\u00e9s de cheque, com a cl\u00e1usula \u201csem despesas\u201d. Benedito, por sua vez, endossou o cheque a Caio, em pagamento de outra d\u00edvida. Caio, no entanto, deixou de apresentar o cheque ao banco sacado dentro do prazo legal de apresenta\u00e7\u00e3o. Entrementes, Antonio, por sua livre e espont\u00e2nea vontade, sacou todo o dinheiro junto ao banco, encerrando a sua conta corrente. Para obter a satisfa\u00e7\u00e3o do valor mencionado no cheque, Caio<\/p>","resposta":7437409,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Benedito, mesmo sem realizar o protesto do t\u00edtulo, uma vez que o cheque foi emitido com a cl\u00e1usula sem despesas.","id":7437408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Benedito, mesmo sem realizar o protesto do t\u00edtulo, uma vez que o cheque foi emitido com a cl\u00e1usula sem despesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Benedito, mas poder\u00e1 demandar o emitente Antonio, caso n\u00e3o tenha se esgotado o prazo prescricional respectivo.","id":7437409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Benedito, mas poder\u00e1 demandar o emitente Antonio, caso n\u00e3o tenha se esgotado o prazo prescricional respectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o tanto em face de Benedito, como de Antonio, desde que efetue o protesto do t\u00edtulo no cart\u00f3rio competente, arcando com as despesas respectivas.","id":7437410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o tanto em face de Benedito, como de Antonio, desde que efetue o protesto do t\u00edtulo no cart\u00f3rio competente, arcando com as despesas respectivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 qualquer a\u00e7\u00e3o contra Antonio, devendo promover a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face exclusivamente de Benedito.","id":7437411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 qualquer a\u00e7\u00e3o contra Antonio, devendo promover a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face exclusivamente de Benedito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 demandar o banco sacado por ter autorizado o encerramento da conta corrente de Antonio, sem a compensa\u00e7\u00e3o de todos os cheques em poder do correntista.","id":7437412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 demandar o banco sacado por ter autorizado o encerramento da conta corrente de Antonio, sem a compensa\u00e7\u00e3o de todos os cheques em poder do correntista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406963,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-em-especie"},{"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"},{"nome_clean":"Lei no 7.357\/1985 - Lei do Cheque","oab":true,"nome":"Lei no 7.357\/1985 - Lei do Cheque","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406982,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-7-357-1985-lei-do-cheque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de crimes de responsabilidade para os fins da Lei Federal no 1.079, de 10 de abril de 1950, est\u00e1 previsto o crime de estorno de verbas. Trata-se de um crime contra","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925289,"hashId":"e8b5089b0ea65c800c3d77038700b797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de crimes de responsabilidade para os fins da Lei Federal no 1.079, de 10 de abril de 1950, est\u00e1 previsto o crime de estorno de verbas. Trata-se de um crime contra<\/p>","resposta":7437465,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a interna do Estado.","id":7437461,"corpo":"<p>a seguran\u00e7a interna do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a probidade na administra\u00e7\u00e3o.","id":7437462,"corpo":"<p>a probidade na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a guarda de dinheiros p\u00fablicos.","id":7437463,"corpo":"<p>a guarda de dinheiros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":7437464,"corpo":"<p>o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7437465,"corpo":"<p>a lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 1.079\/50 - Crimes de Responsabilidade","oab":false,"nome":"Lei 1.079\/50 - Crimes de Responsabilidade","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422258,"slug":"direito-administrativo-lei-1-079-50-crimes-de-responsabilidade"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Dos crimes contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Dos crimes contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria","pai":422258,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422264,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-dos-crimes-contra-a-lei-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a situa\u00e7\u00e3o do assistente do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925290,"hashId":"9722bc619cd0e19f9602b57c255751c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a situa\u00e7\u00e3o do assistente do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7437468,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o co-r\u00e9u no mesmo processo n\u00e3o poder\u00e1 intervir como assistente da acusa\u00e7\u00e3o.","id":7437466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o co-r\u00e9u no mesmo processo n\u00e3o poder\u00e1 intervir como assistente da acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o assistente n\u00e3o pode aditar a den\u00fancia, mas poder\u00e1 aditar o libelo acusat\u00f3rio.","id":7437467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o assistente n\u00e3o pode aditar a den\u00fancia, mas poder\u00e1 aditar o libelo acusat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem cabimento a pluralidade de assistentes de acusa\u00e7\u00e3o no mesmo processo.","id":7437468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem cabimento a pluralidade de assistentes de acusa\u00e7\u00e3o no mesmo processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode o assistente habilitar-se no processo antes do recebimento da den\u00fancia.","id":7437469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode o assistente habilitar-se no processo antes do recebimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o prazo para recorrer, supletivamente, come\u00e7a a correr imediatamente ap\u00f3s o transcurso do prazo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7437470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para recorrer, supletivamente, come\u00e7a a correr imediatamente ap\u00f3s o transcurso do prazo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Ofendido","oab":true,"nome":"Ofendido","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406667,"slug":"direito-processual-penal-ofendido"},{"nome_clean":"Ofendido como assistente da acusa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ofendido como assistente da acusa\u00e7\u00e3o","pai":406667,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421443,"slug":"direito-processual-penal-ofendido-como-assistente-da-acusacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao mandato \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925301,"hashId":"0d21e18ede6c3c3e90f01b1a6b7a4706","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao mandato \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7437516,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda quando se outorgue mandato por instrumento p\u00fablico, pode substabelecer-se mediante instrumento particular.","id":7437516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda quando se outorgue mandato por instrumento p\u00fablico, pode substabelecer-se mediante instrumento particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mandato em termos gerais confere poderes de administra\u00e7\u00e3o, inclusive para alienar, hipotecar ou transigir.","id":7437517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandato em termos gerais confere poderes de administra\u00e7\u00e3o, inclusive para alienar, hipotecar ou transigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandat\u00e1rio pode compensar os preju\u00edzos a que deu causa com os proveitos que, por outro lado, tenha granjeado ao seu constituinte.","id":7437518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandat\u00e1rio pode compensar os preju\u00edzos a que deu causa com os proveitos que, por outro lado, tenha granjeado ao seu constituinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo o mandat\u00e1rio conhecimento da morte, interdi\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de estado do mandante, n\u00e3o poder\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, come\u00e7ar ou concluir neg\u00f3cio j\u00e1 come\u00e7ado.","id":7437519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo o mandat\u00e1rio conhecimento da morte, interdi\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de estado do mandante, n\u00e3o poder\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, come\u00e7ar ou concluir neg\u00f3cio j\u00e1 come\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a cl\u00e1usula de irrevogabilidade for condi\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio bilateral a renova\u00e7\u00e3o do mandato ser\u00e1 eficaz, por\u00e9m, responder\u00e1 o mandante por perdas e danos.","id":7437520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a cl\u00e1usula de irrevogabilidade for condi\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio bilateral a renova\u00e7\u00e3o do mandato ser\u00e1 eficaz, por\u00e9m, responder\u00e1 o mandante por perdas e danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Mandato (Art. 653 ao 692)","oab":true,"nome":"Mandato (Art. 653 ao 692)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405987,"slug":"direito-civil-mandato-art-653-ao-692"}],"slug":"direito-civil\/1925301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o de conhecimento ou informa\u00e7\u00e3o, como a t\u00e9cnica da leitura, os recursos audiovisuais, a instru\u00e7\u00e3o programada e a instru\u00e7\u00e3o assistida por computador, s\u00e3o t\u00e9cnicas de treinamento orientadas para","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939069,"hashId":"905eae11dbec35175f7647cfc5785b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o de conhecimento ou informa\u00e7\u00e3o, como a t\u00e9cnica da leitura, os recursos audiovisuais, a instru\u00e7\u00e3o programada e a instru\u00e7\u00e3o assistida por computador, s\u00e3o t\u00e9cnicas de treinamento orientadas para<\/p>","resposta":7498114,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o.","id":7498112,"corpo":"<p>a aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo.","id":7498113,"corpo":"<p>o processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado.","id":7498114,"corpo":"<p>o conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indu\u00e7\u00e3o.","id":7498115,"corpo":"<p>a indu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de custos.","id":7498116,"corpo":"<p>a redu\u00e7\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho de um treinamento para adultos deve considerar como princ\u00edpios de aprendizagem","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939080,"hashId":"75ba18408d5a9f8ca7d2d7d568deadfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho de um treinamento para adultos deve considerar como princ\u00edpios de aprendizagem<\/p>","resposta":7498170,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a focaliza\u00e7\u00e3o, a aprendizagem cont\u00ednua, a suposi\u00e7\u00e3o, a proje\u00e7\u00e3o e o impacto das informa\u00e7\u00f5es.","id":7498167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a focaliza\u00e7\u00e3o, a aprendizagem cont\u00ednua, a suposi\u00e7\u00e3o, a proje\u00e7\u00e3o e o impacto das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o, a inicia\u00e7\u00e3o, a colagem, a identifica\u00e7\u00e3o e os recursos audiovisuais.","id":7498168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adequa\u00e7\u00e3o, a inicia\u00e7\u00e3o, a colagem, a identifica\u00e7\u00e3o e os recursos audiovisuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o impacto das informa\u00e7\u00f5es, a adequa\u00e7\u00e3o de linguagem, a colagem, a simula\u00e7\u00e3o e a focaliza\u00e7\u00e3o.","id":7498169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o impacto das informa\u00e7\u00f5es, a adequa\u00e7\u00e3o de linguagem, a colagem, a simula\u00e7\u00e3o e a focaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o, a repeti\u00e7\u00e3o, a relev\u00e2ncia, a transfer\u00eancia e a retroinforma\u00e7\u00e3o.","id":7498170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o, a repeti\u00e7\u00e3o, a relev\u00e2ncia, a transfer\u00eancia e a retroinforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o impacto das informa\u00e7\u00f5es, os efeitos especiais, a focaliza\u00e7\u00e3o e a compatibiliza\u00e7\u00e3o de objetivos.","id":7498171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o impacto das informa\u00e7\u00f5es, os efeitos especiais, a focaliza\u00e7\u00e3o e a compatibiliza\u00e7\u00e3o de objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O car\u00e1ter profil\u00e1tico dos programas de bem-estar dos funcion\u00e1rios parte do reconhecimento de seu efeito sobre","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939098,"hashId":"766849a3e72c4212c8ad27f29579d044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter profil\u00e1tico dos programas de bem-estar dos funcion\u00e1rios parte do reconhecimento de seu efeito sobre<\/p>","resposta":7498258,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desempenho dos colaboradores frente aos resultados de produ\u00e7\u00e3o.","id":7498257,"corpo":"<p>o desempenho dos colaboradores frente aos resultados de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o comportamento dos funcion\u00e1rios e estilo de vida fora do trabalho, encorajando as pessoas a melhorar seu padr\u00e3o de sa\u00fade.","id":7498258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comportamento dos funcion\u00e1rios e estilo de vida fora do trabalho, encorajando as pessoas a melhorar seu padr\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cumprimento dos procedimentos legais que atualmente obrigam as empresas a investirem no combate ao stress.","id":7498259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento dos procedimentos legais que atualmente obrigam as empresas a investirem no combate ao <em>stress<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cumprimento dos procedimentos legais que atualmente obrigam as empresas a diminu\u00edrem os riscos de acidentes no trabalho.","id":7498260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento dos procedimentos legais que atualmente obrigam as empresas a diminu\u00edrem os riscos de acidentes no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comportamento dos consumidores, que aumentar\u00e3o sua percep\u00e7\u00e3o positiva sobre a imagem da empresa.","id":7498261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comportamento dos consumidores, que aumentar\u00e3o sua percep\u00e7\u00e3o positiva sobre a imagem da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o considerado mais antigo, mais simples e mais difundido dentre todos os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, por meio do qual o avaliador procura situar o desempenho da pessoa em uma tabela de dupla entrada, sendo que no eixo vertical est\u00e3o os fatores de avalia\u00e7\u00e3o e, no eixo horizontal, os graus de medi\u00e7\u00e3o do desempenho em cada um desses fatores. Trata-se do m\u00e9todo","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939037,"hashId":"6c6b717c696f5b0557c2ac16dc5f8864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o considerado mais antigo, mais simples e mais difundido dentre todos os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, por meio do qual o avaliador procura situar o desempenho da pessoa em uma tabela de dupla entrada, sendo que no eixo vertical est\u00e3o os fatores de avalia\u00e7\u00e3o e, no eixo horizontal, os graus de medi\u00e7\u00e3o do desempenho em cada um desses fatores. Trata-se do m\u00e9todo<\/p>","resposta":7497955,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos fatores cr\u00edticos.","id":7497952,"corpo":"<p>dos fatores cr\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos objetivos.","id":7497953,"corpo":"<p>dos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de avalia\u00e7\u00e3o preditiva.","id":7497954,"corpo":"<p>de avalia\u00e7\u00e3o preditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das escalas gr\u00e1ficas.","id":7497955,"corpo":"<p>das escalas gr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de complexidade ponderado.","id":7497956,"corpo":"<p>de complexidade ponderado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425679,"slug":"administracao-geral-metodo-das-escalas-graficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado que compete ao Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente, \u201ca a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estadual ou municipal, em face desta Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, possuindo legitimidade para sua propositura, dentre outras autoridades e entidades elencadas na Constitui\u00e7\u00e3o, o Governador do Estado, o Procurador-Geral da Justi\u00e7a e os partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia Legislativa ou, quando for o caso, nas C\u00e2maras Municipais. Referido mecanismo contemplado pela Constitui\u00e7\u00e3o estadual","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924274,"hashId":"ba0fc1ace818bd51b79f92118ec84ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado que compete ao Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente, \u201ca a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estadual ou municipal, em face desta Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, possuindo legitimidade para sua propositura, dentre outras autoridades e entidades elencadas na Constitui\u00e7\u00e3o, o Governador do Estado, o Procurador-Geral da Justi\u00e7a e os partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia Legislativa ou, quando for o caso, nas C\u00e2maras Municipais. Referido mecanismo contemplado pela Constitui\u00e7\u00e3o estadual<\/p>","resposta":7432929,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, que atribui compet\u00eancia exclusiva ao Supremo Tribunal Federal para o julgamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":7432926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, que atribui compet\u00eancia exclusiva ao Supremo Tribunal Federal para o julgamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ofende a autonomia assegurada aos Munic\u00edpios pela Constitui\u00e7\u00e3o federal, ao permitir que \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a estadual analise normas municipais \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.","id":7432927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofende a autonomia assegurada aos Munic\u00edpios pela Constitui\u00e7\u00e3o federal, ao permitir que \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a estadual analise normas municipais \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraria norma da Constitui\u00e7\u00e3o federal, que determina que se restrinja a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o a legitima\u00e7\u00e3o para a propositura da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade em \u00e2mbito estadual.","id":7432928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraria norma da Constitui\u00e7\u00e3o federal, que determina que se restrinja a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o a legitima\u00e7\u00e3o para a propositura da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade em \u00e2mbito estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde a faculdade expressamente atribu\u00edda aos Estados na Constitui\u00e7\u00e3o federal, observando, inclusive, os limites por esta estabelecidos para tanto.","id":7432929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde a faculdade expressamente atribu\u00edda aos Estados na Constitui\u00e7\u00e3o federal, observando, inclusive, os limites por esta estabelecidos para tanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, por extrapolar os limites de atua\u00e7\u00e3o do poder constituinte decorrente e, por conseguinte, da capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":7432930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, por extrapolar os limites de atua\u00e7\u00e3o do poder constituinte decorrente e, por conseguinte, da capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421834,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-maranhao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o federal, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924314,"hashId":"af03b5424ae4571014a75a0a6b884cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o federal, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a<\/p>","resposta":7433098,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 presidido pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, que vota em caso de desempate, estando exclu\u00eddo da distribui\u00e7\u00e3o de processos naquele tribunal.","id":7433094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 presidido pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, que vota em caso de desempate, estando exclu\u00eddo da distribui\u00e7\u00e3o de processos naquele tribunal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comp\u00f5e-se de 15 membros, com mais de 35 e menos de 65 anos de idade, com mandato de 2 anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.","id":7433095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comp\u00f5e-se de 15 membros, com mais de 35 e menos de 65 anos de idade, com mandato de 2 anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem sede na Capital Federal e exerce jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":7433096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem sede na Capital Federal e exerce jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem seus membros indicados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":7433097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem seus membros indicados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exerce o controle da atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e do cumprimento dos deveres funcionais dos ju\u00edzes.","id":7433098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce o controle da atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e do cumprimento dos deveres funcionais dos ju\u00edzes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tidas como cl\u00e1usulas exorbitantes dos contratos administrativos aquelas que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924453,"hashId":"4093630e777a8ac91e59ccae6dd47a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tidas como cl\u00e1usulas exorbitantes dos contratos administrativos aquelas que<\/p>","resposta":7433684,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o tidas como cl\u00e1usulas exorbitantes dos contratos administrativos aquelas que","id":7433681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tidas como cl\u00e1usulas exorbitantes dos contratos administrativos aquelas que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o poderes excepcionais, permitindo- lhe executar o contrato \u00e0 margem de qualquer par\u00e2metro de legalidade.","id":7433682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o poderes excepcionais, permitindo- lhe executar o contrato \u00e0 margem de qualquer par\u00e2metro de legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitem ao particular ou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o suspender a execu\u00e7\u00e3o do contrato nos momentos previstos, por sua vontade exclusiva.","id":7433683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitem ao particular ou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o suspender a execu\u00e7\u00e3o do contrato nos momentos previstos, por sua vontade exclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conferem determinadas prerrogativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, para adequ\u00e1-los ao regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico.","id":7433684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conferem determinadas prerrogativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, para adequ\u00e1-los ao regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o resultado do poder da Administra\u00e7\u00e3o de alterar unilateralmente as condi\u00e7\u00f5es contratuais.","id":7433685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o resultado do poder da Administra\u00e7\u00e3o de alterar unilateralmente as condi\u00e7\u00f5es contratuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422198,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422306,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-formalizacao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1924453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a respeito da prova pericial: I. Quando a natureza do fato o permitir, a per\u00edcia poder\u00e1 consistir apenas na inquiri\u00e7\u00e3o pelo juiz do perito e dos assistentes, por ocasi\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento a respeito das coisas que houverem informalmente examinado ou avaliado. II. O juiz poder\u00e1 dispensar a prova pericial quando as partes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem sobre as quest\u00f5es de fato pareceres t\u00e9cnicos ou documentos elucidativos que considerar suficientes.III. Quando a mat\u00e9ria n\u00e3o lhe parecer suficientemente esclarecida, o juiz pode determinar a realiza\u00e7\u00e3o de nova per\u00edcia, que substituir\u00e1 a primeira. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925313,"hashId":"ba1d05917ced35e3d46f6f7d7af992fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas a respeito da prova pericial: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a natureza do fato o permitir, a per\u00edcia poder\u00e1 consistir apenas na inquiri\u00e7\u00e3o pelo juiz do perito e dos assistentes, por ocasi\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento a respeito das coisas que houverem informalmente examinado ou avaliado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O juiz poder\u00e1 dispensar a prova pericial quando as partes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem sobre as quest\u00f5es de fato pareceres t\u00e9cnicos ou documentos elucidativos que considerar suficientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando a mat\u00e9ria n\u00e3o lhe parecer suficientemente esclarecida, o juiz pode determinar a realiza\u00e7\u00e3o de nova per\u00edcia, que substituir\u00e1 a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/p>","resposta":7437576,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":7437572,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":7437573,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7437574,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7437575,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7437576,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3753,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-provas"},{"nome_clean":"Prova pericial","oab":true,"nome":"Prova pericial","pai":3753,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3765,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-prova-pericial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de controle externo, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925323,"hashId":"a25a2cd5ab4ad85d90bcc8477de69b99","enunciado":"<p>Acerca de controle externo, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7437620,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de risco de inefic\u00e1cia da decis\u00e3o de m\u00e9rito, o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o poder\u00e1 adotar medida cautelar, com ou sem a pr\u00e9via oitiva da parte, determinando, entre outras provid\u00eancias, a suspens\u00e3o do ato ou do procedimento impugnado, at\u00e9 que o Tribunal decida sobre o m\u00e9rito da quest\u00e3o suscitada.","id":7437619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de risco de inefic\u00e1cia da decis\u00e3o de m\u00e9rito, o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o poder\u00e1 adotar medida cautelar, com ou sem a pr\u00e9via oitiva da parte, determinando, entre outras provid\u00eancias, a suspens\u00e3o do ato ou do procedimento impugnado, at\u00e9 que o Tribunal decida sobre o m\u00e9rito da quest\u00e3o suscitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de multa em processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 prejulgamento das contas ordin\u00e1rias da unidade jurisdicionada.","id":7437620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de multa em processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 prejulgamento das contas ordin\u00e1rias da unidade jurisdicionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constatadas irregularidades pelo Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, sempre que este, por maioria absoluta de seus membros, considerar grave a infra\u00e7\u00e3o cometida, o respons\u00e1vel ficar\u00e1 inabilitado, por um per\u00edodo que variar\u00e1 de cinco a oito anos, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual ou municipal.","id":7437621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constatadas irregularidades pelo Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, sempre que este, por maioria absoluta de seus membros, considerar grave a infra\u00e7\u00e3o cometida, o respons\u00e1vel ficar\u00e1 inabilitado, por um per\u00edodo que variar\u00e1 de cinco a oito anos, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual ou municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificada a ocorr\u00eancia de fraude comprovada \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o declarar\u00e1 a inidoneidade do licitante fraudador para participar, por at\u00e9 cinco anos, de licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual ou municipal.","id":7437622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificada a ocorr\u00eancia de fraude comprovada \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o declarar\u00e1 a inidoneidade do licitante fraudador para participar, por at\u00e9 cinco anos, de licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual ou municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o poder\u00e1 solicitar, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado, \u00e0 Procuradoria do Munic\u00edpio ou, conforme o caso, aos dirigentes das entidades que lhe sejam jurisdicionadas, as medidas necess\u00e1rias ao arresto dos bens dos respons\u00e1veis julgados em d\u00e9bito, devendo ser ouvido quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos bens arrestados e sua restitui\u00e7\u00e3o.","id":7437623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o poder\u00e1 solicitar, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado, \u00e0 Procuradoria do Munic\u00edpio ou, conforme o caso, aos dirigentes das entidades que lhe sejam jurisdicionadas, as medidas necess\u00e1rias ao arresto dos bens dos respons\u00e1veis julgados em d\u00e9bito, devendo ser ouvido quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos bens arrestados e sua restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395892,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-maranhao-tce-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00b0 101\/00) disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o do respectivo Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, via de regra de periodicidade quadrimestral, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento do per\u00edodo a que corresponder, com amplo acesso ao p\u00fablico, inclusive por meio eletr\u00f4nico. Sua n\u00e3o-divulga\u00e7\u00e3o ou seu n\u00e3o-envio ao Tribunal de Contas, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na lei, sujeita o ente da Federa\u00e7\u00e3o, dentre outras, \u00e0 san\u00e7\u00e3o de impedimento, at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja regularizada, de","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925337,"hashId":"82251f68f5c37eb3b40e15cd2fff32c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00b0 101\/00) disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o do respectivo Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, via de regra de periodicidade quadrimestral, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento do per\u00edodo a que corresponder, com amplo acesso ao p\u00fablico, inclusive por meio eletr\u00f4nico. Sua n\u00e3o-divulga\u00e7\u00e3o ou seu n\u00e3o-envio ao Tribunal de Contas, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na lei, sujeita o ente da Federa\u00e7\u00e3o, dentre outras, \u00e0 san\u00e7\u00e3o de impedimento, at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja regularizada, de<\/p>","resposta":7437688,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","id":7437686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceder aposentadorias a seus servidores p\u00fablicos.","id":7437687,"corpo":"<p>conceder aposentadorias a seus servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.","id":7437688,"corpo":"<p>receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar in\u00edcio a novos procedimentos licitat\u00f3rios.","id":7437689,"corpo":"<p>dar in\u00edcio a novos procedimentos licitat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desapropriar im\u00f3veis urbanos.","id":7437690,"corpo":"<p>desapropriar im\u00f3veis urbanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424344,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424350,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-relatorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, diante de d\u00favida suscitada na aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos legais e regulamentares concernentes \u00e0 mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, N\u00c3O tem legitimidade para propor consulta ao Tribunal","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925345,"hashId":"249e3445d142778ed8dcfef06c0eef07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, diante de d\u00favida suscitada na aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos legais e regulamentares concernentes \u00e0 mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, N\u00c3O tem legitimidade para propor consulta ao Tribunal<\/p>","resposta":7437726,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente de Comiss\u00e3o da Assembl\u00e9ia Legislativa ou da C\u00e2mara Municipal.","id":7437724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Presidente de Comiss\u00e3o da Assembl\u00e9ia Legislativa ou da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.","id":7437725,"corpo":"<p>o Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Mesa Diretora da Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":7437726,"corpo":"<p>a Mesa Diretora da Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridade do Poder Executivo Estadual de n\u00edvel hier\u00e1rquico equivalente ao de Secret\u00e1rio de Estado.","id":7437727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoridade do Poder Executivo Estadual de n\u00edvel hier\u00e1rquico equivalente ao de Secret\u00e1rio de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral do Estado.","id":7437728,"corpo":"<p>o Procurador-Geral do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395892,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-maranhao-tce-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos recursos cab\u00edveis no \u00e2mbito do Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925355,"hashId":"07da81c382b6e33a1f2f1db74211aba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos recursos cab\u00edveis no \u00e2mbito do Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7437775,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, ainda que venha a n\u00e3o ser conhecido, gera preclus\u00e3o consumativa.","id":7437772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, ainda que venha a n\u00e3o ser conhecido, gera preclus\u00e3o consumativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exceto nos embargos de declara\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a audi\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todos os recursos, ainda que o recorrente tenha sido ele pr\u00f3prio.","id":7437773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exceto nos embargos de declara\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a audi\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todos os recursos, ainda que o recorrente tenha sido ele pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o recurso de revis\u00e3o, quando cab\u00edvel, dever\u00e1 ser interposto dentro do prazo de dois anos, improrrog\u00e1vel, contados da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Estado.","id":7437774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recurso de revis\u00e3o, quando cab\u00edvel, dever\u00e1 ser interposto dentro do prazo de dois anos, improrrog\u00e1vel, contados da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe recurso de decis\u00e3o que converter processo em tomada de contas especial.","id":7437775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe recurso de decis\u00e3o que converter processo em tomada de contas especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe recurso de revis\u00e3o contra decis\u00e3o em processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anuais apresentada pelo Governador de Estado.","id":7437776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe recurso de revis\u00e3o contra decis\u00e3o em processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anuais apresentada pelo Governador de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Maranh\u00e3o - TCE MA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395892,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-maranhao-tce-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Estado houvesse promulgado, em 2002, lei que dispusesse sobre a pol\u00edtica florestal, mat\u00e9ria esta que j\u00e1 \u00e9 objeto de lei federal preexistente. Suponha, ademais, que em 2004 houvesse referida lei federal sofrido altera\u00e7\u00f5es, em parte incompat\u00edveis com dispositivos da lei estadual. Diante desse quadro e considerada a disciplina constitucional da reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias,","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924304,"hashId":"05ebfd9aed6cf345d7e519a2554936b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Estado houvesse promulgado, em 2002, lei que dispusesse sobre a pol\u00edtica florestal, mat\u00e9ria esta que j\u00e1 \u00e9 objeto de lei federal preexistente. Suponha, ademais, que em 2004 houvesse referida lei federal sofrido altera\u00e7\u00f5es, em parte incompat\u00edveis com dispositivos da lei estadual. Diante desse quadro e considerada a disciplina constitucional da reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias,<\/p>","resposta":7433054,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei estadual foi promulgada em desrespeito \u00e0s Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual, que prev\u00eaem a mat\u00e9ria como sendo de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, indeleg\u00e1vel aos demais entes da federa\u00e7\u00e3o.","id":7433051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei estadual foi promulgada em desrespeito \u00e0s Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual, que prev\u00eaem a mat\u00e9ria como sendo de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, indeleg\u00e1vel aos demais entes da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poderia o Estado legislar sobre a mat\u00e9ria em quest\u00e3o, por se tratar de compet\u00eancia comum a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, revogando-se, contudo, os dispositivos da lei estadual contr\u00e1rios \u00e0 lei federal, pela superveni\u00eancia desta.","id":7433052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia o Estado legislar sobre a mat\u00e9ria em quest\u00e3o, por se tratar de compet\u00eancia comum a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, revogando-se, contudo, os dispositivos da lei estadual contr\u00e1rios \u00e0 lei federal, pela superveni\u00eancia desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o federal invadiu compet\u00eancia reservada pelas Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual ao Estado, por se inserir a mat\u00e9ria dentre os poderes remanescentes dos Estados-membros da federa\u00e7\u00e3o.","id":7433053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o federal invadiu compet\u00eancia reservada pelas Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual ao Estado, por se inserir a mat\u00e9ria dentre os poderes remanescentes dos Estados-membros da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderia o Estado legislar sobre a mat\u00e9ria, por se tratar de compet\u00eancia concorrente, suspendendo-se, por\u00e9m, a efic\u00e1cia da lei estadual pela lei federal superveniente naquilo em que, em termos de normas gerais, lhe for contr\u00e1ria.","id":7433054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia o Estado legislar sobre a mat\u00e9ria, por se tratar de compet\u00eancia concorrente, suspendendo-se, por\u00e9m, a efic\u00e1cia da lei estadual pela lei federal superveniente naquilo em que, em termos de normas gerais, lhe for contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as leis estadual e federais agiram em desacordo com as Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual, por versarem sobre mat\u00e9ria considerada de interesse local e, portanto, de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios.","id":7433055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis estadual e federais agiram em desacordo com as Constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual, por versarem sobre mat\u00e9ria considerada de interesse local e, portanto, de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, a Administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 autorizada a","provas":[{"id":62938,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-analista-de-controle-externo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Analista de Controle Externo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1925589,"hashId":"afca1156cc4c75bbac0daf46196ee463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, a Administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 autorizada a<\/p>","resposta":7438903,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigir pagamento pela concess\u00e3o de alvar\u00e1 para funcionamento de estabelecimento comercial.","id":7438903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir pagamento pela concess\u00e3o de alvar\u00e1 para funcionamento de estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desapropriar terras improdutivas.","id":7438904,"corpo":"<p>desapropriar terras improdutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobrar emolumentos pela expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o.","id":7438905,"corpo":"<p>cobrar emolumentos pela expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afastar servidor que possa influir na apura\u00e7\u00e3o dos fatos no processo administrativo.","id":7438906,"corpo":"<p>afastar servidor que possa influir na apura\u00e7\u00e3o dos fatos no processo administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordenar a pris\u00e3o de cidad\u00e3o por crime de desacato.","id":7438907,"corpo":"<p>ordenar a pris\u00e3o de cidad\u00e3o por crime de desacato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","oab":true,"nome":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407962,"slug":"direito-administrativo-ciclo-de-policia-fases-do-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","pai":407962,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407965,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao-de-policia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62938,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-analista-de-controle-externo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Analista de Controle Externo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1925594,"hashId":"a8034d1bbb212267cccdc96167893661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7438931,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de caducidade depende de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o, apurada em processo administrativo.","id":7438927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a declara\u00e7\u00e3o de caducidade depende de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o, apurada em processo administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declarada a caducidade, o poder concedente responde, subsidiariamente, pelas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas da concession\u00e1ria.","id":7438928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarada a caducidade, o poder concedente responde, subsidiariamente, pelas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constatada a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato de concess\u00e3o, imp\u00f5e-se a declara\u00e7\u00e3o de caducidade pelo poder concedente.","id":7438929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constatada a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato de concess\u00e3o, imp\u00f5e-se a declara\u00e7\u00e3o de caducidade pelo poder concedente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de caducidade e a encampa\u00e7\u00e3o independem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":7438930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a declara\u00e7\u00e3o de caducidade e a encampa\u00e7\u00e3o independem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a caducidade pode ser declarada caso a concession\u00e1ria seja condenada por sonega\u00e7\u00e3o de tributos, em senten\u00e7a transitada em julgado.","id":7438931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a caducidade pode ser declarada caso a concession\u00e1ria seja condenada por sonega\u00e7\u00e3o de tributos, em senten\u00e7a transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422340,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-extincao-da-concessao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, the latest version significa que a vers\u00e3o","provas":[{"id":63488,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-sistemas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1941941,"hashId":"ab54160eacd3f2607d8c8cb4e0caae8b","enunciado":"<p>No texto, <em>the latest version<\/em> significa que a vers\u00e3o<\/p>","resposta":7511820,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi lan\u00e7ada com atraso.","id":7511816,"corpo":"<p>foi lan\u00e7ada com atraso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 lan\u00e7ada mais tarde.","id":7511817,"corpo":"<p>ser\u00e1 lan\u00e7ada mais tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"j\u00e1 est\u00e1 ultrapassada.","id":7511818,"corpo":"<p>j\u00e1 est\u00e1 ultrapassada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a segunda deste ano.","id":7511819,"corpo":"<p>\u00e9 a segunda deste ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a mais recente. ","id":7511820,"corpo":"<p>\u00e9 a mais recente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. From Apple, a Tiger to Put in Your Mac By DAVID POGUE If anyone considers tomorrow a special day at all, it's probably because it's Friday, or because \"The Hitchhiker's Guide to the Galaxy\" movie opens, or because it's Uma Thurman's birthday.But for one particular group of 25 million computer owners, April 29 is a much bigger deal. It's the day Apple releases Mac OS X 10.4, nicknamed Tiger \u2212 the latest version of the software suite that makes up the Macintosh operating system.Ordinarily, of course, reading about operating systems is about as much fun as a seminar on tax policy. Very few people line up at 5 a.m. to be the first to upgrade the software in their microwaves, cellphones or cars.But Mac OS X has recently become interesting even to people outside the Cult of Macintosh. The more Microsoft Windows is bogged down by viruses, spyware and disruptive security updates, the more miserable life becomes \u2212 and the more the long-suffering Windows majority begins to investigate virus-free, spyware-free alternatives like Mac OS X.One nice thing about Windows, though, is that Microsoft sics a new version on its customers only once every few years. (Windows XP, for example, made its debut in 2001. The next version is scheduled for 2006.) Apple has asked its faithful followers to upgrade Mac OS X about every year, at $130 a pop (or free with a new Mac). What could Tiger offer that could justify yet another expenditure?Apple's Tiger Web site lists over 200 new features. Not all of them are, ahem, likely to set off a mass exodus to the Macintosh. Will anyone upgrade to Tiger because, for example, \"you can easily find any glyph by typing its Unicode ID\"?(The New York Times, April 28, 2005)","id":480498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">From Apple, a Tiger to Put in Your Mac <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>By<\/strong> <strong>DAVID POGUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>If anyone considers tomorrow a special day at all, it's probably because it's Friday, or because \"The Hitchhiker's Guide to the Galaxy\" movie opens, or because it's Uma Thurman's birthday.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>But for one particular group of 25 million computer owners, April 29 is a much bigger deal. It's the day Apple releases Mac OS X 10.4, nicknamed Tiger \u2212 <u>the latest version<\/u> of the software suite that makes up the Macintosh operating system.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ordinarily, of course, reading about operating systems is about as much fun as a seminar on tax policy. Very few people line up at 5 a.m. to be the first to upgrade the software in their microwaves, cellphones or cars.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>But Mac OS X has recently become interesting even to people outside the Cult of Macintosh. The more Microsoft Windows is bogged down by viruses, spyware and disruptive security updates, the more miserable life becomes \u2212 and the more the long-suffering Windows majority begins to investigate virus-free, spyware-free alternatives like Mac OS X.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>One nice thing about Windows, though, is that Microsoft sics a new version on its customers only once every few years. (Windows XP, for example, made its debut in 2001. The next version is scheduled for 2006.) Apple has asked its faithful followers to upgrade Mac OS X about every year, at $130 a pop (or free with a new Mac). What could Tiger offer that could justify yet another expenditure?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Apple's Tiger Web site lists over 200 new features. Not all of them are, ahem, likely to set off a mass exodus to the Macintosh. Will anyone upgrade to Tiger because, for example, \"you can easily find any glyph by typing its Unicode ID\"?<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>The New York Times<\/strong>, April 28, 2005)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas que se seguem: I \u2013 No sistema de reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias brasileiro, a Uni\u00e3o, al\u00e9m das compet\u00eancias expressas, tem a compet\u00eancia legislativa remanescente. II \u2013 Pelo princ\u00edpio da simetria, uma Constitui\u00e7\u00e3o de um Estado tem que prever uma A\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade, para julgamento perante o Tribunal de Justi\u00e7a, com iniciativa de autoridades correspondentes \u00e0quelas que, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, podem propor A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade junto ao STF. III \u2013 Compete ao Munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, o servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo. Est\u00e1 (\u00e3o) correta(s) apenas:","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1942014,"hashId":"81db2e7c7996730dae2feacc7b04e350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas que se seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 No sistema de reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias brasileiro, a Uni\u00e3o, al\u00e9m das compet\u00eancias expressas, tem a compet\u00eancia legislativa remanescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Pelo princ\u00edpio da simetria, uma Constitui\u00e7\u00e3o de um Estado tem que prever uma A\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade, para julgamento perante o Tribunal de Justi\u00e7a, com iniciativa de autoridades correspondentes \u00e0quelas que, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, podem propor A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade junto ao STF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Compete ao Munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, o servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e1 (\u00e3o) <em><u>correta(s)<\/u> <\/em>apenas:<\/strong><\/p>","resposta":7512183,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a afirmativa I. ","id":7512181,"corpo":"<p>a afirmativa I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a afirmativa II.","id":7512182,"corpo":"<p>a afirmativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a afirmativa III.","id":7512183,"corpo":"<p>a afirmativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas I e II.","id":7512184,"corpo":"<p>as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as afirmativas II e III.","id":7512185,"corpo":"<p>as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade interventiva ou ADI interventiva ou representa\u00e7\u00e3o interventiva","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade interventiva ou ADI interventiva ou representa\u00e7\u00e3o interventiva","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421785,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-interventiva-ou-adi-interventiva-ou-representacao-interventiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1942024,"hashId":"d6438e6365455335fb84eefe12a6e58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":7512234,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No C\u00f3digo Civil em vigor, o pseud\u00f4nimo \u201cZ\u00e9 do P\u00f3\u201d (que se refere a um famoso traficante assim identificado pelos seus comparsas exclusivamente em suas atividades criminosas) goza da mesma prote\u00e7\u00e3o dada ao nome, que \u00e9 direito da personalidade.","id":7512231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No C\u00f3digo Civil em vigor, o pseud\u00f4nimo \u201cZ\u00e9 do P\u00f3\u201d (que se refere a um famoso traficante assim identificado pelos seus comparsas exclusivamente em suas atividades criminosas) goza da mesma prote\u00e7\u00e3o dada ao nome, que \u00e9 direito da personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio do incapaz \u00e9 o do seu tutor ou curador. Logo o domic\u00edlio do ausente ser\u00e1 o do seu curador, quando este for nomeado.","id":7512232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O domic\u00edlio do incapaz \u00e9 o do seu tutor ou curador. Logo o domic\u00edlio do ausente ser\u00e1 o do seu curador, quando este for nomeado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Parque da Jaqueira \u00e9 exemplo de um bem p\u00fablico de uso comum do povo. Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos, sob hip\u00f3tese alguma, ao usucapi\u00e3o e \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o, seja esta \u00faltima gratuita ou onerosa.","id":7512233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parque da Jaqueira \u00e9 exemplo de um bem p\u00fablico de uso comum do povo. Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos, sob hip\u00f3tese alguma, ao usucapi\u00e3o e \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o, seja esta \u00faltima gratuita ou onerosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o resolutiva, quando ocorrida, torna ineficaz o neg\u00f3cio jur\u00eddico a ela subordinado. Id\u00eantica conseq\u00fc\u00eancia ocorre com a consuma\u00e7\u00e3o de termo final.","id":7512234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o resolutiva, quando ocorrida, torna ineficaz o neg\u00f3cio jur\u00eddico a ela subordinado. Id\u00eantica conseq\u00fc\u00eancia ocorre com a consuma\u00e7\u00e3o de termo final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas classificam-se em: sociedades, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es religiosas e partidos pol\u00edticos.","id":7512235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas classificam-se em: sociedades, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es religiosas e partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a proposi\u00e7\u00e3o incorreta: ","provas":[{"id":63374,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1942029,"hashId":"34658f8f69b5528b485f2202e9472508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a proposi\u00e7\u00e3o <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>: <\/p>","resposta":7512257,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de domic\u00edlio do executado, depois de proposta a execu\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o desloca a compet\u00eancia j\u00e1 fixada.","id":7512256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a de domic\u00edlio do executado, depois de proposta a execu\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o desloca a compet\u00eancia j\u00e1 fixada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00e3o fundada em direito real, recaindo o lit\u00edgio sobre divis\u00e3o de terras, pode o autor optar pelo foro de seu domic\u00edlio. ","id":7512257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00e3o fundada em direito real, recaindo o lit\u00edgio sobre divis\u00e3o de terras, pode o autor optar pelo foro de seu domic\u00edlio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 compet\u00eancia do foro do domic\u00edlio do autor, para processar e julgar a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de dano sofrido em raz\u00e3o de acidente de ve\u00edculo.","id":7512258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 compet\u00eancia do foro do domic\u00edlio do autor, para processar e julgar a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de dano sofrido em raz\u00e3o de acidente de ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 competente o foro da resid\u00eancia da mulher, para a a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o de casamento por ela ajuizada.","id":7512259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 competente o foro da resid\u00eancia da mulher, para a a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o de casamento por ela ajuizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o ajuizada contra incapaz ser\u00e1 processada no foro do domic\u00edlio de seu representante legal.","id":7512260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o ajuizada contra incapaz ser\u00e1 processada no foro do domic\u00edlio de seu representante legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta Empr\u00e9stimo de Longo Prazo, considerando os saldos nos respectivos per\u00edodos, afetou a varia\u00e7\u00e3o do Capital Circulante L\u00edquido (CCL) em 31\/12\/X2, da seguinte forma: ","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942044,"hashId":"1e304b78c7d2ac06042f0b99cff99e98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta Empr\u00e9stimo de Longo Prazo, considerando os saldos nos respectivos per\u00edodos, afetou a varia\u00e7\u00e3o do Capital Circulante L\u00edquido (CCL) em 31\/12\/X2, da seguinte forma: <\/p>","resposta":7512333,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentando o valor das aplica\u00e7\u00f5es de recursos.","id":7512331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentando o valor das aplica\u00e7\u00f5es de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzindo o valor das aplica\u00e7\u00f5es de recursos.","id":7512332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzindo o valor das aplica\u00e7\u00f5es de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentando o valor das origens de recursos. ","id":7512333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentando o valor das origens de recursos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzindo o valor das origens de recursos.","id":7512334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzindo o valor das origens de recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A conta n\u00e3o afeta a varia\u00e7\u00e3o do CCL. ","id":7512335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A conta n\u00e3o afeta a varia\u00e7\u00e3o do CCL. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 at\u00e9 25.BALAN\u00c7O PATRIMONIALEMPRESA EXEMPLOATIVO (R$)PASSIVO (R$)19X119X219X119X2CirculanteCirculanteDisponibilidades3.0001.500Fornecedores33.00019.500Clientes27.00037.500Contas a pagar4.500Estoques de Mercadorias31.50024.000Exig\u00edvel a longo prazoDespesas Antecipadas1.500Empr\u00e9stimos a longo prazo7.50027.000Realiz\u00e1vel a longoprazoPatrim\u00f4nio L\u00edquidoHipotecas a receber7.5003.000Capital30.00030.000PermanenteReservas9.00012.000Terrenos19.50019.500Lucros acumulados10.5006.000M\u00e1quinas15.000(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada-1.500TOTAL DO ATIVO90.00099.000TOTAL DO PASSIVO90.00099.000DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DO RESULTADOEMPRESA EXEMPLO19X2 (em R$)Vendas L\u00edquidas285.000(-) Custo das Mercadorias Vendidas210.000(=) Lucro Bruto75.000(-) Despesas Administrativas-48.000(-) Despesas com Vendas-19.500(-) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o-1.500(-) Outras despesas-3.000-72.000(=) Lucro l\u00edquido3.000Conta de Lucros Acumulados Empresa Exemplo (em R$) Saldo em 31\/12\/X210.500 Transfer\u00eancia para Reservas-3.000 Lucro L\u00edquido de 19X23.000 Lucro distribu\u00eddo-4.500 Saldo em 31\/12\/X26.000","id":480525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 at\u00e9 25.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">BALAN\u00c7O PATRIMONIAL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">EMPRESA EXEMPLO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">ATIVO (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\">PASSIVO (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Disponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">27.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37.500<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31.500<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Exig\u00edvel a longo prazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Antecipadas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos a longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">27.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Realiz\u00e1vel a longoprazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hipotecas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Permanente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Terrenos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucros acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.500<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO ATIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">99.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO PASSIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">99.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 599px;\"><colgroup><col width=\"371\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"128\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">EMPRESA EXEMPLO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">19X2 (em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vendas L\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">285.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Custo das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(=) Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">75.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas Administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-48.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas com Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-19.500<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Outras despesas<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-3.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-72.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(=) Lucro l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 597px;\"><colgroup><col width=\"371\"><col width=\"226\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conta de Lucros Acumulados <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empresa Exemplo (em R$) <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo em 31\/12\/X2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia para Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-3.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro L\u00edquido de 19X2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro distribu\u00eddo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-4.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo em 31\/12\/X2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao \u00edndice de retorno sobre o investimento, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942047,"hashId":"01381f7fd77c887912b5eb153c815c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao \u00edndice de retorno sobre o investimento, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":7512350,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser calculado porque n\u00e3o foi informado o lucro referente ao exerc\u00edcio findo em 31\/12\/X1.","id":7512346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser calculado porque n\u00e3o foi informado o lucro referente ao exerc\u00edcio findo em 31\/12\/X1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 afetado pelo giro do ativo e depende de informa\u00e7\u00f5es de margens de contribui\u00e7\u00e3o para os eventos.","id":7512347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 afetado pelo giro do ativo e depende de informa\u00e7\u00f5es de margens de contribui\u00e7\u00e3o para os eventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Traduz o esfor\u00e7o dos fornecedores em disponibilizar ativos circulantes com taxas internas maiores do que as taxas vigentes no mercado financeiro.","id":7512348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traduz o esfor\u00e7o dos fornecedores em disponibilizar ativos circulantes com taxas internas maiores do que as taxas vigentes no mercado financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um \u00edndice pouco \u00fatil para a compreens\u00e3o da capacidade financeira da empresa, porque n\u00e3o reflete rentabilidade.","id":7512349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um \u00edndice pouco \u00fatil para a compreens\u00e3o da capacidade financeira da empresa, porque n\u00e3o reflete rentabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 afetado pelas margens de lucro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vendas em cada per\u00edodo.","id":7512350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 afetado pelas margens de lucro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vendas em cada per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 at\u00e9 25.BALAN\u00c7O PATRIMONIALEMPRESA EXEMPLOATIVO (R$)PASSIVO (R$)19X119X219X119X2CirculanteCirculanteDisponibilidades3.0001.500Fornecedores33.00019.500Clientes27.00037.500Contas a pagar4.500Estoques de Mercadorias31.50024.000Exig\u00edvel a longo prazoDespesas Antecipadas1.500Empr\u00e9stimos a longo prazo7.50027.000Realiz\u00e1vel a longoprazoPatrim\u00f4nio L\u00edquidoHipotecas a receber7.5003.000Capital30.00030.000PermanenteReservas9.00012.000Terrenos19.50019.500Lucros acumulados10.5006.000M\u00e1quinas15.000(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada-1.500TOTAL DO ATIVO90.00099.000TOTAL DO PASSIVO90.00099.000DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DO RESULTADOEMPRESA EXEMPLO19X2 (em R$)Vendas L\u00edquidas285.000(-) Custo das Mercadorias Vendidas210.000(=) Lucro Bruto75.000(-) Despesas Administrativas-48.000(-) Despesas com Vendas-19.500(-) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o-1.500(-) Outras despesas-3.000-72.000(=) Lucro l\u00edquido3.000Conta de Lucros Acumulados Empresa Exemplo (em R$) Saldo em 31\/12\/X210.500 Transfer\u00eancia para Reservas-3.000 Lucro L\u00edquido de 19X23.000 Lucro distribu\u00eddo-4.500 Saldo em 31\/12\/X26.000","id":480525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere os dados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 at\u00e9 25.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">BALAN\u00c7O PATRIMONIAL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">EMPRESA EXEMPLO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">ATIVO (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\">PASSIVO (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19X2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Disponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">27.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37.500<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31.500<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Exig\u00edvel a longo prazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Antecipadas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos a longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">27.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Realiz\u00e1vel a longoprazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hipotecas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Permanente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Terrenos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucros acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.500<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.500<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO ATIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">99.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO PASSIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">99.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 599px;\"><colgroup><col width=\"371\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"128\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">EMPRESA EXEMPLO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">19X2 (em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vendas L\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">285.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Custo das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(=) Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">75.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas Administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-48.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas com Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-19.500<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(-) Outras despesas<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-3.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-72.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(=) Lucro l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 597px;\"><colgroup><col width=\"371\"><col width=\"226\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conta de Lucros Acumulados <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empresa Exemplo (em R$) <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo em 31\/12\/X2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia para Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-3.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro L\u00edquido de 19X2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro distribu\u00eddo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-4.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo em 31\/12\/X2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 4.320\/64, uma das alternativas abaixo n\u00e3o corresponde a um item demonstrado pelo balan\u00e7o Patrimonial: ","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942054,"hashId":"a5d13fdb8d7d48677dd9f9fedf1ed89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 4.320\/64, uma das alternativas abaixo <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> corresponde a um item demonstrado pelo balan\u00e7o Patrimonial: <\/p>","resposta":7512382,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ativo financeiro. ","id":7512381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo financeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ativo circulante. ","id":7512382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo circulante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O passivo permanente.","id":7512383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ativo permanente.","id":7512384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O saldo patrimonial.","id":7512385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","pai":405740,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412334,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-analise-e-elaboracao"},{"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412335,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6.404\/76 e atualiza\u00e7\u00f5es posteriores, a companhia dever\u00e1 ter, dentre outros, os livros sociais abaixo, exceto: ","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942060,"hashId":"250c5475b1d965823a4e54bc520e5efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 6.404\/76 e atualiza\u00e7\u00f5es posteriores, a companhia dever\u00e1 ter, dentre outros, os livros sociais abaixo, <strong><em><u>exceto<\/u><\/em><\/strong>: <\/p>","resposta":7512413,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro de Registro de A\u00e7\u00f5es Nominativas, para inscri\u00e7\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o ou averba\u00e7\u00e3o.","id":7512411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Registro de A\u00e7\u00f5es Nominativas, para inscri\u00e7\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o ou averba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O livro de \"Transfer\u00eancia de A\u00e7\u00f5es Nominativas\", para lan\u00e7amento dos termos de transfer\u00eancia, que dever\u00e3o ser assinados pelo cedente e pelo cession\u00e1rio ou seus leg\u00edtimos representantes.","id":7512412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de \"Transfer\u00eancia de A\u00e7\u00f5es Nominativas\", para lan\u00e7amento dos termos de transfer\u00eancia, que dever\u00e3o ser assinados pelo cedente e pelo cession\u00e1rio ou seus leg\u00edtimos representantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O livro de \"Registro de Partes Benefici\u00e1rias ao Portador Nominativas\" e o de \"Transfer\u00eancia de Partes Benefici\u00e1rias ao Portador Nominativas\".","id":7512413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de \"Registro de Partes Benefici\u00e1rias ao Portador Nominativas\" e o de \"Transfer\u00eancia de Partes Benefici\u00e1rias ao Portador Nominativas\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro de Atas das Assembl\u00e9ias Gerais.","id":7512414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Atas das Assembl\u00e9ias Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O livro de Presen\u00e7a dos Acionistas. ","id":7512415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Presen\u00e7a dos Acionistas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.Sobre o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da companhia, nos termos da Lei 6.404\/76 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, o Estatuto deve estabelecer:","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942062,"hashId":"3259c148b43dfb13b5ea9ef0759e27e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da companhia, nos termos da Lei 6.404\/76 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, o Estatuto deve estabelecer:<\/p>","resposta":7512425,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de conselheiros, ou o m\u00e1ximo e m\u00ednimo permitidos, e o processo de escolha e substitui\u00e7\u00e3o do presidente do conselho pela assembl\u00e9ia ou pelo pr\u00f3prio conselho.","id":7512421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de conselheiros, ou o m\u00e1ximo e m\u00ednimo permitidos, e o processo de escolha e substitui\u00e7\u00e3o do presidente do conselho pela assembl\u00e9ia ou pelo pr\u00f3prio conselho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modo de substitui\u00e7\u00e3o dos conselheiros.","id":7512422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modo de substitui\u00e7\u00e3o dos conselheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo de gest\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 3 (tr\u00eas) anos, permitida a reelei\u00e7\u00e3o.","id":7512423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de gest\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 3 (tr\u00eas) anos, permitida a reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as normas sobre convoca\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do conselho, que deliberar\u00e1 por maioria de votos, podendo o estatuto estabelecer quorum qualificado para certas delibera\u00e7\u00f5es, desde que especifique as mat\u00e9rias. ","id":7512424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as normas sobre convoca\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do conselho, que deliberar\u00e1 por maioria de votos, podendo o estatuto estabelecer quorum qualificado para certas delibera\u00e7\u00f5es, desde que especifique as mat\u00e9rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o, com previs\u00e3o obrigat\u00f3ria no Estatuto, no conselho de representantes dos empregados, escolhidos pelo voto destes, em elei\u00e7\u00e3o direta, organizada pela empresa, em conjunto com as entidades sindicais que os representem.","id":7512425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o, com previs\u00e3o obrigat\u00f3ria no Estatuto, no conselho de representantes dos empregados, escolhidos pelo voto destes, em elei\u00e7\u00e3o direta, organizada pela empresa, em conjunto com as entidades sindicais que os representem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ocasi\u00e3o de subscri\u00e7\u00e3o de capital pelos acionistas, um roteiro para registro cont\u00e1bil do evento seria: ","provas":[{"id":63381,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-contador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1942064,"hashId":"bd36c91d10b5e0ff43946ff2c6307a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ocasi\u00e3o de subscri\u00e7\u00e3o de capital pelos acionistas, um roteiro para registro cont\u00e1bil do evento seria: <\/p>","resposta":7512432,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito \u2013 Capital Social; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Subscrito.","id":7512431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito \u2013 Capital Social; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Subscrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito \u2013 Capital a Integralizar; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Subscrito.","id":7512432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito \u2013 Capital a Integralizar; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Subscrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito \u2013 Capital Autorizado; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Social.","id":7512433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito \u2013 Capital Autorizado; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito \u2013 Capital a Integralizar; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Social.","id":7512434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito \u2013 Capital a Integralizar; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito \u2013 Capital Social; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Autorizado. ","id":7512435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito \u2013 Capital Social; Cr\u00e9dito \u2013 Capital Autorizado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos variados","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos variados","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-variados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.Constituem custos diretos ou custos previdenci\u00e1rios dos acidentes do trabalho: ","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942084,"hashId":"3081e471d88ca4694865a475175c0c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constituem custos diretos ou custos previdenci\u00e1rios dos acidentes do trabalho: <\/p>","resposta":7512523,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda do tempo \u00fatil na produ\u00e7\u00e3o.","id":7512523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda do tempo \u00fatil na produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas com atendimento m\u00e9dico hospitalar.","id":7512524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas com atendimento m\u00e9dico hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rem\u00e9dios. ","id":7512525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rem\u00e9dios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transporte de acidentados.","id":7512526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transporte de acidentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":7512527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417162,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-comunicacao-registro-e-analise-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.As empresas que realizam trabalhos em proximidade do Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia devem constituir prontu\u00e1rio que contemple: ","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942088,"hashId":"15ccdfe2ad76039235a8ae7726d73bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As empresas que realizam trabalhos em proximidade do Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia devem constituir prontu\u00e1rio que contemple: <\/p>","resposta":7512544,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o dos procedimentos para emerg\u00eancia. ","id":7512541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o dos procedimentos para emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultados dos testes de isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica realizados em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva.","id":7512542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados dos testes de isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica realizados em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, capacita\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e treinamentos realizados. ","id":7512543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, capacita\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e treinamentos realizados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado do teste hidrost\u00e1tico ou de outra t\u00e9cnica n\u00e3o destrutiva.","id":7512544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado do teste hidrost\u00e1tico ou de outra t\u00e9cnica n\u00e3o destrutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual.","id":7512545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade","pai":417223,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417226,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942091,"hashId":"1b46b53632871083aa81a0f3257831e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros, assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7512559,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de luxa\u00e7\u00e3o, a primeira conduta \u00e9 a imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":7512555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de luxa\u00e7\u00e3o, a primeira conduta \u00e9 a imobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de convuls\u00e3o, a primeira conduta \u00e9 cuidar para que a cabe\u00e7a n\u00e3o sofra traumatismo.","id":7512556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de convuls\u00e3o, a primeira conduta \u00e9 cuidar para que a cabe\u00e7a n\u00e3o sofra traumatismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de aplica\u00e7\u00e3o de torniquete para estancar uma hemorragia, desapert\u00e1-lo a cada 10(dez) minutos. ","id":7512557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aplica\u00e7\u00e3o de torniquete para estancar uma hemorragia, desapert\u00e1-lo a cada 10(dez) minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de corpo estranho na garganta, a primeira conduta \u00e9 baixar a cabe\u00e7a e o t\u00f3rax, batendo levemente entre os omoplatas, fazer tossir. ","id":7512558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de corpo estranho na garganta, a primeira conduta \u00e9 baixar a cabe\u00e7a e o t\u00f3rax, batendo levemente entre os omoplatas, fazer tossir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de corpo estranho nos olhos, tentar retirar o objeto com qualquer instrumento ou soprar o olho.","id":7512559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de corpo estranho nos olhos, tentar retirar o objeto com qualquer instrumento ou soprar o olho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes- CIPA ter\u00e1 por atribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942099,"hashId":"c6ed239a00c31ef7308ca784f366037e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes- CIPA ter\u00e1 por atribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7512595,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar, anualmente, em conjunto com a empresa, de Campanhas de Preven\u00e7\u00e3o da AIDS.","id":7512591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar, anualmente, em conjunto com a empresa, de Campanhas de Preven\u00e7\u00e3o da AIDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":7512592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulgar aos trabalhadores informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":7512593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar aos trabalhadores informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das CAT emitidas.","id":7512594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das CAT emitidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar e implementar o Programa de Preven\u00e7\u00e3o dos Riscos Ambientais.","id":7512595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e implementar o Programa de Preven\u00e7\u00e3o dos Riscos Ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417187,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-objetivos-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942104,"hashId":"59fc8f002bbd3f124310667058b3fb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7512617,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 realizada pelo m\u00e9todo do filtro de membrana, utilizando-se aumentos de 400 a 500 X.","id":7512614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 realizada pelo m\u00e9todo do filtro de membrana, utilizando-se aumentos de 400 a 500 X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por amostras tomadas com \u201cimpactador\u201d (impinger). ","id":7512615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por amostras tomadas com \u201cimpactador\u201d (impinger). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o decorrer\u00e1 de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa.","id":7512616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o decorrer\u00e1 de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de ru\u00eddo devem ser medidos em decib\u00e9is(db) com instrumento de n\u00edvel de press\u00e3o sonora operado no circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta lenta(SLOW).","id":7512617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de ru\u00eddo devem ser medidos em decib\u00e9is(db) com instrumento de n\u00edvel de press\u00e3o sonora operado no circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta lenta(SLOW).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de ru\u00eddo dever\u00e3o ser avaliados com a utiliza\u00e7\u00e3o do \u201c\u00cdndice de Bulbo \u00damido\u2013 Term\u00f4metro de Globo. ","id":7512618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de ru\u00eddo dever\u00e3o ser avaliados com a utiliza\u00e7\u00e3o do \u201c\u00cdndice de Bulbo \u00damido\u2013 Term\u00f4metro de Globo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de escadas.","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942112,"hashId":"77d780c32a6fb34a41468240a3460aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>, quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de escadas.<\/p>","resposta":7512651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escada de m\u00e3o de montante \u00fanico pode ser colocada na proximidade de portas ou \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o. ","id":7512651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escada de m\u00e3o de montante \u00fanico pode ser colocada na proximidade de portas ou \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido o uso de escada de m\u00e3o com montante \u00fanico.","id":7512652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido o uso de escada de m\u00e3o com montante \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escada de m\u00e3o deve ter seu uso restrito para acessos provis\u00f3rios e servi\u00e7os de pequeno porte.","id":7512653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escada de m\u00e3o deve ter seu uso restrito para acessos provis\u00f3rios e servi\u00e7os de pequeno porte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escada de abrir deve ser r\u00edgida, est\u00e1vel e provida de dispositivos que a mantenham com abertura constante, devendo ter comprimento m\u00e1ximo de 6,00(seis metros) quando fechada.","id":7512654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escada de abrir deve ser r\u00edgida, est\u00e1vel e provida de dispositivos que a mantenham com abertura constante, devendo ter comprimento m\u00e1ximo de 6,00(seis metros) quando fechada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escada fixa, tipo marinheiro, com 6,00(seis metros) ou mais de altura, deve ser provida de gaiola protetora.","id":7512655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escada fixa, tipo marinheiro, com 6,00(seis metros) ou mais de altura, deve ser provida de gaiola protetora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.Por exig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, para a atividade no Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho- SESMT, o engenheiro dever\u00e1 dedicar:","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942113,"hashId":"259dff6923d076642c6eade321006bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, para a atividade no Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho- SESMT, o engenheiro dever\u00e1 dedicar:<\/p>","resposta":7512657,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00ednimo 6(seis) horas por dia, (tempo parcial), sem limite para tempo integral.","id":7512656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo 6(seis) horas por dia, (tempo parcial), sem limite para tempo integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo 3(tr\u00eas) horas (tempo parcial) ou 6(seis) horas (tempo integral) por dia.","id":7512657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo 3(tr\u00eas) horas (tempo parcial) ou 6(seis) horas (tempo integral) por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo 4(quatro) horas por dia(tempo integral).","id":7512658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00e1ximo 4(quatro) horas por dia(tempo integral).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo 7( sete) horas por dia(tempo integral). ","id":7512659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo 7( sete) horas por dia(tempo integral). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo 5(cinco) horas por dia(tempo integral). ","id":7512660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo 5(cinco) horas por dia(tempo integral). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado que trabalha realizando atividades de medi\u00e7\u00e3o e reparos em equipamentos el\u00e9tricos numa sala de controle dos centros de opera\u00e7\u00e3o faz jus ao adicional de periculosidade, 30%(trinta por centro) sobre o seu sal\u00e1rio.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2005-ipad-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IPAD - CBTU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1942121,"hashId":"59d965f9189e71b217da725612370f17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empregado que trabalha realizando atividades de medi\u00e7\u00e3o e reparos em equipamentos el\u00e9tricos numa sala de controle dos centros de opera\u00e7\u00e3o faz jus ao adicional de periculosidade, 30%(trinta por centro) sobre o seu sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7512695,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adicional \u00e9 devido por se tratar de opera\u00e7\u00e3o com inflam\u00e1veis.","id":7512692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional \u00e9 devido por se tratar de opera\u00e7\u00e3o com inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade com explosivos.","id":7512693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade com explosivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adicional n\u00e3o \u00e9 devido por se tratar de insalubridade de grau m\u00e1ximo.","id":7512694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional n\u00e3o \u00e9 devido por se tratar de insalubridade de grau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade de risco em \u00e1rea de risco, no setor de energia el\u00e9trica.","id":7512695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade de risco em \u00e1rea de risco, no setor de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade em \u00e1rea de risco, por radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ionizante. ","id":7512696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional \u00e9 devido por se tratar de atividade em \u00e1rea de risco, por radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ionizante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cidades que comp\u00f5em o DF apresentam caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, ainda que todas dependentes de Bras\u00edlia. Assim, enquanto Taguatinga expande seu parque industrial, Brazl\u00e2ndia notabiliza-se como centro urbano economicamente sustentado pelo setor de servi\u00e7os.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894914,"hashId":"11d49530d896cf0afeaee00d7b11bb7d","enunciado":"As cidades que comp\u00f5em o DF apresentam caracter\u00edsticas\r\npr\u00f3prias, ainda que todas dependentes de Bras\u00edlia. Assim,\r\nenquanto Taguatinga expande seu parque industrial,\r\nBrazl\u00e2ndia notabiliza-se como centro urbano\r\neconomicamente sustentado pelo setor de servi\u00e7os.","resposta":3133079,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando aspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350077,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26693\/04.gif\"><\/p><p>Ainda tendo o texto anterior como refer\u00eancia e considerando\r\naspectos hist\u00f3ricos e geogr\u00e1ficos relativos a Bras\u00edlia, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/894914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas costureiras compraram tecido de uma mesma pe\u00e7a: a primeira comprou 83\u200b do total de metros e, a segunda, 54\u200b do tecido restante. Se a pe\u00e7a tinha 10 m, quantos metros do tecido a segunda costureira comprou?","provas":[{"id":62968,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa","id":24170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-assistencia-administrativa-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 16:59:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1921027,"hashId":"ef45c8fa3deb4c33b56ee9c55ec5aea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas costureiras compraram tecido de uma mesma pe\u00e7a: a primeira comprou <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do total de metros e, a segunda, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do tecido restante. Se a pe\u00e7a tinha 10 m, quantos metros do tecido a segunda costureira comprou?<\/p>","resposta":7419219,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,00","id":7419217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,50","id":7419218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,00","id":7419219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,10","id":7419220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,25","id":7419221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408563,"slug":"matematica-multiplicacao-de-fracoes"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 4.320, de 1964 e a Lei de Responsabilidade Fiscal, determinam a realiza\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o financeira para que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:28:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925225,"hashId":"53430c9ad628d3529348e5592adada22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei no 4.320, de 1964 e a Lei de Responsabilidade Fiscal, determinam a realiza\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o financeira para que<\/p>","resposta":7437158,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se desperdice dinheiro p\u00fablico, garantindo, assim, efici\u00eancia ao constitucional princ\u00edpio da economicidade.","id":7437154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se desperdice dinheiro p\u00fablico, garantindo, assim, efici\u00eancia ao constitucional princ\u00edpio da economicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se maximize os rendimentos das disponibilidades de caixa, mediante eficiente aplica\u00e7\u00e3o no mercado financeiro.","id":7437155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se maximize os rendimentos das disponibilidades de caixa, mediante eficiente aplica\u00e7\u00e3o no mercado financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se preserve o equil\u00edbrio entre receitas coletadas e despesas compromissadas (empenhadas).","id":7437156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se preserve o equil\u00edbrio entre receitas coletadas e despesas compromissadas (empenhadas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as unidades com dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria disponham sempre de dinheiros necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de sua programa\u00e7\u00e3o operacional.","id":7437157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as unidades com dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria disponham sempre de dinheiros necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de sua programa\u00e7\u00e3o operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se mantenha o equil\u00edbrio entre receitas arrecadadas e despesas aptas ao pagamento (realizadas), sendo que, adicionalmente, as unidades or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e3o de recursos suficientes \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seus programas de trabalho.","id":7437158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se mantenha o equil\u00edbrio entre receitas arrecadadas e despesas aptas ao pagamento (realizadas), sendo que, adicionalmente, as unidades or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e3o de recursos suficientes \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seus programas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424324,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}