{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2049,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201colhas\u201d, do 10\u00ba verso, apresenta correta identifica\u00e7\u00e3o do seu sujeito na alternativa:","provas":[{"id":91535,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601119,"hashId":"613e1b8c446ca512956e32a61381fafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201c<em>olhas<\/em>\u201d, do 10\u00ba verso, apresenta correta identifica\u00e7\u00e3o do seu sujeito na alternativa:<\/p>","resposta":10374480,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oculto (tu).","id":10374480,"corpo":"<p>oculto (tu).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cpar de m\u00e3os\u201d.","id":10374481,"corpo":"<p>\u201cpar de m\u00e3os\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cm\u00e3os vazias\u201d.","id":10374482,"corpo":"<p>\u201cm\u00e3os vazias\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cessas tuas\u201d.","id":10374483,"corpo":"<p>\u201cessas tuas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indeterminado.","id":10374484,"corpo":"<p>indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IOs poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegamn\u00e3o se sabe de onde e pousamno livro que l\u00eas.Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voocomo de um al\u00e7ap\u00e3o.Eles n\u00e3o t\u00eam pousonem porto;alimentam-se um instante em cadapar de m\u00e3os e partem.E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias,no maravilhado espanto de saberesque o alimento deles j\u00e1 estava em ti...QUINTANA, Mario. Rio de Janeiro: Nova Aguilar. 2005. p. 469.","id":555452,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam<\/p><p>n\u00e3o se sabe de onde e pousam<\/p><p>no livro que l\u00eas.<\/p><p>Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo<\/p><p>como de um al\u00e7ap\u00e3o.<\/p><p>Eles n\u00e3o t\u00eam pouso<\/p><p>nem porto;<\/p><p>alimentam-se um instante em cada<\/p><p>par de m\u00e3os e partem.<\/p><p>E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias,<\/p><p>no maravilhado espanto de saberes<\/p><p>que o alimento deles j\u00e1 estava em ti...<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">QUINTANA, Mario. Rio de Janeiro: Nova Aguilar. 2005. p. 469.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDurante o casamento, a palavra morreu-lhe nos l\u00e1bios.\u201d, a palavra grifada tem id\u00eantica fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em:","provas":[{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"},{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390682,"hashId":"80e5078e8501b39364513f2a1f5843c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cDurante o casamento, a palavra morreu-<u>lhe<\/u> nos l\u00e1bios.\u201d, a palavra grifada tem id\u00eantica fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em:<\/p>","resposta":9463116,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enfermeiros seguraram-lhe o bra\u00e7o para que n\u00e3o ca\u00edsse.","id":9463116,"corpo":"<p>Os enfermeiros seguraram-<u>lhe<\/u> o bra\u00e7o para que n\u00e3o ca\u00edsse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A jovem aluna agradeceu-lhe o ensinamento recebido.","id":9463117,"corpo":"<p>A jovem aluna agradeceu-<u>lhe<\/u> o ensinamento recebido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vida deu-lhe nova oportunidade de recome\u00e7o.","id":9463118,"corpo":"<p>A vida deu-<u>lhe<\/u> nova oportunidade de recome\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio entregou-lhe as chaves do vesti\u00e1rio.","id":9463119,"corpo":"<p>O funcion\u00e1rio entregou-<u>lhe<\/u> as chaves do vesti\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A empresa pagou-lhe o sal\u00e1rio contratado.","id":9463120,"corpo":"<p>A empresa pagou-<u>lhe<\/u> o sal\u00e1rio contratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":531276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que faz as coisas darem certo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta pronome relativo:","provas":[{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"},{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390693,"hashId":"e3702f4ea4e4b3f81eb90f0575f2911a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta pronome relativo:<\/p>","resposta":9463175,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filme a que assisti foi excelente.","id":9463171,"corpo":"<p>O filme a que assisti foi excelente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que queres n\u00e3o est\u00e1 aqui.","id":9463172,"corpo":"<p>O que queres n\u00e3o est\u00e1 aqui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rua por que passei era florida.","id":9463173,"corpo":"<p>A rua por que passei era florida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prova que ele fez estava f\u00e1cil.","id":9463174,"corpo":"<p>A prova que ele fez estava f\u00e1cil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O resultado mostrou que foi um fracasso.","id":9463175,"corpo":"<p>O resultado mostrou que foi um fracasso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":531276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que faz as coisas darem certo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal assunto abordado no texto \u00e9:","provas":[{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"},{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390696,"hashId":"525633a29e0381a66ee78067d2279eae","enunciado":"<p>O principal assunto abordado no texto \u00e9:<\/p>","resposta":9463188,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de generosidade da vida para com algumas pessoas.","id":9463186,"corpo":"<p>A falta de generosidade da vida para com algumas pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os v\u00edcios tecnol\u00f3gicos que prejudicam a boa comunica\u00e7\u00e3o.","id":9463187,"corpo":"<p>Os v\u00edcios tecnol\u00f3gicos que prejudicam a boa comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como a forma descuidada com a comunica\u00e7\u00e3o compromete a sua qualidade e efetividade.","id":9463188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a forma descuidada com a comunica\u00e7\u00e3o compromete a sua qualidade e efetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica dos comunicadores.","id":9463189,"corpo":"<p>A presun\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica dos comunicadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para haver uma boa comunica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis t\u00eam que ser contornadas.","id":9463190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para haver uma boa comunica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis t\u00eam que ser contornadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":531276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que faz as coisas darem certo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, encontradas no texto, a que estabelece uma interlocu\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"},{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390703,"hashId":"72aa0f218d7e8c7201a4c430c6da016e","enunciado":"<p>Dentre as alternativas abaixo, encontradas no texto, a que estabelece uma interlocu\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9463223,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco.","id":9463221,"corpo":"<p>Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para outra?","id":9463222,"corpo":"<p>Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para outra?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o.","id":9463223,"corpo":"<p>Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mail ontem.","id":9463224,"corpo":"<p>Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mail ontem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea.","id":9463225,"corpo":"<p>A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":531276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que faz as coisas darem certo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencher a lacuna do texto a seguir. As decis\u00f5es do Conselho Estadual de Sa\u00fade (CES-MG) ser\u00e3o consubstanciadas em delibera\u00e7\u00f5es ou resolu\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o devidamente homologadas pelo Gestor do SUS no Estado, no prazo m\u00e1ximo de _________ dias ap\u00f3s o seu efetivo recebimento pelo Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, e publicadas no \u00f3rg\u00e3o de imprensa oficial.","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2390799,"hashId":"103dcabf74a9810177b8f69ce7235173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencher a lacuna do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do Conselho Estadual de Sa\u00fade (CES-MG) ser\u00e3o consubstanciadas em delibera\u00e7\u00f5es ou resolu\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o devidamente homologadas pelo Gestor do SUS no Estado, no prazo m\u00e1ximo de _________ dias ap\u00f3s o seu efetivo recebimento pelo Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, e publicadas no \u00f3rg\u00e3o de imprensa oficial.<\/p>","resposta":9463703,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta e cinco.","id":9463701,"corpo":"<p>quarenta e cinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sete.","id":9463702,"corpo":"<p>sete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trinta.","id":9463703,"corpo":"<p>trinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vinte.","id":9463704,"corpo":"<p>vinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quinze.","id":9463705,"corpo":"<p>quinze.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 45","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte o percentual de participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no Conselho Estadual de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais (CES-MG).","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2390810,"hashId":"988dbff2ba4ea12de1034721bb7ad23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte o percentual de participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no Conselho Estadual de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais (CES-MG).<\/p>","resposta":9463760,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%.","id":9463756,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70%.","id":9463757,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30%.","id":9463758,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25%.","id":9463759,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50%.","id":9463760,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 45","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, o uso da l\u00edngua portuguesa respeita as regras gramaticais relativas \u00e0 norma escrita padr\u00e3o na frase:","provas":[{"id":83104,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-orientador-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426914,"hashId":"8a18090b1481c377f25c2d100586a3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, o uso da l\u00edngua portuguesa respeita as regras gramaticais relativas \u00e0 norma escrita padr\u00e3o na frase:<\/p>","resposta":9620423,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada uma das crian\u00e7as brasileiras precisa aprender a comportar-se com seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, como pedestre, ciclista e futuro motorista.","id":9620423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das crian\u00e7as brasileiras <strong>precisa <\/strong>aprender a comportar-se com seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, como pedestre, ciclista e futuro motorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a preocupante de t\u00e3o variadas amea\u00e7as no tr\u00e2nsito, n\u00e3o nos devem levar ao desespero, mas ao planejamento de a\u00e7\u00f5es afirmativas.","id":9620424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a preocupante de t\u00e3o variadas amea\u00e7as no tr\u00e2nsito, n\u00e3o nos <strong>devem <\/strong>levar ao desespero, mas ao planejamento de a\u00e7\u00f5es afirmativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Persiste durante muito tempo, no ambiente familiar das v\u00edtimas, al\u00e9m dos efeitos dolorosos da perda, os diversos preju\u00edzos financeiros decorrentes.","id":9620425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Persiste <\/strong>durante muito tempo, no ambiente familiar das v\u00edtimas, al\u00e9m dos efeitos dolorosos da perda, os diversos preju\u00edzos financeiros decorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O custo dos acidentes envolvem atendimento no local, transporte, hospitaliza\u00e7\u00e3o, medicamentos, danos materiais, seguros, aposentadoria precoce etc.","id":9620426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo dos acidentes <strong>envolvem <\/strong>atendimento no local, transporte, hospitaliza\u00e7\u00e3o, medicamentos, danos materiais, seguros, aposentadoria precoce etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto l Os n\u00fameros da trag\u00e9dia As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.","id":535252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os n\u00fameros da trag\u00e9dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cAs hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito...\u201d (segundo par\u00e1grafo), a preposi\u00e7\u00e3o relaciona dois termos e estabelece entre eles uma rela\u00e7\u00e3o de sentido. Nesse contexto, expressa no\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 que denota na frase:","provas":[{"id":83104,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-orientador-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426917,"hashId":"5f80550c78a1c7c9e28f7ef072f12345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cAs hospitaliza\u00e7\u00f5es <strong><u>por<\/u><\/strong> les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito...\u201d (segundo par\u00e1grafo), a preposi\u00e7\u00e3o relaciona dois termos e estabelece entre eles uma rela\u00e7\u00e3o de sentido. Nesse contexto, expressa no\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 que denota na frase:<\/p>","resposta":9620436,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um motorista prevenido e cauteloso vale por dois.","id":9620435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motorista prevenido e cauteloso vale <strong>por <\/strong>dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precau\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito \u00e9 indispens\u00e1vel por respeito \u00e0 vida.","id":9620436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precau\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito \u00e9 indispens\u00e1vel <strong>por <\/strong>respeito \u00e0 vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os brasileiros devem se mobilizar por um tr\u00e2nsito mais seguro.","id":9620437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os brasileiros devem se mobilizar <strong>por <\/strong>um tr\u00e2nsito mais seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitos trabalhadores enfrentam estradas perigosas duas vezes por dia.","id":9620438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos trabalhadores enfrentam estradas perigosas duas vezes <strong>por <\/strong>dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto l Os n\u00fameros da trag\u00e9dia As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.","id":535252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os n\u00fameros da trag\u00e9dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As trag\u00e9dias no tr\u00e2nsito representam um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o causam mortes, esses infort\u00fanios deixam sequelas graves e irrepar\u00e1veis. Al\u00e9m disso, geram grande preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos e ocupam muitos leitos hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hospitaliza\u00e7\u00f5es por les\u00f5es decorrentes de acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o mais onerosas do que as causadas por outras viol\u00eancias ou causas naturais. O mais impactante ainda \u00e9 saber que a mortalidade atinge popula\u00e7\u00e3o essencialmente jovem. Segundo a OMS, s\u00e3o a principal causa de mortes de adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses dados catastr\u00f3ficos, ap\u00f3s um congresso cient\u00edfico que reuniu m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e autoridades de tr\u00e2nsito de todo o pa\u00eds na Bahia, foi criado um Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Moto. Uma das primeiras a\u00e7\u00f5es do comit\u00ea foi a sugest\u00e3o para incluir o acidente de tr\u00e2nsito na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sugest\u00e3o que foi prontamente aceita e implementada pela Secretaria de Sa\u00fade do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa a\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar estat\u00edsticas e fazer um georreferenciamento dos acidentes de tr\u00e2nsito para facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes e ferimentos no tr\u00e2nsito. Toda unidade de sa\u00fade do estado que fizer atendimento a uma v\u00edtima de tr\u00e2nsito estar\u00e1 obrigada a notificar o caso, preenchendo documentos, utilizando a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, atualmente na sua 10\u00ba revis\u00e3o (CID-10).[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos aceitar mais essa epidemia de mortes e sequelas no tr\u00e2nsito brasileiro. Alguns pa\u00edses t\u00eam conseguido cont\u00ea-la. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que firmaram compromisso junto \u00e0 ONU para reduzir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito na D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito (2011-2020). O trato era reduzir pela metade o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. Mas, da maneira como estamos, ser\u00e1 dif\u00edcil conseguir cumprir essa meta. Recentemente, foi publicada a Lei n\u00ba 13.614\/18, que cria o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito, fixando o prazo de dez anos, a partir de 2018, para que ocorra redu\u00e7\u00e3o pela metade do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego (Abramet) vem reafirmando que os ditos \u201cacidentes\u201d de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00e3o fruto de acontecimentos casuais e fortuitos, obras do acaso. S\u00e3o, na verdade, acontecimentos com causas conhecidas e previs\u00edveis. \u00c9 preciso priorizar o respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, aprimorar o setor da sa\u00fade, implementar a\u00e7\u00f5es educativas. S\u00f3 assim priorizaremos a dignidade humana e, principalmente, o respeito \u00e0 vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Antonio Meira Jr. (m\u00e9dico, presidente da Abramet-BA). In: O Globo, 26\/01\/2018. Adaptado.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola possui 30 professores. Dentre eles, 10 s\u00e3o formados apenas em Matem\u00e1tica e 12 s\u00e3o formados somente em F\u00edsica, enquanto seis possuem forma\u00e7\u00f5es distintas das citadas anteriormente. A quantidade de professores desta escola que possuem forma\u00e7\u00e3o tanto em Matem\u00e1tica como em F\u00edsica \u00e9 igual a:","provas":[{"id":82916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2022"},{"id":82865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":82869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2022"},{"id":82917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2423179,"hashId":"ca662f63e6243b7cea1d33e6b95cbf38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola possui 30 professores. Dentre eles, 10 s\u00e3o formados apenas em Matem\u00e1tica e 12 s\u00e3o formados somente em F\u00edsica, enquanto seis possuem forma\u00e7\u00f5es distintas das citadas anteriormente. A quantidade de professores desta escola que possuem forma\u00e7\u00e3o tanto em Matem\u00e1tica como em F\u00edsica \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9604786,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":9604784,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":9604785,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2","id":9604786,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":9604787,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro de pessoal permanente do CREFITO-10 \u00e9 composto por profissionais contratados como empregados permanentes da entidade, por crit\u00e9rio discricion\u00e1rio da autoridade respons\u00e1vel. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405081,"hashId":"e2dfa81e8e7455b9e7f5e51995d21665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro de pessoal permanente do CREFITO-10 \u00e9 composto por profissionais contratados como empregados permanentes da entidade, por crit\u00e9rio discricion\u00e1rio da autoridade respons\u00e1vel. <\/p>","resposta":9522558,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522557,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522558,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de 61 a 70. ","id":532901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regimento Interno do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10.a Regi\u00e3o (CREFITO-10), julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica busca respostas definitivas para alguns questionamentos. ","provas":[{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405111,"hashId":"7b3c7f146e9e0cb9f9623f60a1f684d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica busca respostas definitivas para alguns questionamentos. <\/p>","resposta":9522633,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 71 a 80.","id":532905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a<strong> 80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa externa busca viabilizar toda a intera\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores. \u00c9 uma forma de compatibilizar os interesses dos gestores e os interesses dos colaboradores, por meio do di\u00e1logo, da troca de informa\u00e7\u00f5es e de experi\u00eancia e da participa\u00e7\u00e3o de todos os n\u00edveis. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405134,"hashId":"57cc7a2ed265185fc1ac58eafefa3d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o administrativa externa busca viabilizar toda a intera\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores. \u00c9 uma forma de compatibilizar os interesses dos gestores e os interesses dos colaboradores, por meio do di\u00e1logo, da troca de informa\u00e7\u00f5es e de experi\u00eancia e da participa\u00e7\u00e3o de todos os n\u00edveis. <\/p>","resposta":9522693,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522692,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522693,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 81 a 90.","id":532907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de comunica\u00e7\u00e3o independe do sistema cognitivo de cada indiv\u00edduo, j\u00e1 a cogni\u00e7\u00e3o representa o que as pessoas sabem a respeito de si mesmas e do ambiente que as rodeia. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405140,"hashId":"8b5e077886594567927e295baa97878d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de comunica\u00e7\u00e3o independe do sistema cognitivo de cada indiv\u00edduo, j\u00e1 a cogni\u00e7\u00e3o representa o que as pessoas sabem a respeito de si mesmas e do ambiente que as rodeia. <\/p>","resposta":9522708,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 81 a 90.","id":532907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma equipe pode ser entendida como um conjunto ou um grupo de pessoas com habilidades complementares, comprometidas umas com as outras, e com um plano de trabalho bem definido.","provas":[{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405162,"hashId":"0525eb7c00b31753b83dd9722730fb9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe pode ser entendida como um conjunto ou um grupo de pessoas com habilidades complementares, comprometidas umas com as outras, e com um plano de trabalho bem definido.<\/p>","resposta":9522768,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de 91 a 100. ","id":532910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do trabalho em equipe, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos classificados como segunda idade ainda possuem uso administrativo e n\u00e3o s\u00e3o abertos ao p\u00fablico em geral. ","provas":[{"id":80464,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Recepcionista - 2022"},{"id":80463,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-escriturario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2405206,"hashId":"130f5c00e9c05a13a9e95fe58fcb4606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos classificados como segunda idade ainda possuem uso administrativo e n\u00e3o s\u00e3o abertos ao p\u00fablico em geral. <\/p>","resposta":9522876,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522876,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522877,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de arquivamento, julgue os itens de 111 a 120. ","id":532914,"enunciado":"<p>A respeito das no\u00e7\u00f5es de arquivamento, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Brasil tem avan\u00e7ado para proporcionar melhor qualidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. O Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Brasil contempla n\u00e3o s\u00f3 as crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m adolescentes, adultos, idosos, gestantes e povos ind\u00edgenas. Dentre as vacinas previstas no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e3o: ","provas":[{"id":81555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":81557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435054,"hashId":"08937e5367087ef8821a43c0ee596d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Brasil tem avan\u00e7ado para proporcionar melhor qualidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. O Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Brasil contempla n\u00e3o s\u00f3 as crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m adolescentes, adultos, idosos, gestantes e povos ind\u00edgenas. Dentre as vacinas previstas no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e3o: <\/p>","resposta":9655222,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningoc\u00f3cica ACWY, Pneumo 10, Hepatite B e DTP. ","id":9655222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meningoc\u00f3cica ACWY, Pneumo 10, Hepatite B e DTP. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BCG, Febre Amarela, Varicela e HIV.","id":9655223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG, Febre Amarela, Varicela e HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HPV quadrivalente, Rotav\u00edrus, Diabetes e dTpa.","id":9655224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HPV quadrivalente, Rotav\u00edrus, Diabetes e dTpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Influenza, Pentavalente, Tr\u00edplice viral e Toxoplasmose.","id":9655225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influenza, Pentavalente, Tr\u00edplice viral e Toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2435054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente os diferentes termos utilizados para indicar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia v\u00e1lida: 1. Epidemia. 2. Endemia. 3. Pandemia. 4. Surto. \u20e3 Ocorre quando a doen\u00e7a se dissemina em diversos pa\u00edses ou continentes, usualmente afetando um grande n\u00famero de pessoas. Quem define quando uma doen\u00e7a se torna esse tipo de amea\u00e7a global \u00e9 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). \u20e3 Ocorre quando a doen\u00e7a \u00e9 recorrente na regi\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 um aumento significativo no n\u00famero de casos e a popula\u00e7\u00e3o convive com ela. \u20e3 Ocorre quando h\u00e1 um aumento no n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a em diversas regi\u00f5es, estados ou cidades, por\u00e9m sem atingir n\u00edveis globais. \u20e3 Ocorre quando h\u00e1 aumento localizado do n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a.","provas":[{"id":81555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":81557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435057,"hashId":"530147fc0dd5382789a8a8b2686b56c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione corretamente os diferentes termos utilizados para indicar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia v\u00e1lida: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Epidemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Endemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Pandemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Surto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u20e3  Ocorre quando a doen\u00e7a se dissemina em diversos pa\u00edses ou continentes, usualmente afetando um grande n\u00famero de pessoas. Quem define quando uma doen\u00e7a se torna esse tipo de amea\u00e7a global \u00e9 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u20e3  Ocorre quando a doen\u00e7a \u00e9 recorrente na regi\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 um aumento significativo no n\u00famero de casos e a popula\u00e7\u00e3o convive com ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u20e3  Ocorre quando h\u00e1 um aumento no n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a em diversas regi\u00f5es, estados ou cidades, por\u00e9m sem atingir n\u00edveis globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u20e3  Ocorre quando h\u00e1 aumento localizado do n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a.<\/p>","resposta":9655235,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4; 2; 1 e 3.","id":9655234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4; 2; 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3; 2; 1 e 4","id":9655235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3; 2; 1 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1; 3; 2 e 4.","id":9655236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1; 3; 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2; 1; 4 e 3.","id":9655237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2; 1; 4 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei 8.069\/90 \u2013 Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente \u2013 assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":81555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":81557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-07 04:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435060,"hashId":"03eccc6258f65863c7cd85c839a0daa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei 8.069\/90 \u2013 Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente \u2013 assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9655247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos,","id":9655246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com relativa prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":9655247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com relativa prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.","id":9655248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. ","id":9655249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2435060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso administrativo tramitar\u00e1, no m\u00e1ximo, por tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.","provas":[{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390138,"hashId":"ff62eb9c75645d0834d66770960518cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso administrativo tramitar\u00e1, no m\u00e1ximo, por tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.<\/p>","resposta":9461785,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50. ","id":531194,"enunciado":"<p>Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2390138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"8 \u201co que traz robustez aos resultados divulgados no documento\u201d (linhas 29 e 30): o que fortalece os resultados divulgados no documento ","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2390139,"hashId":"a3aa93b66836b228220fbd6e630875c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">8 \u201co que traz robustez aos resultados divulgados no documento\u201d (linhas 29 e 30):<strong> o que fortalece os resultados divulgados no documento <\/strong><\/p>","resposta":9461787,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. ...1 Estudo recente da Embrapa comprovou que o uso de tecnologias sustent\u00e1veis na agricultura \u00e9 capaz de gerar\teconomia de terras de cultivo da ordem de milh\u00f5es de hectares. Somente no caso da soja, o uso dessas tecnologias, que\tincluem sistemas integrados lavoura-pecu\u00e1ria-floresta, plantio direto, fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, uso de bioinsumos,4 controle biol\u00f3gico de pragas, entre v\u00e1rias outras, foi capaz de gerar uma economia de 71 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas\tplantadas, que correspondem \u00e0 soma dos territ\u00f3rios de Irlanda e Fran\u00e7a. Outros exemplos aliam-se a esse, como a\tavicultura de corte e a produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, nas quais o progresso tecnol\u00f3gico obtido entre as d\u00e9cadas de 1970 e 20007 levou \u00e0 economia de 1,55 e 1 milh\u00e3o de hectares, respectivamente.\tO estudo, capitaneado pela Diretoria de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, contou com a participa\u00e7\u00e3o de\tmais de 50 pesquisadores e analistas representando nove unidades de pesquisa da Empresa. Os dados, oriundos de10 pesquisas e estudos desenvolvidos ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram a publica\u00e7\u00e3o Tecnologias Poupa-Terra 2021,\tlan\u00e7ada em comemora\u00e7\u00e3o ao 48.o anivers\u00e1rio da Embrapa.\tNa avicultura e suinocultura, o progresso tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas garantiu \u00e0s atividades13 lugar cativo no ranking das melhores do mundo. Grande parte desse sucesso se deve ao processo de convers\u00e3o alimentar,\ta quantidade de ra\u00e7\u00e3o que um animal precisa consumir para cada quilo de peso que ganha. Essa tecnologia \u00e9 o resultado\tdireto dos progressos obtidos ao longo dos anos em v\u00e1rios segmentos, como melhoramento gen\u00e9tico, nutri\u00e7\u00e3o, sanidade16 animal, manejo e ambi\u00eancia.\tNo caso da avicultura de corte, em 1975, o frango precisava de 2,1 kg de ra\u00e7\u00e3o para ganhar um quilo de peso vivo.\tEm 2020, esse mesmo quilo de peso foi obtido com 1,7 kg de ra\u00e7\u00e3o. Considerada a produtividade atual do milho e da soja19 no Pa\u00eds, caso o desenvolvimento tecnol\u00f3gico n\u00e3o tivesse dotado os frangos de maior capacidade de convers\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o\tem ganho de peso, a avicultura de corte demandaria um adicional de 1.551.056,40 ha de terra para a entrega dos mesmos\t16,4 milh\u00f5es de toneladas de peso vivo de frango produzidos em 2020. Essa economia de terra equivale a tr\u00eas vezes o22 tamanho do Distrito Federal.\tNa suinocultura comercial brasileira, a melhora na convers\u00e3o alimentar entre os anos de 1975 e 2020 permitiu\treduzir o consumo de ra\u00e7\u00e3o de 3,5 kg para 2,6 kg. Sem o aporte tecnol\u00f3gico, seria necess\u00e1rio 1.007.745,70 ha de terra para25 produzir os 5,3 milh\u00f5es de toneladas de carne su\u00edna produzidos hoje. A terra poupada corresponde ao territ\u00f3rio inteiro da\tRep\u00fablica do Chipre.\tAs tecnologias desenvolvidas pela Embrapa e parceiros garantem \u00e0 agricultura um efeito poupa-terra nas mais28 diversas cadeias do agroneg\u00f3cio brasileiro. O diretor de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, Guy de Capdeville relata\tque os dados apresentados na publica\u00e7\u00e3o foram obtidos ao longo de d\u00e9cadas, o que traz robustez aos resultados\tdivulgados no documento.31 A expectativa, segundo o diretor, \u00e9 evidenciar que, gra\u00e7as ao uso da ci\u00eancia em suporte \u00e0 agricultura brasileira, o\tPa\u00eds continuar\u00e1 seu crescimento sustent\u00e1vel no setor nas \u00e1reas ambiental, social e econ\u00f4mica, al\u00e9m de figurar entre os\tprincipais atores da agropecu\u00e1ria mundial nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.....Internet: &lt;www.nutrinewsbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de 15 a 18.","id":531191,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estudo recente da Embrapa comprovou que o uso de tecnologias sustent\u00e1veis na agricultura \u00e9 capaz de gerar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\teconomia de terras de cultivo da ordem de milh\u00f5es de hectares. Somente no caso da soja, o uso dessas tecnologias, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tincluem sistemas integrados lavoura-pecu\u00e1ria-floresta, plantio direto, fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, uso de bioinsumos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>controle biol\u00f3gico de pragas, entre v\u00e1rias outras, foi capaz de gerar uma economia de 71 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tplantadas, que correspondem \u00e0 soma dos territ\u00f3rios de Irlanda e Fran\u00e7a. Outros exemplos aliam-se a esse, como a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tavicultura de corte e a produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, nas quais o progresso tecnol\u00f3gico obtido entre as d\u00e9cadas de 1970 e 2000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>levou \u00e0 economia de 1,55 e 1 milh\u00e3o de hectares, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO estudo, capitaneado pela Diretoria de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, contou com a participa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmais de 50 pesquisadores e analistas representando nove unidades de pesquisa da Empresa. Os dados, oriundos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>pesquisas e estudos desenvolvidos ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram a publica\u00e7\u00e3o Tecnologias Poupa-Terra 2021,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlan\u00e7ada em comemora\u00e7\u00e3o ao 48.o anivers\u00e1rio da Embrapa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNa avicultura e suinocultura, o progresso tecnol\u00f3gico cont\u00ednuo nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas garantiu \u00e0s atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> lugar cativo no <em>ranking<\/em> das melhores do mundo. Grande parte desse sucesso se deve ao processo de convers\u00e3o alimentar,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta quantidade de ra\u00e7\u00e3o que um animal precisa consumir para cada quilo de peso que ganha. Essa tecnologia \u00e9 o resultado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdireto dos progressos obtidos ao longo dos anos em v\u00e1rios segmentos, como melhoramento gen\u00e9tico, nutri\u00e7\u00e3o, sanidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>animal, manejo e ambi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo caso da avicultura de corte, em 1975, o frango precisava de 2,1 kg de ra\u00e7\u00e3o para ganhar um quilo de peso vivo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm 2020, esse mesmo quilo de peso foi obtido com 1,7 kg de ra\u00e7\u00e3o. Considerada a produtividade atual do milho e da soja<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> no Pa\u00eds, caso o desenvolvimento tecnol\u00f3gico n\u00e3o tivesse dotado os frangos de maior capacidade de convers\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem ganho de peso, a avicultura de corte demandaria um adicional de 1.551.056,40 ha de terra para a entrega dos mesmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16,4 milh\u00f5es de toneladas de peso vivo de frango produzidos em 2020. Essa economia de terra equivale a tr\u00eas vezes o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>tamanho do Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa suinocultura comercial brasileira, a melhora na convers\u00e3o alimentar entre os anos de 1975 e 2020 permitiu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\treduzir o consumo de ra\u00e7\u00e3o de 3,5 kg para 2,6 kg. Sem o aporte tecnol\u00f3gico, seria necess\u00e1rio 1.007.745,70 ha de terra para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>produzir os 5,3 milh\u00f5es de toneladas de carne su\u00edna produzidos hoje. A terra poupada corresponde ao territ\u00f3rio inteiro da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRep\u00fablica do Chipre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs tecnologias desenvolvidas pela Embrapa e parceiros garantem \u00e0 agricultura um efeito poupa-terra nas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> diversas cadeias do agroneg\u00f3cio brasileiro. O diretor de Pesquisa e Desenvolvimento da Embrapa, Guy de Capdeville relata<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque os dados apresentados na publica\u00e7\u00e3o foram obtidos ao longo de d\u00e9cadas, o que traz robustez aos resultados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdivulgados no documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A expectativa, segundo o diretor, \u00e9 evidenciar que, gra\u00e7as ao uso da ci\u00eancia em suporte \u00e0 agricultura brasileira, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPa\u00eds continuar\u00e1 seu crescimento sustent\u00e1vel no setor nas \u00e1reas ambiental, social e econ\u00f4mica, al\u00e9m de figurar entre os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprincipais atores da agropecu\u00e1ria mundial nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.nutrinewsbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>15<\/strong> a <strong>18<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o de um processo administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o tem o prazo improrrog\u00e1vel de trinta dias para decidir. ","provas":[{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390143,"hashId":"72a5139b398489abf2c372f535259fff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o de um processo administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o tem o prazo improrrog\u00e1vel de trinta dias para decidir. <\/p>","resposta":9461796,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50. ","id":531194,"enunciado":"<p>Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2390143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Importa esclarecer que todas as inst\u00e2ncias deste \u00f3rg\u00e3o est\u00e3o empenhadas em resolver, com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel os problemas apontados na inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade realizada a um m\u00eas nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2390150,"hashId":"ae79eb01ab3826ec649f90fc0f98f666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Importa esclarecer que todas as inst\u00e2ncias deste \u00f3rg\u00e3o est\u00e3o empenhadas em resolver, com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel os problemas apontados na inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade realizada a um m\u00eas nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9461810,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens 19 e 20.","id":531196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens <strong>19<\/strong> e <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades p\u00fablicas respondem diretamente pelos danos causados em decorr\u00eancia da divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada ou da utiliza\u00e7\u00e3o indevida de informa\u00e7\u00f5es sigilosas ou informa\u00e7\u00f5es pessoais, mas n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade funcional nos casos de dolo ou culpa. ","provas":[{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390151,"hashId":"7d5d417e5c1b23630fd1bb7f08db9973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades p\u00fablicas respondem diretamente pelos danos causados em decorr\u00eancia da divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada ou da utiliza\u00e7\u00e3o indevida de informa\u00e7\u00f5es sigilosas ou informa\u00e7\u00f5es pessoais, mas n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade funcional nos casos de dolo ou culpa. <\/p>","resposta":9461812,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 51 a 55. ","id":531198,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2390151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e \u00e0s garantias individuais. ","provas":[{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390152,"hashId":"4488af9c071ee651295e0d61afd802cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e \u00e0s garantias individuais. <\/p>","resposta":9461813,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 51 a 55. ","id":531198,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2390152","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"R\u00fassia e Ucr\u00e2nia j\u00e1 se envolveram em outro conflito militar em 2014, que culminou na anexa\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula do Donbass pelo pa\u00eds de Vladimir Putin. ","provas":[{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2390160,"hashId":"c56ffa43e75d5ec9add71785df8fe935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00fassia e Ucr\u00e2nia j\u00e1 se envolveram em outro conflito militar em 2014, que culminou na anexa\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula do Donbass pelo pa\u00eds de Vladimir Putin. <\/p>","resposta":9461830,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461829,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461830,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, declarou, neste dia 15 de mar\u00e7o, que seu pa\u00eds tem de aceitar que n\u00e3o se tornar\u00e1 membro da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan), uma das principais raz\u00f5es alegadas pela R\u00fassia para justificar sua invas\u00e3o. Internet: &lt;https:\/\/br.noticias.yahoo.com\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca do assunto em tela e de temas correlatos, julgue os itens de 56 a 61. ","id":531201,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, declarou, neste dia 15 de mar\u00e7o, que seu pa\u00eds tem de aceitar que n\u00e3o se tornar\u00e1 membro da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan), uma das principais raz\u00f5es alegadas pela R\u00fassia para justificar sua invas\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/br.noticias.yahoo.com\/&gt;  (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do assunto em tela e de temas correlatos, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>61<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2390160","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pa\u00edses africanos mais pobres n\u00e3o sofrer\u00e3o com a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos, visto que \u00f3rg\u00e3os como a FAO, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, se responsabilizam pelo fornecimento de trigo, milho e outros cereais. ","provas":[{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390189,"hashId":"997a821f542f35f4c9b9034895383cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses africanos mais pobres n\u00e3o sofrer\u00e3o com a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos, visto que \u00f3rg\u00e3os como a FAO, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, se responsabilizam pelo fornecimento de trigo, milho e outros cereais. <\/p>","resposta":9461888,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461887,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461888,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do p\u00e3o em S\u00e3o Paulo, ao supermercado nas grandes capitais europeias, passando pelo interior da \u00c1frica, a guerra na Ucr\u00e2nia amea\u00e7a elevar os pre\u00e7os dos alimentos pelo mundo. Jamil Chade. Internet: &lt;noticias.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 62 a 65. ","id":531204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Do p\u00e3o em S\u00e3o Paulo, ao supermercado nas grandes capitais europeias, passando pelo interior da \u00c1frica, a guerra na Ucr\u00e2nia amea\u00e7a elevar os pre\u00e7os dos alimentos pelo mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jamil Chade. Internet: &lt;noticias.uol.com.br&gt;  (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>62 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","oab":false,"nome":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427811,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-fao-a-organizacao-das-nacoes-unidas-para-a-alimentacao-e-a-agricultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2390189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na mesma semana em que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a concedeu a medalha do m\u00e9rito indigenista a dezenas de pessoas, o sertanista Sydney Possuelo, ex-presidente da Funai, devolveu \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o a mesma honraria, que havia recebido h\u00e1 mais de trinta anos. ","provas":[{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2390209,"hashId":"f7ef43cbbc4c81f1413a8ecf8cacf8e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mesma semana em que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a concedeu a medalha do m\u00e9rito indigenista a dezenas de pessoas, o sertanista Sydney Possuelo, ex-presidente da Funai, devolveu \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o a mesma honraria, que havia recebido h\u00e1 mais de trinta anos. <\/p>","resposta":9461932,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de 66 a 70","id":531208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2390209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em seguidas tentativas de reduzir a infla\u00e7\u00e3o e reativar o consumo, o Banco Central do Brasil vem realizando sucessivos cortes na taxa Selic, desde o come\u00e7o deste ano. ","provas":[{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-08 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2390212,"hashId":"a9f4463dd0967c18e46a9e4987518fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seguidas tentativas de reduzir a infla\u00e7\u00e3o e reativar o consumo, o Banco Central do Brasil vem realizando sucessivos cortes na taxa Selic, desde o come\u00e7o deste ano. <\/p>","resposta":9461939,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461938,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461939,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de 66 a 70","id":531208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2390212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cent\u00e9sima letra que ele escreveu na folha de cartolina foi a letra \u201cF\u201d.","provas":[{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2390235,"hashId":"59db7eadd24a24759e22d27bd68ca8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cent\u00e9sima letra que ele escreveu na folha de cartolina foi a letra \u201cF\u201d.<\/p>","resposta":9461985,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tGustavo est\u00e1 perdidamente apaixonado por Rafaela e, para demonstrar o seu amor, escreveu, sequencialmente, o nome dela 2.022 vezes em uma folha de cartolina. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 31 a 34.","id":531212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGustavo est\u00e1 perdidamente apaixonado por Rafaela e, para demonstrar o seu amor, escreveu, sequencialmente, o nome dela 2.022 vezes em uma folha de cartolina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 31<\/strong> a <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas da palavra GUSTAVO que come\u00e7am com G ou terminam com O \u00e9 igual a 1.440.","provas":[{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2390245,"hashId":"fe4f034dbe49bda9df646a88a953f6a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de anagramas da palavra GUSTAVO que come\u00e7am com G ou terminam com O \u00e9 igual a 1.440.<\/p>","resposta":9462005,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462004,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462005,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tGustavo est\u00e1 perdidamente apaixonado por Rafaela e, para demonstrar o seu amor, escreveu, sequencialmente, o nome dela 2.022 vezes em uma folha de cartolina. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 31 a 34.","id":531212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGustavo est\u00e1 perdidamente apaixonado por Rafaela e, para demonstrar o seu amor, escreveu, sequencialmente, o nome dela 2.022 vezes em uma folha de cartolina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 31<\/strong> a <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenhando-se um tetracontacaid\u00edgono no plano cartesiano, de modo que nenhum de seus v\u00e9rtices esteja sobre os eixos coordenados, pelo menos 11 v\u00e9rtices pertencer\u00e3o a um mesmo quadrante.","provas":[{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2390261,"hashId":"10f7d069afb90f1212a4e8e42442d196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenhando-se um tetracontacaid\u00edgono no plano cartesiano, de modo que nenhum de seus v\u00e9rtices esteja sobre os eixos coordenados, pelo menos 11 v\u00e9rtices pertencer\u00e3o a um mesmo quadrante.<\/p>","resposta":9462038,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tetracontacaid\u00edgono \u00e9 um pol\u00edgono com 42 lados e 42 v\u00e9rtices. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 35 a 37.","id":531214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tetracontacaid\u00edgono \u00e9 um pol\u00edgono com 42 lados e 42 v\u00e9rtices. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>37<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade, mas lhe \u00e9 vedado revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2390296,"hashId":"b87a62fa6d654bc755783c081a1d382f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade, mas lhe \u00e9 vedado revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade.<\/p>","resposta":9462114,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462113,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462114,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50.","id":531220,"enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o","pai":404449,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408416,"slug":"direito-administrativo-da-anulacao-e-revogacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia e outros Casos de Extin\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Desist\u00eancia e outros Casos de Extin\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404449,"slug":"direito-administrativo-desistencia-e-outros-casos-de-extincao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422926,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xiv-da-anulacao-revogacao-e-convalidacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, a Administra\u00e7\u00e3o tem o dever de, explicitamente, emitir decis\u00e3o nos processos administrativos e sobre solicita\u00e7\u00f5es ou reclama\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"},{"id":80539,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Advogado - 2022"},{"id":80542,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Contador - 2022"},{"id":80578,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":25554,"slug":"fiscal-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal-area-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80580,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":25559,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80579,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25555,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80583,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25556,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2390307,"hashId":"d29a1c8fe2f24b2a68ab0630fcc53f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, a Administra\u00e7\u00e3o tem o dever de, explicitamente, emitir decis\u00e3o nos processos administrativos e sobre solicita\u00e7\u00f5es ou reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9462135,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462135,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462136,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50.","id":531220,"enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque com X a op\u00e7\u00e3o onde todas as palavras est\u00e3o escritas CORRETAMENTE:","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541431,"hashId":"b52fd80e1014c9d335b770f6f5054ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque com X a op\u00e7\u00e3o onde todas as palavras est\u00e3o escritas <strong>CORRETAMENTE<\/strong>:<\/p>","resposta":10119114,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cachumba, capichaba, sinuzite;","id":10119111,"corpo":"<p>cachumba, capichaba, sinuzite;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mecher, acid\u00eas, frequezia;","id":10119112,"corpo":"<p>mecher, acid\u00eas, frequezia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"picina, exce\u00e7o, sesenta;","id":10119113,"corpo":"<p>picina, exce\u00e7o, sesenta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anivers\u00e1rio, pr\u00f3ximo, press\u00e3o.","id":10119114,"corpo":"<p>anivers\u00e1rio, pr\u00f3ximo, press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das frases afirmativas e negativas, numere a segunda coluna de acordo com a primeira: 1. Afirmativa 2. Negativa ( )Ele n\u00e3o cabe mais no meu colo. ( ) Hoje eu vou \u00e0 casa da vov\u00f3. ( ) Eu tenho um carrinho de madeira. ( ) O sinal n\u00e3o tocou cedo. ( )Aquela \u00e1rvore d\u00e1 frutos gostosos. ( ) O lanche n\u00e3o me fez bem. A ordem CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541454,"hashId":"05820d3e05be6b8b94e9e4103b933856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das frases afirmativas e negativas, numere a segunda coluna de acordo com a primeira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Afirmativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Negativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Ele n\u00e3o cabe mais no meu colo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hoje eu vou \u00e0 casa da vov\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eu tenho um carrinho de madeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sinal n\u00e3o tocou cedo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Aquela \u00e1rvore d\u00e1 frutos gostosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O lanche n\u00e3o me fez bem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10119215,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2, 1, 2;","id":10119214,"corpo":"<p>1, 2, 1, 2, 1, 2;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 1, 2; ","id":10119215,"corpo":"<p>2, 1, 1, 2, 1, 2; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2, 1, 1;","id":10119216,"corpo":"<p>1, 1, 2, 2, 1, 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 2, 1.","id":10119217,"corpo":"<p>1, 2, 2, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao n\u00famero de s\u00edlabas, a palavra cabe\u00e7a \u00e9 classificada como: ","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541464,"hashId":"65a337f999d5ec041a7418cf87b9ff83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao n\u00famero de s\u00edlabas, a palavra <strong><u>cabe\u00e7a<\/u><\/strong> \u00e9 classificada como: <\/p>","resposta":10119258,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monoss\u00edlaba;","id":10119256,"corpo":"<p>Monoss\u00edlaba;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diss\u00edlaba;","id":10119257,"corpo":"<p>Diss\u00edlaba;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Triss\u00edlaba; ","id":10119258,"corpo":"<p>Triss\u00edlaba; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poliss\u00edlaba.","id":10119259,"corpo":"<p>Poliss\u00edlaba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 6 e 7.Formiguinha da ro\u00e7aendoideceu.Com uma dor de cabe\u00e7aque lhe deu.Ai, pobre formiguinha!(Dom\u00ednio p\u00fablico)","id":548007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 6 e 7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Formiguinha da ro\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">endoideceu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com uma dor de <strong><u>cabe\u00e7a<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">que lhe deu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, pobre formiguinha!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dom\u00ednio p\u00fablico)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontramos letras em toda parte: rua, panfletos, placas e entre outros. Nas alternativas abaixo, voc\u00ea v\u00ea desenhos, n\u00fameros e letras. Marque a alternativa onde aparecem somente letras. ","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541625,"hashId":"d355684b1bd5fff8a5d625c54da59411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontramos letras em toda parte: rua, panfletos, placas e entre outros. Nas alternativas abaixo, voc\u00ea v\u00ea desenhos, n\u00fameros e letras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa onde aparecem somente <strong>letras<\/strong>. <\/p>","resposta":10119956,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIL\u00caNCIOPOR FAVOR","id":10119956,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zx92\" data-cell=\"cell-g222\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">SIL\u00caNCIO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">POR <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">FAVOR<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SIL\u00caNCIO","id":10119957,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">SIL\u00caNCIO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87659\/item-questao\/10119957-20220817165139000000-0.png\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O,MANTENHAO SIL\u00caNCIOAP\u00d3S \u00c0S 22:00H","id":10119958,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 146px;\"><colgroup><col width=\"146\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zuy7\"><td data-row=\"row-zuy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuy7\" data-cell=\"cell-tqhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">ATEN\u00c7\u00c3O,<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuy7\" data-cell=\"cell-tqhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">MANTENHA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuy7\" data-cell=\"cell-tqhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">O SIL\u00caNCIO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuy7\" data-cell=\"cell-tqhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">AP\u00d3S \u00c0S 22:00H<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10119959,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87659\/item-questao\/10119959-20220817165139000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha e marque com X a frase em que aparece o nome de uma cidade:","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541628,"hashId":"021d111b040196d50702370882c5717f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha e marque com X a frase em que aparece <strong><u>o nome de uma cidade<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":10119971,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A pulga \u00e9 um inseto parasita.","id":10119968,"corpo":"<p> A pulga \u00e9 um inseto parasita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O garoto vende pipoca. ","id":10119969,"corpo":"<p>O garoto vende pipoca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma boa a\u00e7\u00e3o ganha outra.","id":10119970,"corpo":"<p>Uma boa a\u00e7\u00e3o ganha outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Meu irm\u00e3o e eu fomos a Salvador.","id":10119971,"corpo":"<p>Meu irm\u00e3o e eu fomos a Salvador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As piramutabas, uma esp\u00e9cie de bagre da Amaz\u00f4nia, saem em cardume do estu\u00e1rio do rio Amazonas e atravessam o Brasil em sentido oeste, 3000 km, para desovar e, em seguida, voltam ao lugar de onde sa\u00edram.Quantos quil\u00f4metros cada uma percorre ao todo?","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541662,"hashId":"c31dd4aceaf4371d4475987bbd8b3a68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As piramutabas, uma esp\u00e9cie de bagre da Amaz\u00f4nia, saem em cardume do estu\u00e1rio do rio Amazonas e atravessam o Brasil em sentido oeste, 3000 km, para desovar e, em seguida, voltam ao lugar de onde sa\u00edram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos quil\u00f4metros cada uma percorre ao todo?<\/p>","resposta":10120110,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3000 km;","id":10120109,"corpo":"<p>3000 km;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6000 km;","id":10120110,"corpo":"<p>6000 km;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9000 km;","id":10120111,"corpo":"<p>9000 km;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12000 km.","id":10120112,"corpo":"<p>12000 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana nasceu em 1978. Em que ano ela far\u00e1 55 anos?","provas":[{"id":87659,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-pedreiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541699,"hashId":"0d0228962be2cef990c99d8fc291f98d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana nasceu em 1978. Em que ano ela far\u00e1 55 anos?<\/p>","resposta":10120264,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2023;","id":10120263,"corpo":"<p>2023;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2033;","id":10120264,"corpo":"<p>2033;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2038;","id":10120265,"corpo":"<p>2038;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2043.","id":10120266,"corpo":"<p>2043.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes, quando se inicia uma obra em regi\u00e3o cercada por outras existentes, pode ocorrer o envolvimento, de forma custosa, do propriet\u00e1rio com quest\u00f5es relativas a danos causados pela obra \u00e0 circunvizinhan\u00e7a. Diante desta possibilidade o empreendedor ou propriet\u00e1rio da obra deve se resguardar contra problemas futuros, promovendo uma vistoria cautelar. Com respeito \u00e0 vistoria cautelar que pode\/deve ser realizada \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":83068,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-engenheiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427207,"hashId":"896171b985a6fc74938045f937f06e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, quando se inicia uma obra em regi\u00e3o cercada por outras existentes, pode ocorrer o envolvimento, de forma custosa, do propriet\u00e1rio com quest\u00f5es relativas a danos causados pela obra \u00e0 circunvizinhan\u00e7a. Diante desta possibilidade o empreendedor ou propriet\u00e1rio da obra deve se resguardar contra problemas futuros, promovendo uma vistoria cautelar. Com respeito \u00e0 vistoria cautelar que pode\/deve ser realizada \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9621688,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vistoria cautelar judicial \u201cad perpetuam rei memoriam\u201d somente \u00e9 viabilizada havendo a concord\u00e2ncia dos vizinhos em dela participar;","id":9621688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria cautelar judicial \u201cad perpetuam rei memoriam\u201d somente \u00e9 viabilizada havendo a concord\u00e2ncia dos vizinhos em dela participar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vistoria cautelar pode ser realizada de forma judicial, chamada vistoria \u201cad perpetuam rei memoriam\u201d, onde, no laudo do perito e assistente t\u00e9cnicos, constar\u00e3o todos os danos que o im\u00f3vel possui, juntamente com as respectivas causas;","id":9621689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria cautelar pode ser realizada de forma judicial, chamada vistoria \u201cad perpetuam rei memoriam\u201d, onde, no laudo do perito e assistente t\u00e9cnicos, constar\u00e3o todos os danos que o im\u00f3vel possui, juntamente com as respectivas causas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vistoria cautelar poder ser de forma extrajudicial: um engenheiro ou arquiteto, expert em per\u00edcias, faz o laudo, atestando e registrando o estado das constru\u00e7\u00f5es circunvizinhas;","id":9621690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria cautelar poder ser de forma extrajudicial: um engenheiro ou arquiteto, expert em per\u00edcias, faz o laudo, atestando e registrando o estado das constru\u00e7\u00f5es circunvizinhas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma per\u00edcia t\u00e9cnica realizada em um im\u00f3vel \u00e9 chamada normalmente de vistoria e destina-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o ou esclarecimento de determinado fato, ou o estado do im\u00f3vel.","id":9621691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma per\u00edcia t\u00e9cnica realizada em um im\u00f3vel \u00e9 chamada normalmente de vistoria e destina-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o ou esclarecimento de determinado fato, ou o estado do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/2427207","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto e execu\u00e7\u00e3o de valas localizadas no leito carro\u00e7\u00e1vel das ruas, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre as tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto deve ser de X m, e a tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua deve ficar, no m\u00ednimo, Y m acima da tubula\u00e7\u00e3o de esgoto. Os valores de X e Y s\u00e3o, correta e respectivamente:","provas":[{"id":83068,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-engenheiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427218,"hashId":"019ba9a4193c257e901ec87e8919a910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto e execu\u00e7\u00e3o de valas localizadas no leito carro\u00e7\u00e1vel das ruas, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre as tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto deve ser de X m, e a tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua deve ficar, no m\u00ednimo, Y m acima da tubula\u00e7\u00e3o de esgoto. Os valores de X e Y s\u00e3o, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":9621738,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,60 e 0,10;","id":9621736,"corpo":"<p>0,60 e 0,10;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,80 e 0,15;","id":9621737,"corpo":"<p>0,80 e 0,15;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,00 e 0,20;","id":9621738,"corpo":"<p>1,00 e 0,20;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,50 e 0,40.","id":9621739,"corpo":"<p>1,50 e 0,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/2427218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia hospitalar e ao aferir a press\u00e3o arterial tem-se: PSA 185X85. Este quadro pode ser classificado como:","provas":[{"id":83067,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2427221,"hashId":"08cd298d8f14ad14c62f4d644225c458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia hospitalar e ao aferir a press\u00e3o arterial tem-se: <strong><em>PSA 185X85<\/em><\/strong><em>.<\/em> Este quadro pode ser classificado como:<\/p>","resposta":9621751,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o leve;","id":9621748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o leve;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o moderada;","id":9621749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o moderada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o grave;","id":9621750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o grave;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada.","id":9621751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2427221","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a fase da receita que se caracteriza pela entrega do produto da arrecada\u00e7\u00e3o efetuada pelos agentes arrecadadores diretamente ao caixa do Tesouro Nacional, Estadual, Distrital ou Municipal, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":83065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2427291,"hashId":"ebaf2e8087d66115ffe180d95fc95815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a fase da receita que se caracteriza pela entrega do produto da arrecada\u00e7\u00e3o efetuada pelos agentes arrecadadores diretamente ao caixa do Tesouro Nacional, Estadual, Distrital ou Municipal, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":9622077,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o;","id":9622074,"corpo":"<p>Previs\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento;","id":9622075,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o;","id":9622076,"corpo":"<p>Arrecada\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recolhimento.","id":9622077,"corpo":"<p>Recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recolhimento","oab":false,"nome":"Recolhimento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411865,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recolhimento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2427291","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrinc\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio que estabelece que o or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas referentes aos Poderes que integram a Esfera do Governo (Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios), inclusive seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.\u201d Trata-se do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":83065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2427296,"hashId":"50e9f00f46cc2c2d80963e4f22d2dea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPrinc\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio que estabelece que o or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas referentes aos Poderes que integram a Esfera do Governo (Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios), inclusive seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.\u201d <\/em>Trata-se do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":9622097,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade;","id":9622097,"corpo":"<p>Unidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exclusividade;","id":9622098,"corpo":"<p>Exclusividade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Universalidade;","id":9622099,"corpo":"<p>Universalidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anualidade\/Periodicidade.","id":9622100,"corpo":"<p>Anualidade\/Periodicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2427296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o legal da receita or\u00e7ament\u00e1ria, quanto \u00e0 natureza, est\u00e1 consubstanciada na codifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da receita or\u00e7ament\u00e1ria que \u00e9 composta por n\u00edveis. No primeiro n\u00edvel identifica-se a:","provas":[{"id":83065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2427330,"hashId":"87211c3276cc50bc64699e769c393365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o legal da receita or\u00e7ament\u00e1ria, quanto \u00e0 natureza, est\u00e1 consubstanciada na codifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da receita or\u00e7ament\u00e1ria que \u00e9 composta por n\u00edveis. No primeiro n\u00edvel identifica-se a:<\/p>","resposta":9622251,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Origem;","id":9622249,"corpo":"<p>Origem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie;","id":9622250,"corpo":"<p>Esp\u00e9cie;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R\u00fabrica;","id":9622251,"corpo":"<p>R\u00fabrica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Categoria econ\u00f4mica.","id":9622252,"corpo":"<p>Categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00e1rmaco agonista adren\u00e9rgico alfa-2 seletivo utilizado primariamente no tratamento da hipertens\u00e3o sist\u00eamica \u00e9 a: ","provas":[{"id":83069,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2427350,"hashId":"057cbc259d951697c40dd1f35b62ca5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00e1rmaco agonista adren\u00e9rgico alfa-2 seletivo utilizado primariamente no tratamento da hipertens\u00e3o sist\u00eamica \u00e9 a: <\/p>","resposta":9622340,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidralazina;","id":9622337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidralazina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prazosina; ","id":9622338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazosina; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ioimbina; ","id":9622339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ioimbina; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clonidina","id":9622340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clonidina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/2427350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81359,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2429271,"hashId":"82159d027e3d48b7fc8b22ccd7f9135d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9631143,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em: \"dif\u00edceis de decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal. ","id":9631140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"dif\u00edceis <u>de<\/u> decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"por serem dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.","id":9631141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"por <u>serem<\/u> dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".","id":9631142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os \". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.","id":9631143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 <u>em suas m\u00e3os<\/u> \". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. (2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. (4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. (6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. (8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81356,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2429401,"hashId":"2777adb6dd042fbe557b2d4e9a199bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9631735,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os\". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.","id":9631735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 <u>em suas m\u00e3os<\/u>\". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em: \"dif\u00edceis de decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal. ","id":9631736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"dif\u00edceis <u>de<\/u> decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"por serem dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.","id":9631737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"por <u>serem<\/u> dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".","id":9631738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o modelo ARIMA(1,0,1) Zt\u200b = \u03b4 + \u03a61\u200bZt\u22121\u200b \u2013 \u03b81\u200bat\u22121\u200b + at\u200b com Zt\u200b representando a s\u00e9rie temporal e at\u200b o ru\u00eddo branco no tempo t. Considere o modelo estimado com base em n = 100 observa\u00e7\u00f5es que forneceu as seguintes estimativas para os par\u00e2metros:\u03bc^\u200b = 100, \u03a6^1 = 0,70 e \u03b8^1 = 0,30Ent\u00e3o, o modelo estimado \u00e9:","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467325,"hashId":"dc1535762080b2c47e5ddaef0589024c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja o modelo ARIMA(1,0,1) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = \u03b4 + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03a6_1Z_{t-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.891661em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8_1a_{t-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.902771em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representando a s\u00e9rie temporal e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> o ru\u00eddo branco no tempo t. Considere o modelo estimado com base em n = 100 observa\u00e7\u00f5es que forneceu as seguintes estimativas para os par\u00e2metros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03bc\u0302\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.22222em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 100, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03a6\u0302\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1 <\/sub>= 0,70 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\u0302\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.95788em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> = 0,30<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, o modelo estimado \u00e9:<\/p>","resposta":9794628,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zt = 100 + 0,70Zt-1 + 0,30a t-1","id":9794627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Z<sub>t <\/sub>= 100 + 0,70Z<sub>t-1 <\/sub>+ 0,30a <sub>t-1<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zt = 130 + 0,70Zt-1 + 0,30a t-1","id":9794628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Z<sub>t <\/sub>= 130 + 0,70Z<sub>t-1 <\/sub>+ 0,30a <sub>t-1<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zt = 0,70Zt-1 + 0,30a t-1","id":9794629,"corpo":"<p>Z<sub>t <\/sub>= 0,70Z<sub>t-1 <\/sub>+ 0,30a <sub>t-1<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zt = 100 + 0,70Zt-1 ","id":9794630,"corpo":"<p>Z<sub>t <\/sub>= 100 + 0,70Z<sub>t-1 <\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zt = 130 + 0,70at-1 ","id":9794631,"corpo":"<p>Z<sub>t <\/sub>= 130 + 0,70a<sub>t-1 <\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte matriz de dados X de ordem 3x2, que corresponde a tr\u00eas observa\u00e7\u00f5es do vetor aleat\u00f3rio de dimens\u00e3o p = 2, [X1, X2].X = \u23a3\u23a2\u23a1\u200b021\u200b153\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200bEnt\u00e3o, a estimativa n\u00e3o viciada da matriz de covari\u00e2ncia \u03a3 correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade do vetor \u00e9","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467458,"hashId":"b229095126bf16642e5539a9689bacea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte matriz de dados X de ordem 3x2, que corresponde a tr\u00eas observa\u00e7\u00f5es do vetor aleat\u00f3rio de dimens\u00e3o p = 2, [X<sub>1<\/sub>, X<sub>2<\/sub>].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">X = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 0 &amp; 1 \\\\ 2 &amp; 5 \\\\ 1 &amp; 3 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a estimativa n\u00e3o viciada da matriz de covari\u00e2ncia \u03a3 correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade do vetor \u00e9<\/p>","resposta":9795186,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[12\u200b24\u200b]","id":9795186,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 2 \\\\ 2 &amp; 4 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[13\u200b31\u200b]","id":9795187,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 3 \\\\ 3 &amp; 1 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[13\u200b35\u200b]","id":9795188,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 3 \\\\ 3 &amp; 5 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[24\u200b44\u200b]","id":9795189,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 2 &amp; 4 \\\\ 4 &amp; 4 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"[10,25\u200b0,254\u200b]","id":9795190,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 0,25 \\\\ 0,25 &amp; 4 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desigualdade de Tchebychev afirma que, se X \u00e9 uma vari\u00e1vel integr\u00e1vel, ent\u00e3o para todo \u03b5 &gt; 0, P(|X \u2013 E(X)| \u2265 \u03b5) \u2264 V(X)\/\u03b52. Esse resultado \u00e9 usado na estima\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros para verificar se um estimador \u00e9:","provas":[{"id":84643,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2467541,"hashId":"55fe091e70e7129f29cbc469816ad9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade de Tchebychev afirma que, se X \u00e9 uma vari\u00e1vel integr\u00e1vel, ent\u00e3o para todo \u03b5 &gt; 0, P(|X \u2013 E(X)| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2265<\/span> \u03b5) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2264<\/span> V(X)\/\u03b5<sup>2<\/sup>. Esse resultado \u00e9 usado na estima\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros para verificar se um estimador \u00e9:<\/p>","resposta":9795564,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o viciado.","id":9795561,"corpo":"<p>n\u00e3o viciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eficiente.","id":9795562,"corpo":"<p>eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suficiente.","id":9795563,"corpo":"<p>suficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consistente.","id":9795564,"corpo":"<p>consistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a.","id":9795565,"corpo":"<p>de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134,"slug":"tecnologo-producao-cultural"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 4, um poema da escritora s\u00e3o-tomense Concei\u00e7\u00e3o Lima, faz refer\u00eancia a um momento de independ\u00eancia, de conquista de liberdade que, mesmo depois de concretizada, n\u00e3o resolve todos os problemas do pa\u00eds. Apesar disso, ela constr\u00f3i tamb\u00e9m uma mensagem positiva de um futuro diferente. Que refer\u00eancia figurativa \u00e9 utilizada para simbolizar esse futuro?","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":79009,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":79010,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":79015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2022"},{"id":79018,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Pedagogo - 2022"},{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":79014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2022"},{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":79021,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-odontologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"},{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"},{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"},{"id":79022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":79008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":79004,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":79026,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134,"slug":"tecnologo-producao-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2022"},{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"},{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79007,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-estatistico","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":79024,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":2363983,"hashId":"8dd8d948f69a808676a7ff890484be1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Texto 4, um poema da escritora s\u00e3o-tomense Concei\u00e7\u00e3o Lima, faz refer\u00eancia a um momento de independ\u00eancia, de conquista de liberdade que, mesmo depois de concretizada, n\u00e3o resolve todos os problemas do pa\u00eds. Apesar disso, ela constr\u00f3i tamb\u00e9m uma mensagem positiva de um futuro diferente. Que refer\u00eancia figurativa \u00e9 utilizada para simbolizar esse futuro?<\/p>","resposta":9351264,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imagem de crescimento simbolizada pelo milho novo.","id":9351264,"corpo":"<p>A imagem de crescimento simbolizada pelo milho novo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de desbravarem-se as duas ilhas indom\u00e1veis.","id":9351265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de desbravarem-se as duas ilhas indom\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A passagem b\u00edblica que retrata a dura travessia do deserto.","id":9351266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem b\u00edblica que retrata a dura travessia do deserto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ideia da comida que cai dos c\u00e9us sobre os campos.","id":9351267,"corpo":"<p>A ideia da comida que cai dos c\u00e9us sobre os campos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de uma terra prometida fora de onde estavam.","id":9351268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de uma terra prometida fora de onde estavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4-Ap\u00f3s o ardor da reconquistan\u00e3o ca\u00edram man\u00e1s sobre os nossos camposE na dura travessia do desertoaprendemos que a terra prometida era aquiAinda aqui e sempre aqui.Duas ilhas ind\u00f3mitas a desbravar.O padr\u00e3o a ser erguidopela nudez insepulta dos nossos punhos.Emergiremos do cantocomo do ch\u00e3o emerge o milho joveme nus, inteiros recuperaremosa transpar\u00eancia do tempo inicialPuros reabitaremos o poema e a claridadepara que a palavra amanhe\u00e7a e o sonho n\u00e3o se perca.LIMA, Concei\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o ardor da reconquista... In: D\u00c1SKALOS, Maria Alexandre; APA, L\u00edvia; BARBEITOS, Arlindo (Org.). Poesia africana de l\u00edngua portuguesa (antologia). Rio de Janeiro: Lacerda, 2003.","id":528153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 4<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 441px;\"><colgroup><col width=\"441\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d901\"><td data-row=\"row-d901\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o ardor da reconquista<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ca\u00edram man\u00e1s sobre os nossos campos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E na dura travessia do deserto<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">aprendemos que a terra prometida era aqui<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ainda aqui e sempre aqui.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duas ilhas ind\u00f3mitas a desbravar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o a ser erguido<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pela nudez insepulta dos nossos punhos.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Emergiremos do canto<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como do ch\u00e3o emerge o milho jovem<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">e nus, inteiros recuperaremos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a transpar\u00eancia do tempo inicial<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Puros reabitaremos o poema e a claridade<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">para que a palavra amanhe\u00e7a e o sonho n\u00e3o se perca.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d901\" data-cell=\"cell-kcrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">LIMA, Concei\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o ardor da reconquista... In: D\u00c1SKALOS, Maria Alexandre; APA, L\u00edvia; BARBEITOS, Arlindo (Org.). <em>Poesia africana de l\u00edngua portuguesa (antologia).<\/em> Rio de Janeiro: Lacerda, 2003.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2363983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134,"slug":"tecnologo-producao-cultural"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As assertivas a seguir abordam os conceitos sobre o Linux Ubuntu 21.10.1) O comando sudo apt-get update new permite a atualiza\u00e7\u00e3o do sistema.2) Os codecs multim\u00eddia podem ser instalados com o comando sudo apt install ubuntu-restricted-extras libavcodec-extra update.3) Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o SSH, ele deve ser iniciado automaticamente. Mas, se necess\u00e1rio, o servi\u00e7o pode ser iniciado automaticamente a partir do comando sudo service ssh start.4) A instala\u00e7\u00e3o do player de v\u00eddeo VLC pode ser realizada pelo comando sudo apt-get install vlc.5) O Google Chromium pode ser instalado por meio do comando sudo apt-get install chromium-browser.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"},{"id":79004,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":79018,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Pedagogo - 2022"},{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"},{"id":79022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79026,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134,"slug":"tecnologo-producao-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2022"},{"id":79007,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-estatistico","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":79024,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":2364979,"hashId":"e809a44a0329360fede1f43a7aa61a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas a seguir abordam os conceitos sobre o Linux Ubuntu 21.10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O comando sudo apt-get update new permite a atualiza\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os codecs multim\u00eddia podem ser instalados com o comando sudo apt install ubuntu-restricted-extras libavcodec-extra update.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o SSH, ele deve ser iniciado automaticamente. Mas, se necess\u00e1rio, o servi\u00e7o pode ser iniciado automaticamente a partir do comando sudo service ssh start.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A instala\u00e7\u00e3o do player de v\u00eddeo VLC pode ser realizada pelo comando sudo apt-get install vlc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) O Google Chromium pode ser instalado por meio do comando sudo apt-get install chromium-browser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":9356119,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9356115,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":9356116,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":9356117,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":9356118,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":9356119,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os per\u00edodos apresentados considerando a flex\u00e3o verbal no contexto e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2444878,"hashId":"02018250073d65dd995acfc628469a07","enunciado":"<p>Analise os per\u00edodos apresentados considerando a flex\u00e3o verbal no contexto e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9695117,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o te atrase e vai logo que puderes.","id":9695113,"corpo":"<p>N\u00e3o te atrase e vai logo que puderes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houvessem ingratid\u00f5es, n\u00e3o haveriam finezas.","id":9695114,"corpo":"<p>Se n\u00e3o houvessem ingratid\u00f5es, n\u00e3o haveriam finezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Faz-se unhas.","id":9695115,"corpo":"<p>Faz-se unhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ides \u00e0 festa, eu lhes pro\u00edbo.","id":9695116,"corpo":"<p>N\u00e3o ides \u00e0 festa, eu lhes pro\u00edbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ontem o diretor interveio na discuss\u00e3o.","id":9695117,"corpo":"<p>Ontem o diretor interveio na discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mudando a pessoa da forma verbal \u201cdiziam\u201d para a 2\u00aa pessoa do plural do mais-que-perfeito composto do subjuntivo, tem-se ________ dito. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2444892,"hashId":"eb702b3b4edfc60b72538396dc1015c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudando a pessoa da forma verbal \u201cdiziam\u201d para a 2\u00aa pessoa do plural do mais-que-perfeito composto do subjuntivo, tem-se ________ dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9695175,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiverdes","id":9695173,"corpo":"<p>tiverdes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"houvesses","id":9695174,"corpo":"<p>houvesses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tiv\u00e9sseis","id":9695175,"corpo":"<p>tiv\u00e9sseis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00edeis","id":9695176,"corpo":"<p>ter\u00edeis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tiv\u00e9reis","id":9695177,"corpo":"<p>tiv\u00e9reis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Ana tem um gato que consome R$ 42,00 a cada 20 dias em ra\u00e7\u00e3o. Ela o alimenta duas vezes ao dia, sempre com a mesma quantidade de ra\u00e7\u00e3o. Cada refei\u00e7\u00e3o do seu gato custa","provas":[{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2444918,"hashId":"56eafd22e3e40e6dd9602f3353be89bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Ana tem um gato que consome R$ 42,00 a cada 20 dias em ra\u00e7\u00e3o. Ela o alimenta duas vezes ao dia, sempre com a mesma quantidade de ra\u00e7\u00e3o. Cada refei\u00e7\u00e3o do seu gato custa<\/p>","resposta":9695280,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,05.","id":9695280,"corpo":"<p>R$ 1,05.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1,80.","id":9695281,"corpo":"<p>R$ 1,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1,20.","id":9695282,"corpo":"<p>R$ 1,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 0,90.","id":9695283,"corpo":"<p>R$ 0,90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 2,10.","id":9695284,"corpo":"<p>R$ 2,10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estudarem uma nova infec\u00e7\u00e3o, pesquisadores identificaram que cerca de 3,5% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 infectada a cada momento. Foi desenvolvido um teste r\u00e1pido para detec\u00e7\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o que fornece um resultado de falso positivo \u2013 ou seja, o indiv\u00edduo n\u00e3o est\u00e1 infectado mas o teste indica que ele est\u00e1 \u2013 em 5% dos casos testados e um falso negativo \u2013 ou seja, o indiv\u00edduo est\u00e1 infectado, contudo o teste indica que ele n\u00e3o est\u00e1 \u2013 em 4% dos casos testados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, uma pessoa aleatoriamente escolhida nessa popula\u00e7\u00e3o, testou POSITIVO utilizando esse teste r\u00e1pido. A probabilidade de ela estar de fato infectada igual a ","provas":[{"id":83881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2022-upenet-iaupe-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2444969,"hashId":"e68659f56360234ba422bb51e9c96d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estudarem uma nova infec\u00e7\u00e3o, pesquisadores identificaram que cerca de 3,5% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 infectada a cada momento. Foi desenvolvido um teste r\u00e1pido para detec\u00e7\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o que fornece um resultado de falso positivo \u2013 ou seja, o indiv\u00edduo n\u00e3o est\u00e1 infectado mas o teste indica que ele est\u00e1 \u2013 em 5% dos casos testados e um falso negativo \u2013 ou seja, o indiv\u00edduo est\u00e1 infectado, contudo o teste indica que ele n\u00e3o est\u00e1 \u2013 em 4% dos casos testados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, uma pessoa aleatoriamente escolhida nessa popula\u00e7\u00e3o, testou POSITIVO utilizando esse teste r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de ela estar de fato infectada igual a <\/p>","resposta":9695521,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor ou igual a 4%","id":9695518,"corpo":"<p>menor ou igual a 4%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maior que 4% mas menor ou igual a 10%","id":9695519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior que 4% mas menor ou igual a 10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maior que 10% mas menor ou igual a 25%","id":9695520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior que 10% mas menor ou igual a 25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"maior que 25% mas menor ou igual a 50%","id":9695521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior que 25% mas menor ou igual a 50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maior que 50%","id":9695522,"corpo":"<p>maior que 50%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a matriz de an\u00e1lise estrutural apresentada na tabela a seguir, montada com o objetivo de se identificar as rela\u00e7\u00f5es entre as vari\u00e1veis de um cen\u00e1rio que se deseja construir.y1y2y3y4y10112y21022y33401y42510A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na matriz, \u00e9 correto concluir que a motricidade da vari\u00e1vel y3, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais vari\u00e1veis do cen\u00e1rio, \u00e9","provas":[{"id":77681,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2358292,"hashId":"dc526fee1a29b9028757839ef2249ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a matriz de an\u00e1lise estrutural apresentada na tabela a seguir, montada com o objetivo de se identificar as rela\u00e7\u00f5es entre as vari\u00e1veis de um cen\u00e1rio que se deseja construir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 263px;\"><colgroup><col width=\"52\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o0mo\"><td data-row=\"row-o0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0mo\" data-cell=\"cell-7qx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-o0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0mo\" data-cell=\"cell-ghv6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>1<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-o0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0mo\" data-cell=\"cell-6ekc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-o0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0mo\" data-cell=\"cell-oupe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>3<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-o0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0mo\" data-cell=\"cell-b9cn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>4<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xfi3\"><td data-row=\"row-xfi3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfi3\" data-cell=\"cell-0cph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>1<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-xfi3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfi3\" data-cell=\"cell-3ks7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-xfi3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfi3\" data-cell=\"cell-b8mr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-xfi3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfi3\" data-cell=\"cell-ra8c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-xfi3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfi3\" data-cell=\"cell-bnw0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q16l\"><td data-row=\"row-q16l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q16l\" data-cell=\"cell-ccib\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-q16l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q16l\" data-cell=\"cell-4ors\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-q16l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q16l\" data-cell=\"cell-a2qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-q16l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q16l\" data-cell=\"cell-2n75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-q16l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q16l\" data-cell=\"cell-runw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t9w5\"><td data-row=\"row-t9w5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9w5\" data-cell=\"cell-k2fd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>3<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-t9w5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9w5\" data-cell=\"cell-bl0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-t9w5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9w5\" data-cell=\"cell-iz0w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-t9w5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9w5\" data-cell=\"cell-rfmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-t9w5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9w5\" data-cell=\"cell-dvmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-va7k\"><td data-row=\"row-va7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-va7k\" data-cell=\"cell-fqhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<sub>4<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-va7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-va7k\" data-cell=\"cell-lzo9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-va7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-va7k\" data-cell=\"cell-5wlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-va7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-va7k\" data-cell=\"cell-allo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-va7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-va7k\" data-cell=\"cell-6d0w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na matriz, \u00e9 correto concluir que a motricidade da vari\u00e1vel y<sub>3<\/sub>, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais vari\u00e1veis do cen\u00e1rio, \u00e9<\/p>","resposta":9327060,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9327056,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":9327057,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9327058,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":9327059,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8.","id":9327060,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o obteve um empr\u00e9stimo com seu cunhado Matheus para comprar um carro. A taxa de juros compostos acordada entre ambos foi de 1% ao m\u00eas. Na data de hoje, Jo\u00e3o ainda deve a Matheus duas parcelas: uma de R$ 5.100,50, com vencimento daqui a 60 dias; outra de R$ 10.303,01, com vencimento daqui a 90 dias. No acordo ficou acertado que se Jo\u00e3o optar por liquidar o empr\u00e9stimo antes do vencimento das parcelas, receber\u00e1 o desconto referente aos juros. O valor que Jo\u00e3o deve pagar hoje para liquidar seu empr\u00e9stimo com Matheus \u00e9 de:","provas":[{"id":81331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:10:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2413292,"hashId":"f9ad8034160d214de88f88772fd2a09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o obteve um empr\u00e9stimo com seu cunhado Matheus para comprar um carro. A taxa de juros compostos acordada entre ambos foi de 1% ao m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na data de hoje, Jo\u00e3o ainda deve a Matheus duas parcelas: uma de R$ 5.100,50, com vencimento daqui a 60 dias; outra de R$ 10.303,01, com vencimento daqui a 90 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No acordo ficou acertado que se Jo\u00e3o optar por liquidar o empr\u00e9stimo antes do vencimento das parcelas, receber\u00e1 o desconto referente aos juros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor que Jo\u00e3o deve pagar hoje para liquidar seu empr\u00e9stimo com Matheus \u00e9 de:<\/p>","resposta":9561104,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15.000,00.","id":9561104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 15.100,50.","id":9561105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.100,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 15.150,00.","id":9561106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.150,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 15.303,01.","id":9561107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.303,01.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 15.403,51.","id":9561108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15.403,51.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on Musk\u2019s position, it is right to infer that","provas":[{"id":83877,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficiais-de-infantaria-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficiais de Infantaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2448327,"hashId":"3a629937748a7ac69bddadaac15a986e","enunciado":"<p>Based on Musk\u2019s position, it is right to infer that<\/p>","resposta":9710612,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combat planes will become more pilot-friendly. ","id":9710609,"corpo":"<p>combat planes will become more pilot-friendly. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"high-performance fighter jets will proliferate.","id":9710610,"corpo":"<p>high-performance fighter jets will proliferate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a new era of conflicts is a controversial issue.","id":9710611,"corpo":"<p>a new era of conflicts is a controversial issue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fighter pilots might end up becoming obsolete.","id":9710612,"corpo":"<p>fighter pilots might end up becoming obsolete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Read Text VI and answer questions 12, 13, 14, 15 and 16 accordingly.TEXT VI______ Elon Musk, the CEO of SpaceX and Tesla, caused___ something of a stir at the annual Air Force Association\u2019s___ Air Warfare Symposium in Orlando, Florida. During an___ informal \u2018fireside chat\u2019 with Lt. Gen. John Thompson of5__Space Command on Friday, Musk told a room packed___ with fighter pilots that \u201cthe fighter jet era has passed\u201d.___ Now, Musk is renowned for finding soundbites for the___ media to hook onto, and also of causing calculated___ disruption in his target audience, but even by his10 _standards this is a well-baited line. What makes this such___ a bold and controversial statement?___ The contemporary battlefield is far more networked,___ complex, congested and lethal \u2013 it\u2019s those that adapt that___ will survive. Simply being \u2018a good stick\u2019 will rapidly no15 _longer cut it in the hostile skies of the future.___ Musk\u2019s main thrust is, however, that the human in___ the cockpit is the limiting factor in air combat now, not the___ advantage.___ Firstly, humans are awkward for aircraft designers to20 _accommodate. In a modern fighter the pilot sits on an___ ejection seat for emergency escape, needs an oxygen___ supply and air-conditioning to function at extremes of___ temperature and altitude, and requires flight controls and___ instruments to fly and fight the machine. All of these add25 _a significant amount of weight and cost into the aircraft.___ Moreover, having a transparent canopy to permit the crew___ to see out does little to improve signature management1___ as radar cross section and the chances of reflected sun___ glint all increase. The human also adds more weight,30 _especially when encumbered with flight kit such as___ helmet, NVGs, g-suit and flight planning and survival___ equipment. Traditionally, pilots sit toward the front of the___ aircraft to afford them the best view for take-off and___ landing, as well as air combat. This has implications on35 _aerodynamics, stealth1___ design and weight distribution___ factors. In short, it can make the designers life a lot___ simpler if the pilot\/crew are not in the aircraft.(Extracted from https:\/\/www.forbes.com\/. Accessed on March 03, 2022.)Vocabulary:1. Signature management and stealth: both terms refer to technology that reduces the likelihood of personnel, aircrafts, missiles, etc. being detected.","id":537926,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Directions: Read Text VI and answer questions 12, 13, 14, 15 and 16 accordingly.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXT VI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Elon Musk, the CEO of SpaceX and Tesla, caused<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>something of a stir at the annual Air Force Association\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Air Warfare Symposium in Orlando, Florida. During an<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>informal \u2018fireside chat\u2019 with Lt. Gen. John Thompson of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Space Command on Friday, Musk told a room packed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>with fighter pilots that \u201cthe fighter jet era has passed\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Now, Musk is renowned for finding soundbites for the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>media to hook onto, and also of causing calculated<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>disruption in his target audience, but even by his<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>standards this is a well-baited line. What makes this such<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>a bold and controversial statement?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>The contemporary battlefield is far more networked,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>complex, congested and lethal \u2013 it\u2019s those that adapt that<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>will survive. Simply being \u2018a good stick\u2019 will rapidly no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>longer cut it in the hostile skies of the future.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Musk\u2019s main thrust is, however, that the human in<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>the cockpit is the limiting factor in air combat now, not the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>advantage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Firstly, humans are awkward for aircraft designers to<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>accommodate. In a modern fighter the pilot sits on an<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>ejection seat for emergency escape, needs an oxygen<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>supply and air-conditioning to function at extremes of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>temperature and altitude, and requires flight controls and<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>instruments to fly and fight the machine. All of these add<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>a significant amount of weight and cost into the aircraft.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Moreover, having a transparent canopy to permit the crew<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>to see out does little to improve signature management1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>as radar cross section and the chances of reflected sun<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>glint all increase. The human also adds more weight,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>especially when encumbered with flight kit such as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>helmet, NVGs, g-suit and flight planning and survival<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>equipment. Traditionally, pilots sit toward the front of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>aircraft to afford them the best view for take-off and<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>landing, as well as air combat. This has implications on<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>aerodynamics, stealth1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>design and weight distribution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>factors. In short, it can make the designers life a lot<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>simpler if the pilot\/crew are not in the aircraft.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extracted from https:\/\/www.forbes.com\/. Accessed on March 03, 2022.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabulary:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <u>Signature management<\/u> and <u>stealth<\/u>: both terms refer to technology that reduces the likelihood of personnel, aircrafts, missiles, etc. being detected.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num trecho do texto V, Felizardo faz a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201c\u2013 S\u00e1 dona t\u00e1 pensando uma coisa e a coisa \u00e9 outra\u201d. (\ud835\udcc1. 30) Considerando o trecho e todo o texto de Lima Barreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":83877,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficiais-de-infantaria-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficiais de Infantaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:14:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2448357,"hashId":"8aa1d9a4221506d3f6c077a7b0c35099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num trecho do texto V, Felizardo faz a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201c\u2013 <em>S\u00e1 dona<\/em> t\u00e1 pensando uma coisa e a coisa \u00e9 outra\u201d. (\ud835\udcc1. 30) Considerando o trecho e todo o texto de Lima Barreto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9710732,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olga \u00e9 gente de cidade, que constr\u00f3i uma imagem da terra a partir do que provavelmente lhe disseram. Da\u00ed a advert\u00eancia de Felizardo.","id":9710729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olga \u00e9 gente de cidade, que constr\u00f3i uma imagem da terra a partir do que provavelmente lhe disseram. Da\u00ed a advert\u00eancia de Felizardo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pensar uma coisa e a coisa ser outra constitui um exemplo de ant\u00edtese.","id":9710730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar uma coisa e a coisa ser outra constitui um exemplo de ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fala coloquial do personagem revela um problema educacional brasileiro: o homem do campo n\u00e3o tinha acesso \u00e0 escola.","id":9710731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala coloquial do personagem revela um problema educacional brasileiro: o homem do campo n\u00e3o tinha acesso \u00e0 escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na leitura que Olga faz da terra est\u00e1 presente a nega\u00e7\u00e3o de uma imagem idealizada, que encontra a origem na \u201cCarta\u201d de Caminha.","id":9710732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na leitura que Olga faz da terra est\u00e1 presente a nega\u00e7\u00e3o de uma imagem idealizada, que encontra a origem na \u201cCarta\u201d de Caminha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO V____ O que mais a impressionou no passeio foi a mis\u00e9ria___ geral, a falta de cultivo, a pobreza das casas, o ar triste,___ abatido da gente pobre. Educada na cidade, ela tinha dos___ roceiros ideia de que eram felizes, saud\u00e1veis e alegres.5 __ Havendo tanto barro, tanta \u00e1gua, por que as casas n\u00e3o___ eram de tijolos e n\u00e3o tinham telhas? Era sempre aquele___ sap\u00e9 sinistro \/...\/. Por que ao redor dessas casas n\u00e3o___ havia culturas, uma horta, um pomar? N\u00e3o seria t\u00e3o f\u00e1cil,___ trabalho de horas? \/...\/ Mesmo nas fazendas, o espet\u00e1culo10_ n\u00e3o era mais animador. Todas soturnas, baixas, quase___ sem o pomar olente e a horta suculenta. \/...\/ E todas essas___ quest\u00f5es desafiavam a sua curiosidade, o seu desejo de___ saber, e tamb\u00e9m a sua piedade e simpatia por aqueles___ p\u00e1rias, maltrapilhos, mal alojados, talvez com fome,15 _sorumb\u00e1ticos!...___ \/...\/ aproveitou a ocasi\u00e3o para interrogar a respeito o___ tagarela Felizardo.___ Olga encontrou o camarada c\u00e1 embaixo, cortando a___ machado as madeiras mais grossas; \/...\/ Ela lhe falou.20_ \u2013 Bons dias, s\u00e1 dona.___ \u2013 Ent\u00e3o trabalha-se muito, Felizardo?___ \u2013 O que se pode.___ \/...\/___ \u2013 \u00c9 grande o s\u00edtio de voc\u00ea?25_ \u2013 Tem alguma terra, sim senhora, s\u00e1 dona.___ \u2013 Voc\u00ea por que n\u00e3o planta para voc\u00ea?___ \u2013 Qu\u00e1, s\u00e1 dona! O que \u00e9 que a gente come?___ \u2013 O que plantar ou aquilo que a planta\u00e7\u00e3o der em___ dinheiro.30_ \u2013 S\u00e1 dona t\u00e1 pensando uma coisa e a coisa \u00e9 outra.___ Enquanto planta cresce, e ent\u00e3o? Qu\u00e1, s\u00e1 dona, n\u00e3o \u00e9___ assim.___ \/...\/___ \u2013 Terra n\u00e3o \u00e9 nossa... E frumiga?... N\u00f3s n\u00e3o tem35 ferramenta... isso \u00e9 bom pra italiano ou alam\u00e3o, que___ governo d\u00e1 tudo... governo n\u00e3o gosta de n\u00f3s...(BARRETO, Lima. Triste fim de Policarpo Quaresma. S\u00e3o Paulo: O Estado de S\u00e3o Paulo \/ Klick Editora, 1997, p. 97-98.)","id":537934,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO V<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O que mais a impressionou no passeio foi a mis\u00e9ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>geral, a falta de cultivo, a pobreza das casas, o ar triste,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>abatido da gente pobre. Educada na cidade, ela tinha dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>roceiros ideia de que eram felizes, saud\u00e1veis e alegres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Havendo tanto barro, tanta \u00e1gua, por que as casas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>eram de tijolos e n\u00e3o tinham telhas? Era sempre aquele<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>sap\u00e9 sinistro \/...\/. Por que ao redor dessas casas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>havia culturas, uma horta, um pomar? N\u00e3o seria t\u00e3o f\u00e1cil,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>trabalho de horas? \/...\/ Mesmo nas fazendas, o espet\u00e1culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>n\u00e3o era mais animador. Todas soturnas, baixas, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>sem o pomar olente e a horta suculenta. \/...\/ E todas essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>quest\u00f5es desafiavam a sua curiosidade, o seu desejo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>saber, e tamb\u00e9m a sua piedade e simpatia por aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>p\u00e1rias, maltrapilhos, mal alojados, talvez com fome,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>sorumb\u00e1ticos!...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\/...\/ aproveitou a ocasi\u00e3o para interrogar a respeito o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>tagarela Felizardo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Olga encontrou o camarada c\u00e1 embaixo, cortando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>machado as madeiras mais grossas; \/...\/ Ela lhe falou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>\u2013 Bons dias,<em> s\u00e1 dona<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 Ent\u00e3o trabalha-se muito, Felizardo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 O que se pode.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\/...\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 \u00c9 grande o s\u00edtio de voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>\u2013 Tem alguma terra, sim senhora, <em>s\u00e1 dona<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 Voc\u00ea por que n\u00e3o planta para voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 <em>Qu\u00e1, s\u00e1 dona<\/em>! O que \u00e9 que a gente come?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 O que plantar ou aquilo que a planta\u00e7\u00e3o der em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>\u2013 <em>S\u00e1 dona<\/em> t\u00e1 pensando uma coisa e a coisa \u00e9 outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enquanto planta cresce, e ent\u00e3o? <em>Qu\u00e1, s\u00e1 dona<\/em>, n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\/...\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2013 Terra n\u00e3o \u00e9 nossa... E <em>frumiga<\/em>?... N\u00f3s n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/em><em> <\/em>ferramenta... isso \u00e9 bom pra italiano ou <em>alam\u00e3o<\/em>, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>governo d\u00e1 tudo... governo n\u00e3o gosta de n\u00f3s...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BARRETO, Lima. <strong>Triste fim de Policarpo Quaresma<\/strong>. S\u00e3o Paulo: O Estado de S\u00e3o Paulo \/ Klick Editora, 1997, p. 97-98.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma brincadeira consiste em jogar um dado entre dois cubos fixos. Em uma das jogadas, o dado parou na posi\u00e7\u00e3o observada na figura abaixo.Vista frontal da situa\u00e7\u00e3oA \u00e1rea total do dado, em cm2, \u00e9 igual a","provas":[{"id":83877,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficiais-de-infantaria-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficiais de Infantaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2448365,"hashId":"d175b1294b02383757491a0ef5c185ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma brincadeira consiste em jogar um dado entre dois cubos fixos. Em uma das jogadas, o dado parou na posi\u00e7\u00e3o observada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83877\/questao\/2448365-20220625230100000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Vista frontal da situa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea total do dado, em cm<sup>2<\/sup>, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9710763,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600","id":9710761,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1014","id":9710762,"corpo":"<p>1014<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1350","id":9710763,"corpo":"<p>1350<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1734","id":9710764,"corpo":"<p>1734<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 CORRETO afirmar que ele","provas":[{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406193,"hashId":"331866d605a9e14bdbac0447620f1bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 CORRETO afirmar que ele<\/p>","resposta":9527537,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a perspectiva de uma pessoa canhota sobre suas pr\u00f3prias experi\u00eancias e as dificuldades que enfrenta.","id":9527537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a perspectiva de uma pessoa canhota sobre suas pr\u00f3prias experi\u00eancias e as dificuldades que enfrenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consiste na comprova\u00e7\u00e3o de fatos corriqueiros ligados a alguns indiv\u00edduos que escrevem com a m\u00e3o errada.","id":9527538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na comprova\u00e7\u00e3o de fatos corriqueiros ligados a alguns indiv\u00edduos que escrevem com a m\u00e3o errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"salienta a natureza incomum e mal\u00e9fica das piadas que s\u00e3o direcionadas \u00e0s pessoas canhotas frequentemente.","id":9527539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salienta a natureza incomum e mal\u00e9fica das piadas que s\u00e3o direcionadas \u00e0s pessoas canhotas frequentemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lista e caracteriza as celebridades que s\u00e3o canhotas a fim de demonstrar a valora\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos.","id":9527540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lista e caracteriza as celebridades que s\u00e3o canhotas a fim de demonstrar a valora\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desqualifica a pessoa por ser canhota na medida em que exp\u00f5e os problemas com que se convive diariamente.","id":9527541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desqualifica a pessoa por ser canhota na medida em que exp\u00f5e os problemas com que se convive diariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.1 ___________________________ Vida de canhoto2 _ Eu escrevo com a m\u00e3o errada. E sempre foi assim. Ainda na creche eu usava a3 _ m\u00e3o esquerda para tudo. Meus pais s\u00e3o destros e a chance de terem um filho4 _ canhoto beira os 2%. E aconteceu. Mas tive a s\u00e3 felicidade de nascer numa \u00e9poca5 _ em que pessoas como eu n\u00e3o s\u00e3o mais mortas na fogueira por isso. O que n\u00e3o6 _ significa que a minha vida ficou mais f\u00e1cil.7 _ Tudo j\u00e1 come\u00e7a de manh\u00e3. Se acordo de mau humor, algu\u00e9m j\u00e1 me pergunta:8 _ \u201clevantou com o p\u00e9 esquerdo, foi?\u201d. E ao longo do dia vem algu\u00e9m me questionar9 _ se n\u00e3o vou \u201cfazer nada direito\u201d. Ou aquelas piadas de mau gosto que todo canhoto10 _ j\u00e1 ouviu na vida, do tipo \u201c\u00e9 f\u00e1cil ser canhoto, o dif\u00edcil \u00e9 ser direito\u201d, ou \u201cd\u00e1 para11 _ algum canhoto estudar Direito?\u201d. Eu poderia suportar muito bem essas coisas, se12 _ o mundo estivesse preparado para pessoas como eu. Mas ele n\u00e3o est\u00e1.13 _ E isso vai muito al\u00e9m de tesouras e abridores de lata. Um dos meus grandes14 _ medos de inf\u00e2ncia era escrever no quadro em sala de aula. Havia grande chance15 _ de eu apagar tudo com o canto da m\u00e3o. Isso sem falar que cumprimentar algu\u00e9m16 _ com a m\u00e3o esquerda \u00e9 sinal de m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o. Por etiqueta, os gar\u00e7ons n\u00e3o17 _ colocam nada nas mesas pelo lado esquerdo.18 _ Existem ainda bancos, lot\u00e9ricas e bibliotecas que t\u00eam aquelas canetas amarradas19 _ a uma correntinha. Adivinhem de qual lado que a caneta \u00e9 amarrada? \u00c920 _ necess\u00e1rio fazer verdadeiros contorcionismos para conseguir escrever. H\u00e121 _ tamb\u00e9m as canecas com desenhos que, para n\u00f3s, canhotos, se n\u00e3o forem feitas22 _ sob encomenda ou compradas em algum site, o desenho ficar\u00e1 virado para a23 _ gente, o que lhes tira totalmente a gra\u00e7a. Talvez seja por coisas assim que n\u00f3s,24 _ canhotos, costumamos ter grande habilidade manual. Para piorar, existem25 _ estat\u00edsticas mostrando que canhotos vivem em m\u00e9dia nove anos a menos que os26 _ destros \u2013 o que, sinceramente, acho que \u00e9 balela.27 _ Um verdadeiro canhoto costuma citar uma lista enorme de celebridades que28 _ tamb\u00e9m o s\u00e3o ou foram, na tentativa de mostrar que servimos para alguma coisa.29 _ Pois bem, a\u00ed vai a minha: Charles Chaplin, Leonardo Da Vinci, Machado de Assis,30 _ Ludwig van Beethoven, Pablo Picasso, Angelina Jolie, Barack Obama, Julia31 _ Roberts, Lady Gaga, Bruce Willis. \u00c9 uma lista de dar inveja. \u00c9 claro que ningu\u00e9m32 _ se lembra de Adolf Hitler e Georg W. Bush. At\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio, Donald33 _ Trump \u00e9 destro, destr\u00edssimo!34 _ N\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia de que o pr\u00f3prio Jesus Cristo n\u00e3o fosse canhoto. \u00c935 _ at\u00e9 prov\u00e1vel que o fosse, se realmente est\u00e1 \u00e0 direita do Pai. Cheguei a uma36 _ descoberta que, afinal, me tranquilizou: se Deus escreve certo por linhas tortas,37 _ n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar qual \u00e9 a m\u00e3o que ele usa para escrever.Cr\u00e9dito: Larissa de Oliveira (Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.mediacaouninter.com.br\/single-post\/2017\/09\/13\/vida-de-canhoto&gt;. Acesso em: 10 fev. 2022).","id":533034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________ <\/span><strong>Vida de canhoto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>Eu escrevo com a m\u00e3o errada. E sempre foi assim. Ainda na creche eu usava a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>m\u00e3o esquerda para tudo. Meus pais s\u00e3o destros e a chance de terem um filho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>canhoto beira os 2%. E aconteceu. Mas tive a s\u00e3 felicidade de nascer numa \u00e9poca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>em que pessoas como eu n\u00e3o s\u00e3o mais mortas na fogueira por isso. O que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>significa que a minha vida ficou mais f\u00e1cil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Tudo j\u00e1 come\u00e7a de manh\u00e3. Se acordo de mau humor, algu\u00e9m j\u00e1 me pergunta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>\u201clevantou com o p\u00e9 esquerdo, foi?\u201d. E ao longo do dia vem algu\u00e9m me questionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>se n\u00e3o vou \u201cfazer nada direito\u201d. Ou aquelas piadas de mau gosto que todo canhoto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>j\u00e1 ouviu na vida, do tipo \u201c\u00e9 f\u00e1cil ser canhoto, o dif\u00edcil \u00e9 ser direito\u201d, ou \u201cd\u00e1 para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>algum canhoto estudar Direito?\u201d. Eu poderia suportar muito bem essas coisas, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>o mundo estivesse preparado para pessoas como eu. Mas ele n\u00e3o est\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>E isso vai muito al\u00e9m de tesouras e abridores de lata. Um dos meus grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>medos de inf\u00e2ncia era escrever no quadro em sala de aula. Havia grande chance<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>de eu apagar tudo com o canto da m\u00e3o. Isso sem falar que cumprimentar algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>com a m\u00e3o esquerda \u00e9 sinal de m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o. Por etiqueta, os gar\u00e7ons n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>colocam nada nas mesas pelo lado esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Existem ainda bancos, lot\u00e9ricas e bibliotecas que t\u00eam aquelas canetas amarradas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>a uma correntinha. Adivinhem de qual lado que a caneta \u00e9 amarrada? \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>necess\u00e1rio fazer verdadeiros contorcionismos para conseguir escrever. H\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>tamb\u00e9m as canecas com desenhos que, para n\u00f3s, canhotos, se n\u00e3o forem feitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>sob encomenda ou compradas em algum site, o desenho ficar\u00e1 virado para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>gente, o que lhes tira totalmente a gra\u00e7a. Talvez seja por coisas assim que n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>canhotos, costumamos ter grande habilidade manual. Para piorar, existem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>estat\u00edsticas mostrando que canhotos vivem em m\u00e9dia nove anos a menos que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>destros \u2013 o que, sinceramente, acho que \u00e9 balela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Um verdadeiro canhoto costuma citar uma lista enorme de celebridades que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>tamb\u00e9m o s\u00e3o ou foram, na tentativa de mostrar que servimos para alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Pois bem, a\u00ed vai a minha: Charles Chaplin, Leonardo Da Vinci, Machado de Assis,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Ludwig van Beethoven, Pablo Picasso, Angelina Jolie, Barack Obama, Julia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Roberts, Lady Gaga, Bruce Willis. \u00c9 uma lista de dar inveja. \u00c9 claro que ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>se lembra de Adolf Hitler e Georg W. Bush. At\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio, Donald<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Trump \u00e9 destro, destr\u00edssimo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>N\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia de que o pr\u00f3prio Jesus Cristo n\u00e3o fosse canhoto. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>at\u00e9 prov\u00e1vel que o fosse, se realmente est\u00e1 \u00e0 direita do Pai. Cheguei a uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>descoberta que, afinal, me tranquilizou: se Deus escreve certo por linhas tortas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar qual \u00e9 a m\u00e3o que ele usa para escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Larissa de Oliveira (Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.mediacaouninter.com.br\/single-post\/2017\/09\/13\/vida-de-canhoto&gt;. Acesso em: 10 fev. 2022).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mistura de volume igual a V1 \u00e9 composta de \u00e1lcool e \u00e1gua, sendo que o volume de \u00e1lcool \u00e9 igual a 10% de V1. Ap\u00f3s acrescentar \u00e1lcool \u00e0 mistura, ela passou a ter volume V2, sendo que o volume de \u00e1lcool nessa nova mistura passou a ser igual a 55% de V2. A raz\u00e3o V1\u200bV2\u200b\u200b \u00e9 igual a","provas":[{"id":80439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406220,"hashId":"0823181576084fa03f165753d4149ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mistura de volume igual a <em>V<\/em><sub>1<\/sub> \u00e9 composta de \u00e1lcool e \u00e1gua, sendo que o volume de \u00e1lcool \u00e9 igual a 10% de <em>V<\/em><sub>1<\/sub>. Ap\u00f3s acrescentar \u00e1lcool \u00e0 mistura, ela passou a ter volume <em>V<\/em><sub>2<\/sub>, sendo que o volume de \u00e1lcool nessa nova mistura passou a ser igual a 55% de <em>V<\/em><sub>2<\/sub>. A raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{V_2}{V_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9527673,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5","id":9527672,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,0","id":9527673,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,5","id":9527674,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,0","id":9527675,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,5","id":9527676,"corpo":"<p>3,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2406220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de n\u00fameros inteiros positivos de 4 algarismos distintos, sendo que os 4 algarismos n\u00e3o s\u00e3o todos pares e nem s\u00e3o todos \u00edmpares, \u00e9 igual a","provas":[{"id":80439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406223,"hashId":"15aebe796bbf317e3162a5dad8764f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de n\u00fameros inteiros positivos de 4 algarismos distintos, sendo que os 4 algarismos n\u00e3o s\u00e3o todos pares e nem s\u00e3o todos \u00edmpares, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9527689,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3840","id":9527687,"corpo":"<p>3840<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4130","id":9527688,"corpo":"<p>4130<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4320","id":9527689,"corpo":"<p>4320<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4410","id":9527690,"corpo":"<p>4410<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4480","id":9527691,"corpo":"<p>4480<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2406223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, regido pela Lei n\u00b0 9.784, de 29 de janeiro de 1999, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":80439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406283,"hashId":"3f89826484413760e2a7f04cb8b8e162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, regido pela Lei n\u00b0 9.784, de 29 de janeiro de 1999, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9527980,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo administrativo pode iniciar-se apenas a pedido do interessado.","id":9527978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo pode iniciar-se apenas a pedido do interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avoca\u00e7\u00e3o definitiva de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior ser\u00e1 permitida, em car\u00e1ter excepcional e por motivos relevantes devidamente justificados.","id":9527979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avoca\u00e7\u00e3o definitiva de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior ser\u00e1 permitida, em car\u00e1ter excepcional e por motivos relevantes devidamente justificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ato de delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia \u00e9 revog\u00e1vel a qualquer tempo pela autoridade delegante.","id":9527980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia \u00e9 revog\u00e1vel a qualquer tempo pela autoridade delegante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo administrativo dever\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, ser iniciado perante a autoridade de menor grau hier\u00e1rquico para decidir.","id":9527981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo dever\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, ser iniciado perante a autoridade de menor grau hier\u00e1rquico para decidir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para decis\u00e3o de recursos administrativos pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, quando for conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9527982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para decis\u00e3o de recursos administrativos pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, quando for conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2406283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos dados financeiros mensais de uma ind\u00fastria de bens dur\u00e1veis indicou que: SITUA\u00c7\u00c3O 1: Os impostos e taxas a pagar na produ\u00e7\u00e3o dos bens dessa ind\u00fastria podem ser modelados, em reais (R$), em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de mat\u00e9ria prima necess\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o, em toneladas (ton), por uma linha reta. SITUA\u00c7\u00c3O 2: Os impostos e taxas a pagar pela venda dos bens dessa ind\u00fastria podem ser modelados, em reais (R$), em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de mat\u00e9ria prima usada na produ\u00e7\u00e3o, em toneladas (ton), por uma linha parab\u00f3lica. O desenho a seguir indica a an\u00e1lise dos dados para o m\u00eas de maio de 2022 no qual se v\u00ea que h\u00e1 dois pontos de igualdade entre as duas situa\u00e7\u00f5es: um para a produ\u00e7\u00e3o e venda de 10 ton com pagamento de R$ 16800,00 em impostos e taxas e o outro na produ\u00e7\u00e3o e venda de 110 ton, maior quantidade que a ind\u00fastria tem a capacidade de produzir por m\u00eas.O valor m\u00e1ximo em impostos e taxas pagos na situa\u00e7\u00e3o 2 \u00e9 um n\u00famero, em reais, do intervalo","provas":[{"id":83877,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficiais-de-infantaria-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficiais de Infantaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2448379,"hashId":"28e78e89748f2192815133026d00b888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise dos dados financeiros mensais de uma ind\u00fastria de bens dur\u00e1veis indicou que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>SITUA\u00c7\u00c3O 1<\/u><\/strong>: Os impostos e taxas a pagar na produ\u00e7\u00e3o dos bens dessa ind\u00fastria podem ser modelados, em reais (R$), em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de mat\u00e9ria prima necess\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o, em toneladas (ton), por uma linha reta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>SITUA\u00c7\u00c3O 2<\/u><\/strong>: Os impostos e taxas a pagar pela venda dos bens dessa ind\u00fastria podem ser modelados, em reais (R$), em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de mat\u00e9ria prima usada na produ\u00e7\u00e3o, em toneladas (ton), por uma linha parab\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenho a seguir indica a an\u00e1lise dos dados para o m\u00eas de maio de 2022 no qual se v\u00ea que h\u00e1 dois pontos de igualdade entre as duas situa\u00e7\u00f5es: um para a produ\u00e7\u00e3o e venda de 10 ton com pagamento de R$ 16800,00 em impostos e taxas e o outro na produ\u00e7\u00e3o e venda de 110 ton, maior quantidade que a ind\u00fastria tem a capacidade de produzir por m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83877\/questao\/2448379-20220625232705000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor m\u00e1ximo em impostos e taxas pagos na situa\u00e7\u00e3o 2 \u00e9 um n\u00famero, em reais, do intervalo<\/p>","resposta":9710819,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[30000, 34000 [","id":9710817,"corpo":"<p>[30000, 34000 [<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[34000, 38000 [","id":9710818,"corpo":"<p>[34000, 38000 [<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[38000, 42000 [","id":9710819,"corpo":"<p>[38000, 42000 [<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[42000, 46000 [","id":9710820,"corpo":"<p>[42000, 46000 [<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um painel de luzes foi instalado no jardim de um condom\u00ednio e chamou a aten\u00e7\u00e3o de um jovem morador que, curioso, pegou o controle remoto para verificar as possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o.No controle, \u00e9 poss\u00edvel escolher entre: cores prim\u00e1rias, intensidade e feixe de luz, como indica a figura abaixo.\u2022 Cores prim\u00e1rias: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre amarelo, vermelho ou azul.\u2022 Intensidade: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre fraca, moderada ou intensa.\u2022 Feixe de luz: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre cont\u00ednuo ou intermitente.H\u00e1, tamb\u00e9m, a possibilidade de acionar apenas um bot\u00e3o, n\u00e3o acionando os demais bot\u00f5es:\u2022 com a letra B para n\u00e3o emiss\u00e3o de luz; ou\u2022 com a letra W para que seja emitida uma luz prateada.O jovem morador fez um teste com os bot\u00f5es e percebeu que poderiam ser acionados, tamb\u00e9m, dois dos bot\u00f5es de cores prim\u00e1rias para se obter cores secund\u00e1rias, ampliando-se as possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o.O n\u00famero total dessas possibilidades de ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":83877,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficiais-de-infantaria-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficiais de Infantaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2448378,"hashId":"30e08ec2a2e8fdeab32b9e5c2a5bc4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um painel de luzes foi instalado no jardim de um condom\u00ednio e chamou a aten\u00e7\u00e3o de um jovem morador que, curioso, pegou o controle remoto para verificar as possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No controle, \u00e9 poss\u00edvel escolher entre: cores prim\u00e1rias, intensidade e feixe de luz, como indica a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83877\/questao\/2448378-20220625232523000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> <u>Cores prim\u00e1rias<\/u>: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre amarelo, vermelho ou azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> <u>Intensidade<\/u>: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre fraca, moderada ou intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> <u>Feixe de luz<\/u>: Acionando um \u00fanico bot\u00e3o entre cont\u00ednuo ou intermitente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, tamb\u00e9m, a possibilidade de acionar apenas um bot\u00e3o, n\u00e3o acionando os demais bot\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> com a letra B para n\u00e3o emiss\u00e3o de luz; ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> com a letra W para que seja emitida uma luz prateada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem morador fez um teste com os bot\u00f5es e percebeu que poderiam ser acionados, tamb\u00e9m, dois dos bot\u00f5es de cores prim\u00e1rias para se obter cores secund\u00e1rias, ampliando-se as possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero total dessas possibilidades de ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9710814,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":9710813,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"38","id":9710814,"corpo":"<p>38<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72","id":9710815,"corpo":"<p>72<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"110","id":9710816,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as ora\u00e7\u00f5es: I - Embora tivesse dinheiro, era uma pessoa muito agrad\u00e1vel. II- \u00c0 medida que estudo, descubro que n\u00e3o sei de nada. III- Como tinha previsto, n\u00e3o durou muito aquele relacionamento. A sequ\u00eancia correta quanto \u00e0 ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial \u00e9:","provas":[{"id":82917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2022"},{"id":82916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2022"},{"id":82869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2022"},{"id":82915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":82865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":82877,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - Instrumentador Cir\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2423170,"hashId":"865e5f155e78f685fb651037fd394099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as ora\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Embora tivesse dinheiro, era uma pessoa muito agrad\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c0 medida que estudo, descubro que n\u00e3o sei de nada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Como tinha previsto, n\u00e3o durou muito aquele relacionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta quanto \u00e0 ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial \u00e9:<\/p>","resposta":9604750,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condicional, causal, conformativa.","id":9604748,"corpo":"<p>Condicional, causal, conformativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concessiva, condicional, conformativa.","id":9604749,"corpo":"<p>Concessiva, condicional, conformativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concessiva, proporcional, conformativa.","id":9604750,"corpo":"<p>Concessiva, proporcional, conformativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proporcional, consecutiva, temporal.","id":9604751,"corpo":"<p>Proporcional, consecutiva, temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase Ele que vivia para os seus, tem-se um pronome:","provas":[{"id":82520,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-agente-de-servicos-operacionais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2423673,"hashId":"78f17387231bbfaa0ea4b9becf2cf14c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <strong>Ele que vivia para os seus<\/strong>, tem-se um pronome:<\/p>","resposta":9606053,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoal. ","id":9606053,"corpo":"<p>Pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo. ","id":9606054,"corpo":"<p>Demonstrativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possessivo. ","id":9606055,"corpo":"<p>Possessivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indefinido. ","id":9606056,"corpo":"<p>Indefinido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?","id":534923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego da crase em havia flores \u00e0 sua espera, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82520,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-agente-de-servicos-operacionais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2423683,"hashId":"c45a0faa0429f80c3d8e15d170363ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego da crase em <strong>havia flores \u00e0 sua espera<\/strong>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9606088,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego da crase \u00e9 facultativo, por suceder uma palavra no plural.","id":9606085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da crase \u00e9 facultativo, por suceder uma palavra no plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O emprego da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, por se tratar de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial de lugar.","id":9606086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O emprego da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, por se tratar de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial de lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O emprego da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, por se tratar de uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva. ","id":9606087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, por se tratar de uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O emprego da crase \u00e9 facultativo, por anteceder um pronome possessivo feminino. ","id":9606088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da crase \u00e9 facultativo, por anteceder um pronome possessivo feminino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?","id":534923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Caso de Secret\u00e1ria, do autor Carlos Drummond de Andrade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Foi trombudo para o escrit\u00f3rio. Era dia de seu anivers\u00e1rio, e a esposa nem sequer o abra\u00e7ara, n\u00e3o fizera a m\u00ednima alus\u00e3o \u00e0 data. As crian\u00e7as tamb\u00e9m tinham se esquecido. Ent\u00e3o era assim que a fam\u00edlia o tratava? Ele que vivia para os seus, que se arrebentava de trabalhar, n\u00e3o merecer um beijo, uma palavra ao menos! Mas, no escrit\u00f3rio, havia flores \u00e0 sua espera, sobre a mesa. Havia o sorriso e o abra\u00e7o da secret\u00e1ria, que poderia muito bem ter ignorado o anivers\u00e1rio, e entretanto o lembrara. Era mais do que uma auxiliar, atenta, experimentada e eficiente, p\u00e9 de boi da firma, como at\u00e9 ent\u00e3o a considerara; era um cora\u00e7\u00e3o amigo. Passada a surpresa, sentiu-se ainda mais borocox\u00f4: o carinho da secret\u00e1ria n\u00e3o curava, abria mais a ferida. Pois ent\u00e3o uma estranha se lembrava dele com tais requintes, e a mulher e os filhos, nada?<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem formal, tamb\u00e9m chamada de linguagem culta, pode ser aplicada quando n\u00e3o existe familiaridade entre os interlocutores da comunica\u00e7\u00e3o ou em momentos que requerem mais respeitabilidade. Nesse sentido, s\u00e3o momentos em que a linguagem formal \u00e9 aplicada: I. Em confer\u00eancias, palestras e semin\u00e1rios. II. Em reuni\u00f5es de trabalho e entrevistas de emprego. III. Em documentos oficiais, cartas e requerimentos. IV. Em discursos p\u00fablicos ou pol\u00edticos. Pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":82537,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":22569,"slug":"professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-de-anos-finais-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2424044,"hashId":"bab6bb902df01e17fd00cdf5743f247f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem formal, tamb\u00e9m chamada de linguagem culta, pode ser aplicada quando n\u00e3o existe familiaridade entre os interlocutores da comunica\u00e7\u00e3o ou em momentos que requerem mais respeitabilidade. Nesse sentido, s\u00e3o momentos em que a linguagem formal \u00e9 aplicada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em confer\u00eancias, palestras e semin\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em reuni\u00f5es de trabalho e entrevistas de emprego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em documentos oficiais, cartas e requerimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em discursos p\u00fablicos ou pol\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9607569,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9607569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9607570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9607571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta. ","id":9607572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo s\u00e3o argumentativas. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a premissa do argumento \u00e9 do tipo de testemunho de autoridade.","provas":[{"id":83033,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-contramestre-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83021,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-programador-de-computador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador - 2022"},{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2424782,"hashId":"16ba2dbfe1606a29c132d8ae557a3494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo s\u00e3o argumentativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a premissa do argumento \u00e9 do tipo de <em><u>testemunho de autoridade<\/u><\/em>.<\/p>","resposta":9610897,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um estudo demonstrou que as mulheres s\u00e3o mais resistentes \u00e0 dor que os homens, por isso os marmanjos devem imit\u00e1-las.","id":9610897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo demonstrou que as mulheres s\u00e3o mais resistentes \u00e0 dor que os homens, por isso os marmanjos devem imit\u00e1-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 muito melhor gastar euros na Fran\u00e7a que na Espanha, por isso acho aconselh\u00e1vel viajarmos para Paris.","id":9610898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito melhor gastar euros na Fran\u00e7a que na Espanha, por isso acho aconselh\u00e1vel viajarmos para Paris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Muitas pessoas s\u00e3o assaltadas nos grandes centros, por isso acho que o policiamento deve concentrar-se a\u00ed.","id":9610899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas s\u00e3o assaltadas nos grandes centros, por isso acho que o policiamento deve concentrar-se a\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ladr\u00f5es t\u00eam por alvo principal os celulares, da\u00ed ser prudente n\u00e3o mostr\u00e1-los em p\u00fablico.","id":9610900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ladr\u00f5es t\u00eam por alvo principal os celulares, da\u00ed ser prudente n\u00e3o mostr\u00e1-los em p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A l\u00edngua portuguesa tem uma ortografia complicada, da\u00ed ser urgente uma reforma ortogr\u00e1fica.","id":9610901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua portuguesa tem uma ortografia complicada, da\u00ed ser urgente uma reforma ortogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte racioc\u00ednio: A empresa, pela primeira vez, atrasou o pagamento dos funcion\u00e1rios; os funcion\u00e1rios dessa empresa devem decretar greve. Nesse caso, recusamos a conclus\u00e3o tirada da premissa, porque","provas":[{"id":83033,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-contramestre-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83021,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-programador-de-computador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador - 2022"},{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2424787,"hashId":"8adcb252ffa725bd9c9564c1061c9a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte racioc\u00ednio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A empresa, pela primeira vez, atrasou o pagamento dos funcion\u00e1rios; os funcion\u00e1rios dessa empresa devem decretar greve. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, recusamos a conclus\u00e3o tirada da premissa, porque<\/p>","resposta":9610924,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a premissa n\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":9610922,"corpo":"<p>a premissa n\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o n\u00e3o decorre logicamente da premissa.","id":9610923,"corpo":"<p>a conclus\u00e3o n\u00e3o decorre logicamente da premissa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a premissa n\u00e3o \u00e9 suficiente para a conclus\u00e3o.","id":9610924,"corpo":"<p>a premissa n\u00e3o \u00e9 suficiente para a conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"premissa e conclus\u00e3o n\u00e3o mostram o mesmo tema.","id":9610925,"corpo":"<p>premissa e conclus\u00e3o n\u00e3o mostram o mesmo tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a premissa n\u00e3o tem car\u00e1ter universal.","id":9610926,"corpo":"<p>a premissa n\u00e3o tem car\u00e1ter universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a Lei 8069 (ECA), crian\u00e7as e adolescentes passaram a ser vistos sob nova perspectiva, como \u201csujeitos de direitos\u201d. Em que ano esta lei foi promulgada?","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"},{"id":83028,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425002,"hashId":"4d5ac03a34b5a98416ac083c2a1fe9b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Lei 8069 (ECA), crian\u00e7as e adolescentes passaram a ser vistos sob nova perspectiva, como \u201csujeitos de direitos\u201d. Em que ano esta lei foi promulgada?<\/p>","resposta":9611899,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1880.","id":9611896,"corpo":"<p>1880.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1890.","id":9611897,"corpo":"<p>1890.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1950.","id":9611898,"corpo":"<p>1950.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1990.","id":9611899,"corpo":"<p>1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2000.","id":9611900,"corpo":"<p>2000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2425002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O est\u00e1 previsto no Art. 44. da LDB 9394\/1996 que define a abrang\u00eancia dos cursos da educa\u00e7\u00e3o superior?","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"},{"id":83028,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425007,"hashId":"2cd77e09dfc0a6215b008b4dda315db8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo <u>N\u00c3O<\/u> est\u00e1 previsto no Art. 44. da LDB 9394\/1996 que define a abrang\u00eancia dos cursos da educa\u00e7\u00e3o superior?<\/p>","resposta":9611921,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":9611921,"corpo":"<p>cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia.","id":9611922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cursos de gradua\u00e7\u00e3o.","id":9611923,"corpo":"<p>cursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cursos- de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros.","id":9611924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos- de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cursos de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":9611925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"}],"slug":"pedagogia\/2425007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Plano Plurianual \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2425025,"hashId":"b658e140f470d329ce0b5a81e03a1f73","enunciado":"<p>Acerca do Plano Plurianual \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9612012,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.","id":9612011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.","id":9612012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.","id":9612013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.","id":9612014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":9612015,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411603,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411604,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/2425025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes, de acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":83030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2425041,"hashId":"243db455ff3ccf6ae11b046818b5e5f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes, de acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":9612091,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a entidade possui contrato que \u00e9 oneroso, a obriga\u00e7\u00e3o presente (l\u00edquida de recupera\u00e7\u00f5es\/reembolsos) desse contrato n\u00e3o deve ser reconhecida e mensurada como provis\u00e3o.","id":9612091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a entidade possui contrato que \u00e9 oneroso, a obriga\u00e7\u00e3o presente (l\u00edquida de recupera\u00e7\u00f5es\/reembolsos) desse contrato n\u00e3o deve ser reconhecida e mensurada como provis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor reconhecido como provis\u00e3o deve corresponder \u00e0 melhor estimativa de desembolso necess\u00e1rio para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o presente na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":9612092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor reconhecido como provis\u00e3o deve corresponder \u00e0 melhor estimativa de desembolso necess\u00e1rio para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o presente na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o efeito do tempo no dinheiro for material, o valor da provis\u00e3o deve corresponder ao valor presente dos desembolsos que se espera que sejam exigidos para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o.","id":9612093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o efeito do tempo no dinheiro for material, o valor da provis\u00e3o deve corresponder ao valor presente dos desembolsos que se espera que sejam exigidos para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Provis\u00f5es devem ser revisadas na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e ajustadas para refletir a melhor estimativa no momento. Se n\u00e3o for mais prov\u00e1vel que a sa\u00edda de recursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os seja exigida para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o, a provis\u00e3o deve ser revertida.","id":9612094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provis\u00f5es devem ser revisadas na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e ajustadas para refletir a melhor estimativa no momento. Se n\u00e3o for mais prov\u00e1vel que a sa\u00edda de recursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os seja exigida para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o, a provis\u00e3o deve ser revertida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Provis\u00f5es n\u00e3o devem ser reconhecidas para perdas decorrentes de atividades operacionais futuras.","id":9612095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provis\u00f5es n\u00e3o devem ser reconhecidas para perdas decorrentes de atividades operacionais futuras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2425041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerson, Caio e T\u00falio compareceram a uma reuni\u00e3o marcada com anteced\u00eancia, chegaram separados com poucos minutos de diferen\u00e7a, e cada um disse uma frase para a secret\u00e1ria. Caio disse uma verdade, mas os outros dois mentiram. O primeiro a chegar disse: \u201cMeu nome \u00e9 Gerson\u201d. O pr\u00f3ximo a chegar disse: \u201cQuem chegou antes de mim foi Caio\u201d e o \u00faltimo disse: \u201cT\u00falio foi o primeiro a chegar.\u201d\u00c9 correto concluir que","provas":[{"id":83029,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":25670,"slug":"assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83020,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":25661,"slug":"assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83022,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25664,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83025,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica","id":25667,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia-medica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Radiologia M\u00e9dica - 2022"},{"id":83024,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":25666,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":83027,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":25668,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2425684,"hashId":"703c4efe4ef2ff489ef4cb73bf1ad808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerson, Caio e T\u00falio compareceram a uma reuni\u00e3o marcada com anteced\u00eancia, chegaram separados com poucos minutos de diferen\u00e7a, e cada um disse uma frase para a secret\u00e1ria. Caio disse uma verdade, mas os outros dois mentiram. O primeiro a chegar disse: \u201cMeu nome \u00e9 Gerson\u201d. O pr\u00f3ximo a chegar disse: \u201cQuem chegou antes de mim foi Caio\u201d e o \u00faltimo disse: \u201cT\u00falio foi o primeiro a chegar.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que<\/p>","resposta":9614911,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerson foi o segundo a chegar.","id":9614911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerson foi o segundo a chegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00falio foi o terceiro a chegar.","id":9614912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00falio foi o terceiro a chegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caio foi o primeiro a chegar.","id":9614913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio foi o primeiro a chegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerson foi o terceiro a chegar.","id":9614914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerson foi o terceiro a chegar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caio foi o segundo a chegar.","id":9614915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio foi o segundo a chegar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o, ocasionada por deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica, desgastes com o uso ou obsolesc\u00eancia. Assim, a entidade do setor p\u00fablico deve utilizar os prazos de vida \u00fatil e as taxas anuais de deprecia\u00e7\u00e3o conforme as peculiaridades de sua gest\u00e3o.","provas":[{"id":83288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 10:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433306,"hashId":"42d5bda37cb954f6cb9ebbc6555df170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o, ocasionada por deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica, desgastes com o uso ou obsolesc\u00eancia. Assim, a entidade do setor p\u00fablico deve utilizar os prazos de vida \u00fatil e as taxas anuais de deprecia\u00e7\u00e3o conforme as peculiaridades de sua gest\u00e3o.<\/p>","resposta":9647572,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9647572,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9647573,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 4.320\/1964, nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, do Conselho Federal de Contabilidade (NBC TSP), e no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), 9.a ed., 2021, da Secretaria do Tesouro Nacional, julgue os itens de 81 a 105.","id":535959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, do Conselho Federal de Contabilidade (NBC TSP), e no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), 9.<sup>a<\/sup> ed., 2021, da Secretaria do Tesouro Nacional, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 105","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412496,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 3, de 19 de fevereiro de 2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que define a distribui\u00e7\u00e3o de Sistemas de Frequ\u00eancia Modulada (Sistema FM) no \u00e2mbito do Sistema de \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 definido que devem receber tal dispositivo","provas":[{"id":70945,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162280,"hashId":"cc3f17415b31b78057cc71bac8e06483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 3, de 19 de fevereiro de 2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que define a distribui\u00e7\u00e3o de Sistemas de Frequ\u00eancia Modulada (Sistema FM) no \u00e2mbito do Sistema de \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 definido que devem receber tal dispositivo<\/p>","resposta":8475088,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as com defici\u00eancia auditiva, que utilizam implante coclear, independentemente da idade, tipo e grau de perda e escolaridade. N\u00e3o se aplica tal decis\u00e3o a usu\u00e1rios de pr\u00f3tese auditiva\/aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual.","id":8475086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as com defici\u00eancia auditiva, que utilizam implante coclear, independentemente da idade, tipo e grau de perda e escolaridade. N\u00e3o se aplica tal decis\u00e3o a usu\u00e1rios de pr\u00f3tese auditiva\/aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva de qualquer idade, matriculados no ensino fundamental ou ensino m\u00e9dio.","id":8475087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva de qualquer idade, matriculados no ensino fundamental ou ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva de qualquer idade, matriculados em qualquer n\u00edvel acad\u00eamico.","id":8475088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva de qualquer idade, matriculados em qualquer n\u00edvel acad\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva, usu\u00e1rios de pr\u00f3tese auditiva (aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual), matriculados em qualquer n\u00edvel acad\u00eamico, com idade m\u00ednima de 5 anos e m\u00e1xima de 17 anos.","id":8475089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva, usu\u00e1rios de pr\u00f3tese auditiva (aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual), matriculados em qualquer n\u00edvel acad\u00eamico, com idade m\u00ednima de 5 anos e m\u00e1xima de 17 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crian\u00e7as com defici\u00eancia auditiva, em idade de aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de linguagem, que necessitam de terapia fonoaudiol\u00f3gica visando a uma adequada alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":8475090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as com defici\u00eancia auditiva, em idade de aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de linguagem, que necessitam de terapia fonoaudiol\u00f3gica visando a uma adequada alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70 ","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de fala associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es miofuncionais orofaciais s\u00e3o influenciadas","provas":[{"id":70945,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162379,"hashId":"eeb3866a6f205e6e7137836c669105d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de fala associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es miofuncionais orofaciais s\u00e3o influenciadas<\/p>","resposta":8475583,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pela oclus\u00e3o.","id":8475581,"corpo":"<p>apenas pela oclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas pela mordida.","id":8475582,"corpo":"<p>apenas pela mordida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela oclus\u00e3o, pela mordida e pelo fr\u00eanulo lingual.","id":8475583,"corpo":"<p>pela oclus\u00e3o, pela mordida e pelo fr\u00eanulo lingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela idade da crian\u00e7a.","id":8475584,"corpo":"<p>pela idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela oclus\u00e3o e idade.","id":8475585,"corpo":"<p>pela oclus\u00e3o e idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70 ","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 48 anos de idade vem consultar por apresentar sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o progressiva nas extremidades dos membros superiores e inferiores. Ele tem hist\u00f3ria de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til e s\u00edncopes frequentes. Ele traz uma eletromiografia com achados de condu\u00e7\u00e3o nervosa anormais. Conta que seu pai teve morte s\u00fabita aos 50 anos de idade e que o exame de aut\u00f3psia detectou um cora\u00e7\u00e3o aumentado de tamanho. Qual das seguintes doen\u00e7as abaixo \u00e9 compat\u00edvel com essa hist\u00f3ria?","provas":[{"id":70972,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2162472,"hashId":"264b58566a64a363fffd55fa56b82433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 48 anos de idade vem consultar por apresentar sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o progressiva nas extremidades dos membros superiores e inferiores. Ele tem hist\u00f3ria de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til e s\u00edncopes frequentes. Ele traz uma eletromiografia com achados de condu\u00e7\u00e3o nervosa anormais. Conta que seu pai teve morte s\u00fabita aos 50 anos de idade e que o exame de aut\u00f3psia detectou um cora\u00e7\u00e3o aumentado de tamanho. Qual das seguintes doen\u00e7as abaixo \u00e9 compat\u00edvel com essa hist\u00f3ria?<\/p>","resposta":8476050,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Fabry. ","id":8476046,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Fabry. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Refsum.","id":8476047,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Refsum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Tangier.","id":8476048,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Tangier.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Bourneville.","id":8476049,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Bourneville.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amiloidose por transtirretina.","id":8476050,"corpo":"<p>Amiloidose por transtirretina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 65 anos de idade, com hipertens\u00e3o em tratamento irregular, insufici\u00eancia renal leve e hipotireoidismo em tratamento chega na emerg\u00eancia queixando-se de cefaleia e tremores no bra\u00e7o esquerdo. Na avalia\u00e7\u00e3o constatou-se que ela apresentava asterixis unilareral. A causa mais prov\u00e1vel desse achado neurol\u00f3gico \u00e9","provas":[{"id":70972,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2162510,"hashId":"59ae4a87658c41d36fd1500e81b22f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 65 anos de idade, com hipertens\u00e3o em tratamento irregular, insufici\u00eancia renal leve e hipotireoidismo em tratamento chega na emerg\u00eancia queixando-se de cefaleia e tremores no bra\u00e7o esquerdo. Na avalia\u00e7\u00e3o constatou-se que ela apresentava asterixis unilareral. A causa mais prov\u00e1vel desse achado neurol\u00f3gico \u00e9<\/p>","resposta":8476239,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uremia.","id":8476236,"corpo":"<p>uremia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hipotireoidismo.","id":8476237,"corpo":"<p>hipotireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acidente vascular isqu\u00eamico de ponte.","id":8476238,"corpo":"<p>acidente vascular isqu\u00eamico de ponte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acidente vascular hemorr\u00e1gico no t\u00e1lamo.","id":8476239,"corpo":"<p>acidente vascular hemorr\u00e1gico no t\u00e1lamo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da leucoencefalopatia posterior revers\u00edvel.","id":8476240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome da leucoencefalopatia posterior revers\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 30, estariam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso a express\u00e3o exemplificativa \u201cpor exemplo\u201d fosse deslocada, com as v\u00edrgulas que a isolam, para imediatamente depois da forma verbal \u201cpode\u201d. ","provas":[{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2412971,"hashId":"90d659f4264eaa8eacd775eba83fee01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 30, estariam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso a express\u00e3o exemplificativa \u201cpor exemplo\u201d fosse deslocada, com as v\u00edrgulas que a isolam, para imediatamente depois da forma verbal \u201cpode\u201d. <\/p>","resposta":9559877,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9559877,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9559878,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18....1--------A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final dos\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3oIndustrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da4 administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novospatamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram ahumanidade a realizar feitos incr\u00edveis.7--------Vive-se hoje um novo momento, uma novarevolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que astecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo10 in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas eempresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d paragerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder13 da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultadosefetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para osclientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e16 benef\u00edcios para a sociedade.\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas doprofissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de19 conhecer novas tecnologias, tais como data science,intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),blockchain, entre outras. Os soft skills \u2013 ou habilidades22 interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho emequipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade detrabalhar colaborativamente para, com o uso dessas25 tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemasdas pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3ciosdigitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo28 administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, umavez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1riano mercado. Um servi\u00e7o on-line, por exemplo, pode31 elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma startup a um n\u00edvel nacional oumesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.\tAinda que o administrador continue atuando na34 \u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, marketing,produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia dainforma\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um37 novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digitaloferece novas oportunidades de desenvolvimento deatividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de40 gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso docliente, administrador de dados, investidor day trader,especialista em e-commerce e marketplace, coach de43 metodologia agile, gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3odigital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3odo administrador de empresas....Cl\u00e1udio Carvajal. Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do administrador. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es)...Julgue os itens de 5 a 14, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do texto","id":533693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Industrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humanidade a realizar feitos incr\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Vive-se hoje um novo momento, uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">clientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> benef\u00edcios para a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conhecer novas tecnologias, tais como<em> data science,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>blockchain,<\/em> entre outras. Os <em>soft skills<\/em> \u2013 ou habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar colaborativamente para, com o uso dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3cios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no mercado. Um servi\u00e7o <em>on-line,<\/em> por exemplo, pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma <em>startup <\/em>a um n\u00edvel nacional ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAinda que o administrador continue atuando na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>\u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, <em>marketing<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digital<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oferece novas oportunidades de desenvolvimento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cliente, administrador de dados, investidor <em>day trader<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especialista em <em>e-commerce<\/em> e<em> marketplace<\/em>, <em>coach<\/em> de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> metodologia <em>agile,<\/em> gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do administrador de empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cl\u00e1udio Carvajal. <strong>Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>administrador<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p>Julgue os itens de <strong>5<\/strong> a <strong>14<\/strong>, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do texto<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cA ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final do s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da administra\u00e7\u00e3o\u201d (linhas de 1 a 4): No final do s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, surgiu a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e, ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias dessa \u00e1rea do conhecimento","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2412993,"hashId":"4cd0e686c6f14d9e4fedc49438c981e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final do s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da administra\u00e7\u00e3o\u201d (linhas de 1 a 4): <strong>No final do s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, surgiu a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e, ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias dessa \u00e1rea do conhecimento<\/strong><\/p>","resposta":9559969,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9559969,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9559970,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18....1--------A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final dos\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3oIndustrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da4 administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novospatamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram ahumanidade a realizar feitos incr\u00edveis.7--------Vive-se hoje um novo momento, uma novarevolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que astecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo10 in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas eempresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d paragerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder13 da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultadosefetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para osclientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e16 benef\u00edcios para a sociedade.\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas doprofissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de19 conhecer novas tecnologias, tais como data science,intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),blockchain, entre outras. Os soft skills \u2013 ou habilidades22 interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho emequipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade detrabalhar colaborativamente para, com o uso dessas25 tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemasdas pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3ciosdigitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo28 administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, umavez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1riano mercado. Um servi\u00e7o on-line, por exemplo, pode31 elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma startup a um n\u00edvel nacional oumesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.\tAinda que o administrador continue atuando na34 \u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, marketing,produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia dainforma\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um37 novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digitaloferece novas oportunidades de desenvolvimento deatividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de40 gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso docliente, administrador de dados, investidor day trader,especialista em e-commerce e marketplace, coach de43 metodologia agile, gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3odigital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3odo administrador de empresas....Cl\u00e1udio Carvajal. Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do administrador. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es)...Julgue os itens 17 e 18, que consistem em propostas de reescrita para trechos destacados do texto, quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias do texto.","id":533700,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Industrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humanidade a realizar feitos incr\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Vive-se hoje um novo momento, uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">clientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> benef\u00edcios para a sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conhecer novas tecnologias, tais como<em> data science,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>blockchain,<\/em> entre outras. Os <em>soft skills<\/em> \u2013 ou habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar colaborativamente para, com o uso dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3cios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no mercado. Um servi\u00e7o <em>on-line,<\/em> por exemplo, pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma <em>startup <\/em>a um n\u00edvel nacional ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que o administrador continue atuando na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>\u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, <em>marketing<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digital<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oferece novas oportunidades de desenvolvimento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cliente, administrador de dados, investidor <em>day trader<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especialista em <em>e-commerce<\/em> e<em> marketplace<\/em>, <em>coach<\/em> de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> metodologia <em>agile,<\/em> gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do administrador de empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cl\u00e1udio Carvajal. <strong>Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>administrador<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens <strong>17<\/strong> e<strong> 18<\/strong>, que consistem em propostas de reescrita para trechos destacados do texto, quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A guerra no Leste europeu comprovou que, a despeito do fim da Guerra Fria, permanecem ativas as alian\u00e7as militares entre os blocos oriental e ocidental: o Pacto de Vars\u00f3via e a Alian\u00e7a do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan). ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413097,"hashId":"2400612466a82a17e95f0a01aaeac085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guerra no Leste europeu comprovou que, a despeito do fim da Guerra Fria, permanecem ativas as alian\u00e7as militares entre os blocos oriental e ocidental: o Pacto de Vars\u00f3via e a Alian\u00e7a do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan). <\/p>","resposta":9560367,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de 56 a 65.","id":533720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Talvez pelo fato de que a R\u00fassia tem poder de veto, o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU n\u00e3o chegou sequer a debater sobre o conflito no Leste europeu, omitindo-se diante da grave crise, que j\u00e1 vitimou milhares de pessoas, inclusive civis. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413100,"hashId":"55179e597b35b88284a22f99d5978064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez pelo fato de que a R\u00fassia tem poder de veto, o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU n\u00e3o chegou sequer a debater sobre o conflito no Leste europeu, omitindo-se diante da grave crise, que j\u00e1 vitimou milhares de pessoas, inclusive civis. <\/p>","resposta":9560373,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560372,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560373,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de 56 a 65.","id":533720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a da R\u00fassia em um conflito armado gera preocupa\u00e7\u00f5es para o mundo, entre outras raz\u00f5es, porque o pa\u00eds herdou o poderoso arsenal nuclear da extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413105,"hashId":"ff5fa60d62fbcbb7b3f3d5ac795ed1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a da R\u00fassia em um conflito armado gera preocupa\u00e7\u00f5es para o mundo, entre outras raz\u00f5es, porque o pa\u00eds herdou o poderoso arsenal nuclear da extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. <\/p>","resposta":9560385,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560385,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560386,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de 56 a 65.","id":533720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um importante historiador, o s\u00e9culo XX foi o mais mort\u00edfero de toda a hist\u00f3ria registrada. Chega-se ao s\u00e9culo XXI e a realidade parece n\u00e3o se alterar. Apesar de louv\u00e1vel trabalho em v\u00e1rias \u00e1reas, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) mostra-se impotente para deter as guerras que se multiplicam por todos os cantos, algumas das quais se mostram perigosamente propensas a se irradiar. Considerando fatos e aspectos marcantes do mundo atual, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m INADEQUA\u00c7\u00c3O quanto ao emprego de hom\u00f4nimos ou de par\u00f4nimos \u00e9:","provas":[{"id":80568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25313,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"},{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 04:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390679,"hashId":"3b464185f9842a845f5fa08d1f89dd98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m INADEQUA\u00c7\u00c3O quanto ao emprego de hom\u00f4nimos ou de par\u00f4nimos \u00e9:<\/p>","resposta":9463101,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidad\u00e3os iminentes passaram por aquela tribuna.","id":9463101,"corpo":"<p>Cidad\u00e3os iminentes passaram por aquela tribuna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organizaram uma festa beneficente em prol dos mais vulner\u00e1veis.","id":9463102,"corpo":"<p>Organizaram uma festa beneficente em prol dos mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pa\u00e7o episcopal fica no centro daquela cidade interiorana.","id":9463103,"corpo":"<p>O pa\u00e7o episcopal fica no centro daquela cidade interiorana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receba o preito de nossa admira\u00e7\u00e3o pelo seu sucesso.","id":9463104,"corpo":"<p>Receba o preito de nossa admira\u00e7\u00e3o pelo seu sucesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tr\u00e1fico de escravos denegriu a hist\u00f3ria brasileira.","id":9463105,"corpo":"<p>O tr\u00e1fico de escravos denegriu a hist\u00f3ria brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":531276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que faz as coisas darem certo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face, e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico \u2014 esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Biblioteca","id":26009,"slug":"monitor-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" MARC \u00e9 a sigla para Machine Readable Cataloging, que quer dizer cataloga\u00e7\u00e3o leg\u00edvel por computador. Para o computador processar os dados catalogados, \u00e9 necess\u00e1rio coloc\u00e1-los em forma leg\u00edvel pela m\u00e1quina, identificando os elementos de forma clara, para que possa ler e interpretar os dados de um registro catalogr\u00e1fico. Sobre o MARC bibliogr\u00e1fico, o campo 245 corresponde a qual informa\u00e7\u00e3o do livro? ","provas":[{"id":89307,"cargo":{"descricao":"Monitor de Biblioteca","id":26009,"slug":"monitor-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-monitor-de-biblioteca-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Monitor de Biblioteca - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 10:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601809,"hashId":"17b0f03204a7a41611651353f12e6d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> MARC \u00e9 a sigla para Machine Readable Cataloging, que quer dizer cataloga\u00e7\u00e3o leg\u00edvel por computador. Para o computador processar os dados catalogados, \u00e9 necess\u00e1rio coloc\u00e1-los em forma leg\u00edvel pela m\u00e1quina, identificando os elementos de forma clara, para que possa ler e interpretar os dados de um registro catalogr\u00e1fico. Sobre o MARC bibliogr\u00e1fico, o campo 245 corresponde a qual informa\u00e7\u00e3o do livro? <\/p>","resposta":10377313,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo abreviado.","id":10377311,"corpo":"<p>T\u00edtulo abreviado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00edtulo-chave.","id":10377312,"corpo":"<p>T\u00edtulo-chave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00edtulo principal.","id":10377313,"corpo":"<p>T\u00edtulo principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formas variantes do t\u00edtulo. ","id":10377314,"corpo":"<p>Formas variantes do t\u00edtulo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00edtulo anterior. ","id":10377315,"corpo":"<p>T\u00edtulo anterior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiba","sigla":"","id":5719,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itatiba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es dadas pela Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual, de setembro de 2.016, fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil na coluna A, com o texto referente \u00e0 mesma, na coluna B.COLUNA ACOLUNA B1 - Ativo ( ) Diferen\u00e7a entre os ativos e os passivos ap\u00f3s a inclus\u00e3o de outros recursos e a dedu\u00e7\u00e3o de outras obriga\u00e7\u00f5es. Pode ser um montante residual positivo ou negativo.2 - Passivo( ) Corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundas de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.3 - Situa\u00e7\u00e3o Patrimonial L\u00edquida( ) Um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento passado.4 - Receita( ) Corresponde a diminui\u00e7\u00f5es na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundas de distribui\u00e7\u00f5es aos propriet\u00e1rios.5 - Despesa ( ) Uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade.6 - Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit do exerc\u00edcio( ) Diferen\u00e7a entre as receitas e as despesas que constam na demonstra\u00e7\u00e3o e evidencia o desempenho das entidades do setor p\u00fablico.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de classifica\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":82842,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiba","sigla":"","id":5719,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itatiba-sp-2022-ibfc-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Itatiba - Assistente Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 11:10:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2423149,"hashId":"1b523032446e66cf6e81c8f73df6cf5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas defini\u00e7\u00f5es dadas pela Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual, de setembro de 2.016, fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil na coluna A, com o texto referente \u00e0 mesma, na coluna B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 324px;\"><colgroup><col width=\"135\"><col width=\"189\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6qeu\"><td data-row=\"row-6qeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qeu\" data-cell=\"cell-55b6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6qeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qeu\" data-cell=\"cell-7xe7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b1ht\"><td data-row=\"row-b1ht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 - Ativo <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-h43k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-b1ht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-ufmv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Diferen\u00e7a entre os ativos e os passivos ap\u00f3s a inclus\u00e3o de outros recursos e a dedu\u00e7\u00e3o de outras obriga\u00e7\u00f5es. Pode ser um montante residual positivo ou negativo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1ht\" data-cell=\"cell-ufmv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yxpa\"><td data-row=\"row-yxpa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 - Passivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-uskw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yxpa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-rw3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundas de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxpa\" data-cell=\"cell-rw3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z4up\"><td data-row=\"row-z4up\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-0znt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3 - Situa\u00e7\u00e3o Patrimonial L\u00edquida<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-0znt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-0znt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-0znt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-z4up\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-c5dd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento passado.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-c5dd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z4up\" data-cell=\"cell-c5dd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-56vd\"><td data-row=\"row-56vd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 - Receita<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-l5iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-56vd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-a2d7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Corresponde a diminui\u00e7\u00f5es na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundas de distribui\u00e7\u00f5es aos propriet\u00e1rios.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-a2d7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-a2d7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-56vd\" data-cell=\"cell-a2d7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fbkp\"><td data-row=\"row-fbkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 - Despesa <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-90xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fbkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-9ihk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fbkp\" data-cell=\"cell-9ihk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-smb9\"><td data-row=\"row-smb9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6 - Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit do exerc\u00edcio<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-zw5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-smb9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-r8ay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Diferen\u00e7a entre as receitas e as despesas que constam na demonstra\u00e7\u00e3o e evidencia o desempenho das entidades do setor p\u00fablico.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-r8ay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-r8ay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb9\" data-cell=\"cell-r8ay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9604665,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 5, 4, 1, 3, 6","id":9604664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 5, 4, 1, 3, 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 5 ,2, 6","id":9604665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1, 5 ,2, 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1, 6, 5","id":9604666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4, 1, 6, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6, 2, 5, 1, 4, 3","id":9604667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 2, 5, 1, 4, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores que afetam o desenvolvimento motor, segundo Gallahue (2012), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O conceito dos per\u00edodos de aprendizagem cr\u00edticos e sens\u00edveis est\u00e1 estritamente associado \u00e0 prontid\u00e3o e gira em torno da observa\u00e7\u00e3o de que o indiv\u00edduo \u00e9 mais sens\u00edvel a certos tipos de estimula\u00e7\u00e3o em determinadas \u00e9pocas. O desenvolvimento normal em per\u00edodos posteriores pode ser prejudicado quando a crian\u00e7a n\u00e3o recebe estimula\u00e7\u00e3o adequada durante o per\u00edodo cr\u00edtico. ( ) O processo autorregulado de crescimento compensa desvios relativamente menores no padr\u00e3o de crescimento, mas, com frequ\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 capaz de ajustar desvios maiores, em especial no beb\u00ea e na crian\u00e7a. Por exemplo, beb\u00eas com peso de nascimento abaixo de 1,5 kg e crian\u00e7as que sofrem defici\u00eancias nutricionais graves e prolongadas muitas vezes apresentam d\u00e9ficits permanentes no peso e na altura, assim como em seu desenvolvimento cognitivo e motor. ( ) O entrela\u00e7amento coordenado, progressivo e intrincado dos mecanismos neurais dos sistemas musculares opostos em uma rela\u00e7\u00e3o de maturidade crescente, chamado de entrela\u00e7amento rec\u00edproco por Geisel (1954), \u00e9 uma caracter\u00edstica do desenvolvimento do comportamento motor da crian\u00e7a. Portanto, a mudan\u00e7a desenvolvimental, em geral, \u00e9 vista como qualitativamente diferenciada e sequencial por natureza. Dois processos diferentes, por\u00e9m relacionados, s\u00e3o associados com esse aumento da complexidade funcional: a taxa de crescimento e a dire\u00e7\u00e3o do desenvolvimento. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82601,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 19:27:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2447936,"hashId":"a71752ea02b93deb17a5c86dd3965f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores que afetam o desenvolvimento motor, segundo Gallahue (2012), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito dos per\u00edodos de aprendizagem cr\u00edticos e sens\u00edveis est\u00e1 estritamente associado \u00e0 prontid\u00e3o e gira em torno da observa\u00e7\u00e3o de que o indiv\u00edduo \u00e9 mais sens\u00edvel a certos tipos de estimula\u00e7\u00e3o em determinadas \u00e9pocas. O desenvolvimento normal em per\u00edodos posteriores pode ser prejudicado quando a crian\u00e7a n\u00e3o recebe estimula\u00e7\u00e3o adequada durante o per\u00edodo cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo autorregulado de crescimento compensa desvios relativamente menores no padr\u00e3o de crescimento, mas, com frequ\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 capaz de ajustar desvios maiores, em especial no beb\u00ea e na crian\u00e7a. Por exemplo, beb\u00eas com peso de nascimento abaixo de 1,5 kg e crian\u00e7as que sofrem defici\u00eancias nutricionais graves e prolongadas muitas vezes apresentam d\u00e9ficits permanentes no peso e na altura, assim como em seu desenvolvimento cognitivo e motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O entrela\u00e7amento coordenado, progressivo e intrincado dos mecanismos neurais dos sistemas musculares opostos em uma rela\u00e7\u00e3o de maturidade crescente, chamado de entrela\u00e7amento rec\u00edproco por Geisel (1954), \u00e9 uma caracter\u00edstica do desenvolvimento do comportamento motor da crian\u00e7a. Portanto, a mudan\u00e7a desenvolvimental, em geral, \u00e9 vista como qualitativamente diferenciada e sequencial por natureza. Dois processos diferentes, por\u00e9m relacionados, s\u00e3o associados com esse aumento da complexidade funcional: a taxa de crescimento e a dire\u00e7\u00e3o do desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9708683,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9708681,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9708682,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9708683,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9708684,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9708685,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As qualidades f\u00edsicas s\u00e3o as capacidades f\u00edsico-motoras do organismo humano de realizar tarefas cotidianas que podem variar de leves a extenuantes com otimiza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia aceit\u00e1veis, quando tais qualidades s\u00e3o desenvolvidas no organismo. Sendo assim, leia o trecho a seguir. _____________ \u00e9 a caracter\u00edstica humana com a qual se move uma massa, seja o pr\u00f3prio corpo ou implementos esportivos, ou ainda, a habilidade em dominar ou reagir a uma resist\u00eancia pela a\u00e7\u00e3o muscular. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 19:33:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2445437,"hashId":"632524c38a3868266ee9a3074352d75b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As qualidades f\u00edsicas s\u00e3o as capacidades f\u00edsico-motoras do organismo humano de realizar tarefas cotidianas que podem variar de leves a extenuantes com otimiza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia aceit\u00e1veis, quando tais qualidades s\u00e3o desenvolvidas no organismo. Sendo assim, leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_____________ \u00e9 a caracter\u00edstica humana com a qual se move uma massa, seja o pr\u00f3prio corpo ou implementos esportivos, ou ainda, a habilidade em dominar ou reagir a uma resist\u00eancia pela a\u00e7\u00e3o muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9697780,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio","id":9697778,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flexibilidade","id":9697779,"corpo":"<p>Flexibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"For\u00e7a","id":9697780,"corpo":"<p>For\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia","id":9697781,"corpo":"<p>Resist\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Velocidade","id":9697782,"corpo":"<p>Velocidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00fasculo esquel\u00e9tico pode exercer for\u00e7a sem, necessariamente, gerar uma grande quantidade de encurtamento muscular. Isso ocorre quando um indiv\u00edduo tenta empurrar um determinado objeto como, por exemplo, um grande bloco de concreto, sem que esse se mova de seu lugar de origem. Esse tipo de contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 denominado","provas":[{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 19:35:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2445461,"hashId":"2fa033e6dedc4c60ee35c66311e0b3f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo esquel\u00e9tico pode exercer for\u00e7a sem, necessariamente, gerar uma grande quantidade de encurtamento muscular. Isso ocorre quando um indiv\u00edduo tenta empurrar um determinado objeto como, por exemplo, um grande bloco de concreto, sem que esse se mova de seu lugar de origem. Esse tipo de contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9697900,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conc\u00eantricas.","id":9697898,"corpo":"<p>conc\u00eantricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exc\u00eantricas.","id":9697899,"corpo":"<p>exc\u00eantricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"isom\u00e9tricas.","id":9697900,"corpo":"<p>isom\u00e9tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"isot\u00f4nicas.","id":9697901,"corpo":"<p>isot\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"posturais.","id":9697902,"corpo":"<p>posturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 63 anos, previamente h\u00edgida, sem comorbidades, apresenta quadro de dor abdominal intensa e v\u00f4mitos h\u00e1 1 dia. Ao exame f\u00edsico: temperatura: 38,2 \u00baC; press\u00e3o arterial: 86 x 42 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca: 108\/min; SatO2: 93%; abdome com dor moderada \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do epig\u00e1strio e sons intestinais diminu\u00eddos. Exames s\u00e9ricos: hemoglobina: 13,5 g\/dL; leuc\u00f3citos: 18500\/mm3; creatinina: 2,1 mg\/dL; bilirrubina direta: 2,1 mg\/dL; aspartato aminotransferase: 96 U\/L; alanina aminotransferase: 89 U\/L; lipase 460 U\/L (normal: 7 a 60). Nessa paciente, os pr\u00f3ximos passos recomendados s\u00e3o","provas":[{"id":89833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 20:26:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2573730,"hashId":"8a3702cd10f2e66a3aba47de0a5fb7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 63 anos, previamente h\u00edgida, sem comorbidades, apresenta quadro de dor abdominal intensa e v\u00f4mitos h\u00e1 1 dia. Ao exame f\u00edsico: temperatura: 38,2 \u00baC; press\u00e3o arterial: 86 x 42 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca: 108\/min; SatO<sub>2<\/sub>: 93%; abdome com dor moderada \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do epig\u00e1strio e sons intestinais diminu\u00eddos. Exames s\u00e9ricos: hemoglobina: 13,5 g\/dL; leuc\u00f3citos: 18500\/mm<sup>3<\/sup>; creatinina: 2,1 mg\/dL; bilirrubina direta: 2,1 mg\/dL; aspartato aminotransferase: 96 U\/L; alanina aminotransferase: 89 U\/L; lipase 460 U\/L (normal: 7 a 60). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa paciente, os pr\u00f3ximos passos recomendados s\u00e3o<\/p>","resposta":10258999,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com ringer lactato, antibioticoterapia de amplo espectro e alimenta\u00e7\u00e3o parenteral precoce.","id":10258996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com ringer lactato, antibioticoterapia de amplo espectro e alimenta\u00e7\u00e3o parenteral precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com albumina, jejum oral e tomografia de abdome com contraste.","id":10258997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com albumina, jejum oral e tomografia de abdome com contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com hidroxietilamida, tomografia de abdome sem contraste e alimenta\u00e7\u00e3o parenteral precoce.","id":10258998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com hidroxietilamida, tomografia de abdome sem contraste e alimenta\u00e7\u00e3o parenteral precoce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com cristaloides, obter um ultrassom abdominal e indicar alimenta\u00e7\u00e3o enteral precoce.","id":10258999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o vol\u00eamica agressiva com cristaloides, obter um ultrassom abdominal e indicar alimenta\u00e7\u00e3o enteral precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica parcimoniosa, colangiografia por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e jejum oral.","id":10259000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica parcimoniosa, colangiografia por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e jejum oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 36 anos \u00e9 internada com pneumonia adquirida na comunidade tratada com ceftriaxona e levofloxacino. Ela tem hist\u00f3ria de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e fen\u00f4meno de Raynaud em uso de nifedipina e hidroxicloroquina. Ao exame f\u00edsico: temperatura: 37,8 \u00baC; demais sinais vitais s\u00e3o normais. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pela oximetria de dedo inicialmente era de 93% em ar ambiente, mas diminuiu para 84%, apesar da adi\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio suplementar de 4 L\/min por c\u00e2nula nasal. O exame pulmonar revela roncos grosseiros dispersos e crepita\u00e7\u00f5es no lobo inferior direito. O exame card\u00edaco \u00e9 normal. As extremidades est\u00e3o frias. Nessa paciente, a pr\u00f3xima conduta recomendada \u00e9","provas":[{"id":89833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 20:26:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2573729,"hashId":"5261c6ace6e0bcb52b707bf0c64368aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 36 anos \u00e9 internada com pneumonia adquirida na comunidade tratada com ceftriaxona e levofloxacino. Ela tem hist\u00f3ria de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e fen\u00f4meno de Raynaud em uso de nifedipina e hidroxicloroquina. Ao exame f\u00edsico: temperatura: 37,8 \u00baC; demais sinais vitais s\u00e3o normais. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pela oximetria de dedo inicialmente era de 93% em ar ambiente, mas diminuiu para 84%, apesar da adi\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio suplementar de 4 L\/min por c\u00e2nula nasal. O exame pulmonar revela roncos grosseiros dispersos e crepita\u00e7\u00f5es no lobo inferior direito. O exame card\u00edaco \u00e9 normal. As extremidades est\u00e3o frias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa paciente, a pr\u00f3xima conduta recomendada \u00e9<\/p>","resposta":10258995,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletar uma gasometria arterial.","id":10258991,"corpo":"<p>coletar uma gasometria arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iniciar a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva com dois n\u00edveis (BiPAP).","id":10258992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva com dois n\u00edveis (BiPAP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicitar uma angiotomografia de t\u00f3rax com contraste.","id":10258993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar uma angiotomografia de t\u00f3rax com contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trocar o cateter nasal por m\u00e1scara de oxig\u00eanio n\u00e3o reinalante.","id":10258994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar o cateter nasal por m\u00e1scara de oxig\u00eanio n\u00e3o reinalante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mudar a sonda de oximetria de pulso para o l\u00f3bulo da orelha.","id":10258995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudar a sonda de oximetria de pulso para o l\u00f3bulo da orelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 75 anos, com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e diabete tipo 2, \u00e9 admitido na UTI com quadro de choque s\u00e9ptico secund\u00e1rio \u00e0 abdome agudo perfurativo. A glicemia inicial \u00e9 de 304 mg\/dL. Quanto ao tratamento da diabete, a conduta recomendada nesse paciente \u00e9:","provas":[{"id":89833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-07 20:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2573734,"hashId":"853b9b862b827ab81f60e1982f1d6063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 75 anos, com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e diabete tipo 2, \u00e9 admitido na UTI com quadro de choque s\u00e9ptico secund\u00e1rio \u00e0 abdome agudo perfurativo. A glicemia inicial \u00e9 de 304 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quanto ao tratamento da diabete, a conduta recomendada nesse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":10259020,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicemia capilar de 2\/2 horas e insulina regular subcut\u00e2nea com a meta de manter a glicemia abaixo de 140 mg\/dL.","id":10259016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicemia capilar de 2\/2 horas e insulina regular subcut\u00e2nea com a meta de manter a glicemia abaixo de 140 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insulina glargina (0,2 U\/kg\/dia) e insulina regular subcut\u00e2nea conforme necess\u00e1rio, com alvo de glicemia entre 80 e 110 mg\/dL.","id":10259017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina glargina (0,2 U\/kg\/dia) e insulina regular subcut\u00e2nea conforme necess\u00e1rio, com alvo de glicemia entre 80 e 110 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insulina asparte intravenosa em bomba de infus\u00e3o com a meta de manter a glicemia entre 80 e 120 mg\/dL.","id":10259018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina asparte intravenosa em bomba de infus\u00e3o com a meta de manter a glicemia entre 80 e 120 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insulina glargina (0,2 U\/kg\/dia) e insulina regular subcut\u00e2nea conforme necess\u00e1rio, com alvo de glicemia entre 110 e 180 mg\/dL.","id":10259019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina glargina (0,2 U\/kg\/dia) e insulina regular subcut\u00e2nea conforme necess\u00e1rio, com alvo de glicemia entre 110 e 180 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"insulina regular intravenosa em bomba de infus\u00e3o com alvo de glicemia entre 140 e 180 mg\/dL.","id":10259020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina regular intravenosa em bomba de infus\u00e3o com alvo de glicemia entre 140 e 180 mg\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}