{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165621,"perPage":"100","pages":21657,"page":20496,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma empresa rural bem organizada, a fun\u00e7\u00e3o administrativa denominada controle torna-se praticamente desnecess\u00e1ria, representando apenas um servi\u00e7o burocr\u00e1tico a mais e que, ao longo do tempo, deve ser progressivamente desativada.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644953,"hashId":"b3d23990315d6cd5d323284df0a12be9","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa rural bem organizada, a fun\u00e7\u00e3o administrativa\r\ndenominada controle torna-se praticamente desnecess\u00e1ria,\r\nrepresentando apenas um servi\u00e7o burocr\u00e1tico a mais e que, ao\r\nlongo do tempo, deve ser progressivamente desativada.<\/p>","resposta":2227960,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Administrar \u00e9 fazer com que as coisas aconte\u00e7am e que isso se d\u00ea segundo o planejado, da melhor forma poss\u00edvel, antecipando-se a problemas e oportunidades. Nesse sentido, conclui-se que administrar \u00e9 um processo din\u00e2mico que exige a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas de tomada de decis\u00f5es, efetivadas por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":301985,"enunciado":"Administrar \u00e9 fazer com que as coisas aconte\u00e7am e que isso se d\u00ea\r\nsegundo o planejado, da melhor forma poss\u00edvel, antecipando-se a\r\nproblemas e oportunidades. Nesse sentido, conclui-se que administrar\r\n\u00e9 um processo din\u00e2mico que exige a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas de tomada de\r\ndecis\u00f5es, efetivadas por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerada um ramo da ci\u00eancia administrativa, a administra\u00e7\u00e3o rural utiliza-se dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica de Taylor at\u00e9 a moderna teoria do desenvolvimento organizacional, exigindo, entretanto, uma postura cr\u00edtica e adaptativa, decorrente das caracter\u00edsticas e peculiaridades inerentes do setor agropecu\u00e1rio que o diferenciam dos demais setores da economia.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644955,"hashId":"0cac5eedeae80ba68cab86d751e96607","enunciado":"<p align=justify>Considerada um ramo da ci\u00eancia administrativa, a administra\u00e7\u00e3o\r\nrural utiliza-se dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica de Taylor at\u00e9 a\r\nmoderna teoria do desenvolvimento organizacional, exigindo,\r\nentretanto, uma postura cr\u00edtica e adaptativa, decorrente das\r\ncaracter\u00edsticas e peculiaridades inerentes do setor agropecu\u00e1rio\r\nque o diferenciam dos demais setores da economia.<\/p>","resposta":2227963,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Administrar \u00e9 fazer com que as coisas aconte\u00e7am e que isso se d\u00ea segundo o planejado, da melhor forma poss\u00edvel, antecipando-se a problemas e oportunidades. Nesse sentido, conclui-se que administrar \u00e9 um processo din\u00e2mico que exige a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas de tomada de decis\u00f5es, efetivadas por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":301985,"enunciado":"Administrar \u00e9 fazer com que as coisas aconte\u00e7am e que isso se d\u00ea\r\nsegundo o planejado, da melhor forma poss\u00edvel, antecipando-se a\r\nproblemas e oportunidades. Nesse sentido, conclui-se que administrar\r\n\u00e9 um processo din\u00e2mico que exige a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas de tomada de\r\ndecis\u00f5es, efetivadas por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto do telhado do curral indica que o mesmo dever\u00e1 ser executado em duas \u00e1guas, com inclina\u00e7\u00e3o de 45\u00ba. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a inclina\u00e7\u00e3o indicada corresponde \u00e0 declividade de 45%.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644961,"hashId":"6cb1c23b5fb2c5501b18d6b816fa07d6","enunciado":"<p align=justify>O projeto do telhado do curral indica que o mesmo dever\u00e1 ser\r\nexecutado em duas \u00e1guas, com inclina\u00e7\u00e3o de 45\u00ba. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a inclina\u00e7\u00e3o indicada corresponde \u00e0 declividade de\r\n45%.<\/p>","resposta":2227977,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es rurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas importantes de apoio ao processo produtivo da atividade agropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo, em cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":301986,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es\r\nrurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas\r\nimportantes de apoio ao processo produtivo da atividade\r\nagropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo,\r\nem cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a\r\nrespeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O motor el\u00e9trico a ser utilizado para bombeamento de \u00e1gua para o curral ser\u00e1 alimentado por uma corrente el\u00e9trica de 220 V e sua pot\u00eancia \u00e9 de 1.100 W. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a corrente el\u00e9trica absorvida ser\u00e1 igual a 5 A.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644962,"hashId":"4a5a47bc6369879e29109fd532a84235","enunciado":"<p align=justify>O motor el\u00e9trico a ser utilizado para bombeamento de\r\n\u00e1gua para o curral ser\u00e1 alimentado por uma corrente\r\nel\u00e9trica de 220 V e sua pot\u00eancia \u00e9 de 1.100 W. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a corrente el\u00e9trica absorvida ser\u00e1 igual a 5 A.<\/p>","resposta":2227978,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es rurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas importantes de apoio ao processo produtivo da atividade agropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo, em cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":301986,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es\r\nrurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas\r\nimportantes de apoio ao processo produtivo da atividade\r\nagropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo,\r\nem cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a\r\nrespeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. Deseja-se alimentar um rebanho de 200 bovinos com peso vivo m\u00e9dio de 400 kg, durante 100 dias, fornecendo uma silagem de milho com 30% de mat\u00e9ria seca e que apresenta uma perda de 20% durante os processos de colheita e armazenagem. Nessa situa\u00e7\u00e3o, e considerando uma produtividade m\u00e9dia de 10 toneladas de mat\u00e9ria seca de milho por hectare e que cada animal receber\u00e1 o equivalente a 2,5% do seu peso vivo (base na mat\u00e9ria seca), um agr\u00f4nomo deve semear milho em uma \u00e1rea total de 80 hectares.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644968,"hashId":"04253ede52a7205f8475ad5cb0f2652f","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Deseja-se alimentar um rebanho de 200 bovinos com peso vivo m\u00e9dio de 400 kg, durante 100 dias, fornecendo uma silagem de milho com 30% de mat\u00e9ria seca e que apresenta uma perda de 20% durante os processos de colheita e armazenagem. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, e considerando uma produtividade m\u00e9dia de 10 toneladas de mat\u00e9ria seca de milho por hectare e que cada animal receber\u00e1 o equivalente a 2,5% do seu peso vivo (base na mat\u00e9ria seca), um agr\u00f4nomo deve semear milho em uma \u00e1rea total de 80 hectares.<\/P>","resposta":2227994,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Barreiras sanit\u00e1rias impostas por pa\u00edses como Jap\u00e3o e Canad\u00e1, cotas de importa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios para agricultores locais de pa\u00edses da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, al\u00e9m de algumas \u00e1reas que ainda n\u00e3o foram consideradas oficialmente livres da febre aftosa, atrapalham a exporta\u00e7\u00e3o de carne in natura para alguns mercados internacionais. Entretanto, esses fatores n\u00e3o impediram o Brasil de aumentar suas exporta\u00e7\u00f5es de carne. Isso ocorre pela ado\u00e7\u00e3o de tecnologia e maior controle sanit\u00e1rio. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":301987,"enunciado":"<p align=justify>Barreiras sanit\u00e1rias impostas por pa\u00edses como Jap\u00e3o e Canad\u00e1,\r\ncotas de importa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios para agricultores locais de pa\u00edses\r\nda Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, al\u00e9m de algumas \u00e1reas que ainda n\u00e3o foram\r\nconsideradas oficialmente livres da febre aftosa, atrapalham a\r\nexporta\u00e7\u00e3o de carne in natura para alguns mercados\r\ninternacionais. Entretanto, esses fatores n\u00e3o impediram o Brasil\r\nde aumentar suas exporta\u00e7\u00f5es de carne. Isso ocorre pela ado\u00e7\u00e3o\r\nde tecnologia e maior controle sanit\u00e1rio. Nesse contexto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema intensivo de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ao ar livre (SISCAL), os animais permanecem em piquetes espec\u00edficos para cada categoria (matrizes, varr\u00f5es e animais de reposi\u00e7\u00e3o), sendo confinados nas fases de crescimento e termina\u00e7\u00e3o. Os leit\u00f5es lactentes podem ser criados em piquetes ou confinados (galp\u00e3o).","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644974,"hashId":"47eef0639b2b10e41b401f9e41cb149f","enunciado":"<p align=justify>No sistema intensivo de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ao ar livre\r\n(SISCAL), os animais permanecem em piquetes espec\u00edficos\r\npara cada categoria (matrizes, varr\u00f5es e animais de\r\nreposi\u00e7\u00e3o), sendo confinados nas fases de crescimento e\r\ntermina\u00e7\u00e3o. Os leit\u00f5es lactentes podem ser criados em\r\npiquetes ou confinados (galp\u00e3o).<\/p>","resposta":2228008,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no \u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao fortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura e pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":301988,"enunciado":"<p align=justify>O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no\r\n\u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao\r\nfortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura\r\ne pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das\r\nexporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As raz\u00f5es para o \u201cper\u00edodo duro\u201d referido no texto, pelo qual atravessou a cotonicultura brasileira, incluem a introdu\u00e7\u00e3o do bicudo do algodoeiro \u2014 praga agressiva e de dif\u00edcil controle que ataca o algodoeiro \u2014 e a abertura do mercado brasileiro \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e de produtos t\u00eaxteis, especialmente da China.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644987,"hashId":"84c27c46bbd4a582811e419359026775","enunciado":"<p align=justify>As raz\u00f5es para o \u201cper\u00edodo duro\u201d referido no texto, pelo qual\r\natravessou a cotonicultura brasileira, incluem a introdu\u00e7\u00e3o\r\ndo bicudo do algodoeiro \u2014 praga agressiva e de dif\u00edcil\r\ncontrole que ataca o algodoeiro \u2014 e a abertura do mercado\r\nbrasileiro \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e de produtos t\u00eaxteis,\r\nespecialmente da China.<\/p>","resposta":2228051,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":301990,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18575\/43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, o grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico da cotonicultura brasileira pode ser exemplificado pelo desenvolvimento gen\u00e9tico de fibras coloridas desse produto no pa\u00eds, o que, al\u00e9m do maior atrativo comercial, \u00e9 importante para pessoas al\u00e9rgicas a corantes artificiais.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644989,"hashId":"eb855e42bcb608d4ec1fe45da85afaca","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, o grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico da cotonicultura\r\nbrasileira pode ser exemplificado pelo desenvolvimento\r\ngen\u00e9tico de fibras coloridas desse produto no pa\u00eds, o que,\r\nal\u00e9m do maior atrativo comercial, \u00e9 importante para pessoas\r\nal\u00e9rgicas a corantes artificiais.<\/p>","resposta":2228055,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":301990,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18575\/43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma recomenda\u00e7\u00e3o correta de aduba\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o de mais de 3.000 kg de gr\u00e3os nos cultivares modernos de soja, em um solo corrigido e em condi\u00e7\u00f5es adequadas de cultivo, consiste em 40 kg de N, 80 kg de P2O5 e 60 kg de K2O por hectare, distribu\u00eddos um pouco abaixo e ao lado das sementes durante a semeadura.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644993,"hashId":"12e90a39af8bfc39ec99f0eda6fa8ce9","enunciado":"<p align=justify>Uma recomenda\u00e7\u00e3o correta de aduba\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o para\r\na obten\u00e7\u00e3o de mais de 3.000 kg de gr\u00e3os nos cultivares\r\nmodernos de soja, em um solo corrigido e em condi\u00e7\u00f5es\r\nadequadas de cultivo, consiste em 40 kg de N, 80 kg de P2O5 e\r\n60 kg de K2O por hectare, distribu\u00eddos um pouco abaixo e ao\r\nlado das sementes durante a semeadura.<\/p>","resposta":2228067,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas regi\u00f5es brasileiras, como o estado de Mato Grosso, atingiram altas produtividades de soja, superando at\u00e9 a m\u00e9dia norteamericana do produto. Apesar disso, ainda h\u00e1 necessidade de pesquisas nos v\u00e1rios aspectos fitot\u00e9cnicos dessa cultura. A respeito de fitossanidade, aduba\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de cultivares de soja, julgue os itens seguintes.","id":301992,"enunciado":"<p align=justify>Algumas regi\u00f5es brasileiras, como o estado de Mato Grosso,\r\natingiram altas produtividades de soja, superando at\u00e9 a m\u00e9dia norteamericana\r\ndo produto. Apesar disso, ainda h\u00e1 necessidade de\r\npesquisas nos v\u00e1rios aspectos fitot\u00e9cnicos dessa cultura. A respeito\r\nde fitossanidade, aduba\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de cultivares de soja, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hematomas subdurais n\u00e3o ultrapassam de um hemisf\u00e9rio cerebral para o outro.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648238,"hashId":"b67e170309b6552f0b66f94c052e0e23","enunciado":"<p align=justify>Hematomas subdurais n\u00e3o ultrapassam de um hemisf\u00e9rio\r\ncerebral para o outro.<\/p>","resposta":2237300,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trauma cranioencef\u00e1lico (TCE) tem sido reconhecido como um problema de sa\u00fade p\u00fablica em raz\u00e3o do cont\u00ednuo aumento da incid\u00eancia de acidentes automobil\u00edsticos. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":302679,"enunciado":"<p align=justify>O trauma cranioencef\u00e1lico (TCE) tem sido reconhecido como um\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica em raz\u00e3o do cont\u00ednuo aumento da\r\nincid\u00eancia de acidentes automobil\u00edsticos. Nesse contexto, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na traqueomalacia, h\u00e1 alargamento difuso da traqu\u00e9ia e dos br\u00f4nquios fonte, especialmente \u00e0 expira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648246,"hashId":"3cabef9673ea89ee8ca2c92218fffec3","enunciado":"<p align=justify>Na traqueomalacia, h\u00e1 alargamento difuso da traqu\u00e9ia e dos\r\nbr\u00f4nquios fonte, especialmente \u00e0 expira\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2237317,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As vias a\u00e9reas s\u00e3o afetadas por um largo espectro de anormalidades, tanto focais quanto difusas, benignas e malignas. Apesar dessa variabilidade, existe uma tend\u00eancia comum de essas doen\u00e7as estarem associadas a obstru\u00e7\u00e3o dessas vias. Acerca das doen\u00e7as das vias a\u00e9reas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302681,"enunciado":"<p align=justify>As vias a\u00e9reas s\u00e3o afetadas por um largo espectro de\r\nanormalidades, tanto focais quanto difusas, benignas e malignas.\r\nApesar dessa variabilidade, existe uma tend\u00eancia comum de essas\r\ndoen\u00e7as estarem associadas a obstru\u00e7\u00e3o dessas vias. Acerca das\r\ndoen\u00e7as das vias a\u00e9reas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estenose hipertr\u00f3fica do piloro \u00e9 o aumento do volume das fibras musculares circulares da transi\u00e7\u00e3o entre o es\u00f4fago e o est\u00f4mago.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648250,"hashId":"ded223421864d6cbbefbeca1e02cf510","enunciado":"<p align=justify>A estenose hipertr\u00f3fica do piloro \u00e9 o aumento do volume das\r\nfibras musculares circulares da transi\u00e7\u00e3o entre o es\u00f4fago e o\r\nest\u00f4mago.<\/p>","resposta":2237325,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O est\u00f4mago, por\u00e7\u00e3o mais larga do trato intestinal, serve mecanicamente como um reservat\u00f3rio para os bolos de comida periodicamente ingeridos e como um misturador que adiciona aditivos por ele produzidos, permitindo a passagem do bolo alimentar em quantidades apropriadas para os \u00f3rg\u00e3os da digest\u00e3o a jusante dele. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":302682,"enunciado":"<p align=justify>O est\u00f4mago, por\u00e7\u00e3o mais larga do trato intestinal, serve\r\nmecanicamente como um reservat\u00f3rio para os bolos de comida\r\nperiodicamente ingeridos e como um misturador que adiciona\r\naditivos por ele produzidos, permitindo a passagem do bolo\r\nalimentar em quantidades apropriadas para os \u00f3rg\u00e3os da digest\u00e3o\r\na jusante dele. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tricobezoar \u00e9 um tipo raro de tumor que afeta a submucosa do est\u00f4mago.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648254,"hashId":"ce908fa170535397194dd7540c148454","enunciado":"<p align=justify>Tricobezoar \u00e9 um tipo raro de tumor que afeta a submucosa\r\ndo est\u00f4mago.<\/p>","resposta":2237333,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O est\u00f4mago, por\u00e7\u00e3o mais larga do trato intestinal, serve mecanicamente como um reservat\u00f3rio para os bolos de comida periodicamente ingeridos e como um misturador que adiciona aditivos por ele produzidos, permitindo a passagem do bolo alimentar em quantidades apropriadas para os \u00f3rg\u00e3os da digest\u00e3o a jusante dele. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":302682,"enunciado":"<p align=justify>O est\u00f4mago, por\u00e7\u00e3o mais larga do trato intestinal, serve\r\nmecanicamente como um reservat\u00f3rio para os bolos de comida\r\nperiodicamente ingeridos e como um misturador que adiciona\r\naditivos por ele produzidos, permitindo a passagem do bolo\r\nalimentar em quantidades apropriadas para os \u00f3rg\u00e3os da digest\u00e3o\r\na jusante dele. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre mobiliza\u00e7\u00e3o social e participa\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 no fato de que a mobiliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 de modo programado e \u00e9 estimulada pelas organiza\u00e7\u00f5es de massa, enquanto a participa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 espont\u00e2nea e volunt\u00e1ria.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648354,"hashId":"d43090e44f543190da3d48c09df2f4ed","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre mobiliza\u00e7\u00e3o social e participa\u00e7\u00e3o\r\npopular est\u00e1 no fato de que a mobiliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 de modo\r\nprogramado e \u00e9 estimulada pelas organiza\u00e7\u00f5es de massa,\r\nenquanto a participa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 espont\u00e2nea e volunt\u00e1ria.<\/p>","resposta":2237532,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 um compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de mercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda. \u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o indiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302704,"enunciado":"<p align=justify>Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9\r\num compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de\r\nmercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o\r\nindiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/648354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grupos de press\u00e3o podem ser agentes de mobiliza\u00e7\u00e3o social quando atuam em certos segmentos sociais, voltados apenas para seus interesses e que a eles se restringem.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648360,"hashId":"1cc0382b256c56988abf2fd4af7372e9","enunciado":"<p align=justify>Grupos de press\u00e3o podem ser agentes de mobiliza\u00e7\u00e3o social\r\nquando atuam em certos segmentos sociais, voltados apenas\r\npara seus interesses e que a eles se restringem.<\/p>","resposta":2237545,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 um compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de mercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda. \u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o indiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302704,"enunciado":"<p align=justify>Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9\r\num compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de\r\nmercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o\r\nindiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/648360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de cidadania, como entendido no uso corrente, independe das obriga\u00e7\u00f5es do Estado e da lei, o que significa que os indiv\u00edduos de um pa\u00eds ou na\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam, na rela\u00e7\u00e3o com a sua sociedade, direitos nem deveres.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648363,"hashId":"13c8ec632aebbfa9114fcaab6329d76a","enunciado":"<p align=justify>O conceito de cidadania, como entendido no uso corrente,\r\nindepende das obriga\u00e7\u00f5es do Estado e da lei, o que significa\r\nque os indiv\u00edduos de um pa\u00eds ou na\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam, na rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a sua sociedade, direitos nem deveres.<\/p>","resposta":2237551,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 um compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de mercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda. \u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o indiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302704,"enunciado":"<p align=justify>Fornecer informa\u00e7\u00e3o ampla e plural sobre as quest\u00f5es p\u00fablicas \u00e9\r\num compromisso com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica, e n\u00e3o um bem de\r\nmercado cuja oferta pode ser regulada pela demanda.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que exista informa\u00e7\u00e3o para que se possa formar o\r\nindiv\u00edduo para a vida social. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/648363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sua luta hist\u00f3rica, as associa\u00e7\u00f5es de favelas t\u00eam defendido a escolha, pelo poder p\u00fablico, de \u00e1reas urbanas e suburbanas com melhores condi\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o de infra-estrutura b\u00e1sica para moradia.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648368,"hashId":"d22ad6d0f053f474bbcbe188786175dd","enunciado":"<p align=justify>Em sua luta hist\u00f3rica, as associa\u00e7\u00f5es de favelas t\u00eam\r\ndefendido a escolha, pelo poder p\u00fablico, de \u00e1reas urbanas e\r\nsuburbanas com melhores condi\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o de\r\ninfra-estrutura b\u00e1sica para moradia.<\/p>","resposta":2237561,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas metr\u00f3poles brasileiras, podem-se encontrar tr\u00eas formas b\u00e1sicas de agrega\u00e7\u00e3o das demandas populares, a saber: as Sociedades Amigos de Bairros (SABs) ou associa\u00e7\u00f5es de moradores; as associa\u00e7\u00f5es de favelas; e as associa\u00e7\u00f5es e movimentos comunit\u00e1rios. Acerca dessas formas de organiza\u00e7\u00e3o popular, julgue os itens seguintes.","id":302705,"enunciado":"<p align=justify>Nas metr\u00f3poles brasileiras, podem-se encontrar tr\u00eas formas\r\nb\u00e1sicas de agrega\u00e7\u00e3o das demandas populares, a saber: as\r\nSociedades Amigos de Bairros (SABs) ou associa\u00e7\u00f5es de\r\nmoradores; as associa\u00e7\u00f5es de favelas; e as associa\u00e7\u00f5es e\r\nmovimentos comunit\u00e1rios. Acerca dessas formas de organiza\u00e7\u00e3o\r\npopular, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413414,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-urbanizacao-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/648368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modernamente, os termos \u201cl\u00edder\u201d e \u201clideran\u00e7a\u201d t\u00eam sido considerados praticamente sin\u00f4nimos.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648382,"hashId":"4e4a8a3972cbe3a686a9c1f0daf86476","enunciado":"<p align=justify>Modernamente, os termos \u201cl\u00edder\u201d e \u201clideran\u00e7a\u201d t\u00eam sido\r\nconsiderados praticamente sin\u00f4nimos.<\/p>","resposta":2237589,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio de lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.","id":302707,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio\r\nde lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/648382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modernamente, a lideran\u00e7a tem sido considerada sempre a\u00e7\u00e3o efetiva, e n\u00e3o mero prest\u00edgio, talento ou compet\u00eancia.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648384,"hashId":"6e7f2c171ad5564fbb0c46cf6fa288f8","enunciado":"<p align=justify>Modernamente, a lideran\u00e7a tem sido considerada sempre\r\na\u00e7\u00e3o efetiva, e n\u00e3o mero prest\u00edgio, talento ou compet\u00eancia.<\/p>","resposta":2237592,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio de lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.","id":302707,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio\r\nde lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/648384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Longe de serem organismos estanques, as comunidades populares encontram seu sentido no relacionamento com institui\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais que comp\u00f5em a sociedade.","provas":[{"id":18670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":10114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-articulacao-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Articula\u00e7\u00e3o Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648389,"hashId":"3ed90f5f04d17a17ee1e8eba8bb32df7","enunciado":"<p align=justify>Longe de serem organismos estanques, as comunidades\r\npopulares encontram seu sentido no relacionamento com\r\ninstitui\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais que\r\ncomp\u00f5em a sociedade.<\/p>","resposta":2237602,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio de lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.","id":302707,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da natureza, das condi\u00e7\u00f5es e da qualidade do exerc\u00edcio\r\nde lideran\u00e7a na comunidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/648389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito","id":10115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2003, \u00c9rica emprestou seu carro a Jo\u00e3o que, por ter estacionado o ve\u00edculo em local proibido, causou a aplica\u00e7\u00e3o de uma multa. Indignada, \u00c9rica disse a Jo\u00e3o que ele deveria pagar a multa, por ter sido ele quem cometeu a infra\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o, por\u00e9m, disse que n\u00e3o assumiria a culpa. Com isso, at\u00e9 hoje, a multa n\u00e3o foi paga. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ve\u00edculo de \u00c9rica somente poder\u00e1 ser licenciado ap\u00f3s o pagamento da multa pendente.","provas":[{"id":18671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito","id":10115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648396,"hashId":"07538d9065a8943349b556d9f04cec5d","enunciado":"<p align=justify>Em 2003, \u00c9rica emprestou seu carro a Jo\u00e3o que, por ter\r\nestacionado o ve\u00edculo em local proibido, causou a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde uma multa. Indignada, \u00c9rica disse a Jo\u00e3o que ele deveria\r\npagar a multa, por ter sido ele quem cometeu a infra\u00e7\u00e3o.\r\nJo\u00e3o, por\u00e9m, disse que n\u00e3o assumiria a culpa. Com isso, at\u00e9\r\nhoje, a multa n\u00e3o foi paga. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ve\u00edculo de\r\n\u00c9rica somente poder\u00e1 ser licenciado ap\u00f3s o pagamento da\r\nmulta pendente.<\/p>","resposta":2237616,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":302710,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/648396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito","id":10115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ricardo n\u00e3o poder\u00e1 autuar o motorista pela infra\u00e7\u00e3o antes que ele saia do ve\u00edculo, pois o fato de haver algu\u00e9m dentro do autom\u00f3vel faz que ele n\u00e3o seja considerado estacionado, mas apenas parado.","provas":[{"id":18671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito","id":10115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Agente de Tr\u00e2nsito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648402,"hashId":"2f0a89ae4ed2fd32c2a76b5d13ebb8c8","enunciado":"<p align=justify>Ricardo n\u00e3o poder\u00e1 autuar o motorista pela infra\u00e7\u00e3o antes\r\nque ele saia do ve\u00edculo, pois o fato de haver algu\u00e9m dentro\r\ndo autom\u00f3vel faz que ele n\u00e3o seja considerado estacionado,\r\nmas apenas parado.<\/p>","resposta":2237629,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ricardo, agente de tr\u00e2nsito do munic\u00edpio de Boa Vista, identificou que, h\u00e1 dez minutos, um motorista mantinha seu autom\u00f3vel imobilizado em um local de estacionamento proibido. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":302711,"enunciado":"<P align=justify>Ricardo, agente de tr\u00e2nsito do munic\u00edpio de Boa Vista, identificou que, h\u00e1 dez minutos, um motorista mantinha seu autom\u00f3vel imobilizado em um local de estacionamento proibido. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/648402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado unit\u00e1rio \u00e9 aquele no qual a ordem pol\u00edtica, a ordem jur\u00eddica e a ordem administrativa emanam apenas do Poder Executivo.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638023,"hashId":"a2616311b945b2a8dbc54d01f101bd77","enunciado":"<p align=justify>O Estado unit\u00e1rio \u00e9 aquele no qual a ordem pol\u00edtica, a ordem\r\njur\u00eddica e a ordem administrativa emanam apenas do Poder\r\nExecutivo.<\/p>","resposta":2211811,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":300451,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"}],"slug":"administracao-publica\/638023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia de moderniza\u00e7\u00e3o da burocracia governamental federal no per\u00edodo entre 1964 e 1985 baseava-se na expans\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotada de maior flexibilidade para implementa\u00e7\u00e3o de projetos desenvolvimentistas.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638028,"hashId":"9c328a034817f514c5fb2e8e32171327","enunciado":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia de moderniza\u00e7\u00e3o da burocracia governamental\r\nfederal no per\u00edodo entre 1964 e 1985 baseava-se na\r\nexpans\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotada\r\nde maior flexibilidade para implementa\u00e7\u00e3o de projetos\r\ndesenvolvimentistas.<\/p>","resposta":2211820,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300452,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/638028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela de contas-correntes cont\u00e1beis tem como fun\u00e7\u00e3o propiciar a contabiliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos fatos cont\u00e1beis a partir de uma informa\u00e7\u00e3o sobre um fato administrativo que consta de um c\u00f3digo espec\u00edfico.","provas":[{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638088,"hashId":"913a1e95679a01d8c58a823f524c3351","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A tabela de contas-correntes cont\u00e1beis tem como fun\u00e7\u00e3o\r\npropiciar a contabiliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos fatos cont\u00e1beis a\r\npartir de uma informa\u00e7\u00e3o sobre um fato administrativo que\r\nconsta de um c\u00f3digo espec\u00edfico.<\/p><\/p>","resposta":2211941,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do plano de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.","id":300466,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do plano de contas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente (SOC)","oab":false,"nome":"Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente (SOC)","pai":412075,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412077,"slug":"contabilidade-publica-superavit-do-orcamento-corrente-soc"},{"nome_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","oab":false,"nome":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412202,"slug":"contabilidade-publica-fatos-modificativos-permutativos-e-mistos"}],"slug":"contabilidade-publica\/638088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"11100011bin\u00e1rio corresponde a 227decimal","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638109,"hashId":"28d65ce98a054e4c0043d8ff4cba47a9","enunciado":"11100011<SUB>bin\u00e1rio<\/SUB> corresponde a 227<SUB>decimal<\/SUB>","resposta":2211995,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de sistemas de numera\u00e7\u00e3o, considerando que a base do sistema est\u00e1 indicada em subscrito.","id":300472,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de sistemas de numera\u00e7\u00e3o,\r\nconsiderando que a base do sistema est\u00e1 indicada em subscrito.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Institu\u00eddo durante o governo Collor pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990, o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o choca-se com os ideais ortodoxos expressos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":637975,"hashId":"708ce069305399f442632176778a2a55","enunciado":"<p align=justify>Institu\u00eddo durante o governo Collor pela Lei n.\u00ba\r\n8.112\/1990, o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos\r\nCivis da Uni\u00e3o choca-se com os ideais ortodoxos\r\nexpressos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","resposta":2211715,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":300443,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/637975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o trata de conceitos, princ\u00edpios, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados na pr\u00e1tica administrativa e colocados em execu\u00e7\u00e3o pela lideran\u00e7a de um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancia e tecnologia para atingir a miss\u00e3o e os objetivos fixados.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638012,"hashId":"5ee9595f3366e51a1ea40bb0325accc2","enunciado":"<p align=justify>Gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o trata de conceitos, princ\u00edpios, m\u00e9todos\r\ne t\u00e9cnicas utilizados na pr\u00e1tica administrativa e colocados\r\nem execu\u00e7\u00e3o pela lideran\u00e7a de um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em\r\nci\u00eancia e tecnologia para atingir a miss\u00e3o e os objetivos\r\nfixados.<\/p>","resposta":2211788,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":300449,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/638012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o sistema do m\u00e9rito preconizado pelo DASP, o acesso aos cargos comissionados deveria dar-se predominantemente por meio de concursos, mas esse sistema tamb\u00e9m previa mecanismos de indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para 20% dos cargos.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638026,"hashId":"bdbacee37c84b720d8d996bed0852429","enunciado":"<p align=justify>Segundo o sistema do m\u00e9rito preconizado pelo DASP, o\r\nacesso aos cargos comissionados deveria dar-se\r\npredominantemente por meio de concursos, mas esse sistema\r\ntamb\u00e9m previa mecanismos de indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para\r\n20% dos cargos.<\/p>","resposta":2211817,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300452,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","oab":false,"nome":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","pai":404555,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404556,"slug":"administracao-publica-departamento-administrativo-do-servico-publico-dasp"}],"slug":"administracao-publica\/638026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a aplica\u00e7\u00e3o rendeu R$ 210,00 de juros, a taxa mensal de juros da aplica\u00e7\u00e3o foi inferior a 8%.","provas":[{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638060,"hashId":"028790e1bc308e06353351382a2893cf","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Se a aplica\u00e7\u00e3o rendeu R$ 210,00 de juros, a taxa mensal\r\nde juros da aplica\u00e7\u00e3o foi inferior a 8%.<\/p><\/p>","resposta":2211885,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cl\u00e1udia aplicou R$ 1.000,00 por 2 meses \u00e0 taxa mensal de juros compostos de i%. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":300460,"enunciado":"<p align=justify>Cl\u00e1udia aplicou R$ 1.000,00 por 2 meses \u00e0 taxa mensal de\r\njuros compostos de i%. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/638060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia atual permite que o enlace opere sem repetidor, desde que a taxa de transmiss\u00e3o seja inferior a determinado limiar.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638152,"hashId":"1d39009867c06310c1cd6689b1246365","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia atual permite que o enlace opere sem repetidor,\r\ndesde que a taxa de transmiss\u00e3o seja inferior a determinado\r\nlimiar.<\/p>","resposta":2212168,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pretende-se implementar um sistema de comunica\u00e7\u00e3o \u00f3ptica entre duas localidades distantes de 100 km. Nesse sistema, ser\u00e1 utilizada fibra monomodo excitada por diodo laser. Acerca desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":300483,"enunciado":"Pretende-se implementar um sistema de comunica\u00e7\u00e3o \u00f3ptica entre\r\nduas localidades distantes de 100 km. Nesse sistema, ser\u00e1 utilizada\r\nfibra monomodo excitada por diodo laser. Acerca desse sistema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de comunica\u00e7\u00e3o","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397573,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnicas-basicas-de-comunicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso fosse utilizada codifica\u00e7\u00e3o de canal, a BER seria superior a 10-6.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638156,"hashId":"45f93e96744e78b0d1284bbbc16e23ed","enunciado":"<P align=justify>Caso fosse utilizada codifica\u00e7\u00e3o de canal, a BER seria superior a 10<SUP>-6<\/SUP>.<\/P>","resposta":2212177,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de comunica\u00e7\u00f5es de dados opera com modula\u00e7\u00e3o BPSK e transmite um sinal \u00e0 taxa efetiva de informa\u00e7\u00e3o de 10 Mbps sem codifica\u00e7\u00e3o de canal. A banda de freq\u00fc\u00eancias alocada para esse sistema, que opera em condi\u00e7\u00f5es normais com BER igual a 10-6, \u00e9 igual a 20 MHz. A respeito desse sistema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300484,"enunciado":"<P align=justify>Um sistema de comunica\u00e7\u00f5es de dados opera com modula\u00e7\u00e3o BPSK e transmite um sinal \u00e0 taxa efetiva de informa\u00e7\u00e3o de 10 Mbps sem codifica\u00e7\u00e3o de canal. A banda de freq\u00fc\u00eancias alocada para esse sistema, que opera em condi\u00e7\u00f5es normais com BER igual a 10<SUP>-6<\/SUP>, \u00e9 igual a 20 MHz. A respeito desse sistema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for colocado um servidor DNS na rede 2, tanto esta\u00e7\u00f5es na rede 1 quanto esta\u00e7\u00f5es na rede 3 poder\u00e3o utiliz\u00e1-lo, desde que configura\u00e7\u00f5es de roteamento estejam corretas.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638171,"hashId":"d1487f142847ecffab11c0e5a1fe49bd","enunciado":"<p align=justify>Se for colocado um servidor DNS na rede 2, tanto esta\u00e7\u00f5es na\r\nrede 1 quanto esta\u00e7\u00f5es na rede 3 poder\u00e3o utiliz\u00e1-lo, desde que\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de roteamento estejam corretas.<\/p>","resposta":2212206,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.","id":300486,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18425\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor de banco de dados estivesse localizado na rede 3 e precisasse enviar dados para um servidor web na rede 1, o roteador B deveria saber como chegar \u00e0 rede 1 por meio da interface do roteador A ligado na rede 2.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638172,"hashId":"3870df64c5bdd2ef7c08667abc33bddf","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor de banco de dados estivesse localizado na rede\r\n3 e precisasse enviar dados para um servidor web na rede 1, o\r\nroteador B deveria saber como chegar \u00e0 rede 1 por meio da\r\ninterface do roteador A ligado na rede 2.<\/p>","resposta":2212208,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.","id":300486,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18425\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como uma das barreiras para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o seletiva, podem ocorrer problemas na comunica\u00e7\u00e3o, inclusive dentro de grupos de trabalho, como equipes de funcionalidade cruzada, em que se exige uma boa comunica\u00e7\u00e3o entre membros de diversas \u00e1reas da empresa.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635750,"hashId":"eeab6fe519605f421ebb72b2dc7aef8c","enunciado":"<p align=justify>Como uma das barreiras para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 a\r\npercep\u00e7\u00e3o seletiva, podem ocorrer problemas na\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, inclusive dentro de grupos de trabalho,\r\ncomo equipes de funcionalidade cruzada, em que se\r\nexige uma boa comunica\u00e7\u00e3o entre membros de diversas\r\n\u00e1reas da empresa.<\/p>","resposta":2205594,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante objeto de estudos nas organiza\u00e7\u00f5es. Grande parte do sucesso da organiza\u00e7\u00e3o depende da sua capacidade de desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz entre os empregados. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300037,"enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante objeto de estudos nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es. Grande parte do sucesso da organiza\u00e7\u00e3o\r\ndepende da sua capacidade de desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o\r\neficaz entre os empregados. Nesse contexto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/635750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As etapas do processo racional de tomada de decis\u00e3o incluem, nesta ordem: definir o problema, identificar os crit\u00e9rios de decis\u00e3o, determinar os pesos para os crit\u00e9rios, desenvolver as alternativas, avaliar as alternativas e selecionar a melhor alternativa.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635752,"hashId":"7cedfbca1f50b2e1a4d3552760cb847a","enunciado":"<p align=justify>As etapas do processo racional de tomada de decis\u00e3o\r\nincluem, nesta ordem: definir o problema, identificar\r\nos crit\u00e9rios de decis\u00e3o, determinar os pesos para os\r\ncrit\u00e9rios, desenvolver as alternativas, avaliar as\r\nalternativas e selecionar a melhor alternativa.<\/p>","resposta":2205598,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":300038,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista determinados aspectos gerais da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/635752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Condi\u00e7\u00f5es como a exist\u00eancia de elevado n\u00edvel de incerteza e tempo limitado podem exigir tomada de decis\u00e3o intuitiva. A dificuldade, por\u00e9m, reside no fato de que a decis\u00e3o intuitiva n\u00e3o complementa a decis\u00e3o racional, mas a substitui por completo.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635753,"hashId":"8284b4b22860f2e060b5fefb969aa42d","enunciado":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00f5es como a exist\u00eancia de elevado n\u00edvel de\r\nincerteza e tempo limitado podem exigir tomada de\r\ndecis\u00e3o intuitiva. A dificuldade, por\u00e9m, reside no fato\r\nde que a decis\u00e3o intuitiva n\u00e3o complementa a decis\u00e3o\r\nracional, mas a substitui por completo.<\/p>","resposta":2205601,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":300038,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista determinados aspectos gerais da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/635753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o pela descentraliza\u00e7\u00e3o pode estar relacionada com a necessidade de motiva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635757,"hashId":"e60941527e40879fdb8cb65a67f5bc4c","enunciado":"<p align=justify>A decis\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o pela descentraliza\u00e7\u00e3o\r\npode estar relacionada com a necessidade de motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2205608,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":300038,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista determinados aspectos gerais da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/635757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O l\u00edder transformacional baseia a sua conduta na negocia\u00e7\u00e3o das recompensas de acordo com o esfor\u00e7o realizado pelo seguidor.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635764,"hashId":"2be0cfadbd9d465878dc6dad5f12544a","enunciado":"<p align=justify>O l\u00edder transformacional baseia a sua conduta na negocia\u00e7\u00e3o das\r\nrecompensas de acordo com o esfor\u00e7o realizado pelo seguidor.<\/p>","resposta":2205623,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitos dos problemas identificados nas organiza\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre empregados, entre chefe e subordinado, entre l\u00edder e seguidor, devendo a organiza\u00e7\u00e3o constituir mecanismos cont\u00ednuos para eventualmente implementar processos de melhoria dessas rela\u00e7\u00f5es. Considerando a rela\u00e7\u00e3o chefe\/subordinado e a quest\u00e3o da lideran\u00e7a nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":300039,"enunciado":"<p align=justify>Muitos dos problemas identificados nas organiza\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es entre empregados, entre chefe e subordinado, entre l\u00edder e\r\nseguidor, devendo a organiza\u00e7\u00e3o constituir mecanismos cont\u00ednuos\r\npara eventualmente implementar processos de melhoria dessas\r\nrela\u00e7\u00f5es. Considerando a rela\u00e7\u00e3o chefe\/subordinado e a quest\u00e3o da\r\nlideran\u00e7a nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425503,"slug":"administracao-geral-lideranca-transacional-x-transformacional"}],"slug":"administracao-geral\/635764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do falecimento de seu genitor, M\u00e1rio faltou ao trabalho nos 5 dias seguintes ao passamento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as faltas de M\u00e1rio ao trabalho s\u00e3o legalmente justificadas, devendo ser consideradas como per\u00edodo de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635783,"hashId":"4beaf2a205d739cf3de4d6b2ea02cb1d","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o do falecimento de seu genitor, M\u00e1rio faltou ao\r\ntrabalho nos 5 dias seguintes ao passamento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as\r\nfaltas de M\u00e1rio ao trabalho s\u00e3o legalmente justificadas, devendo\r\nser consideradas como per\u00edodo de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2205661,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca dos conceitos de empregado e empregador e de suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":300043,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca dos conceitos de empregado e empregador\r\ne de suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do contrato de\r\ntrabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-suspensao-e-interrupcao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/635783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e9lio prestava servi\u00e7o como frentista em posto de gasolina, cumprindo jornada no hor\u00e1rio de 15 h \u00e0s 23 h, com 1 hora de intervalo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por trabalhar 7 horas di\u00e1rias, em seis dias da semana, N\u00e9lio n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional noturno.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635791,"hashId":"70305a9dc5b5c6d1cf1a8559a1d516df","enunciado":"<p align=justify>N\u00e9lio prestava servi\u00e7o como frentista em posto de\r\ngasolina, cumprindo jornada no hor\u00e1rio de 15 h \u00e0s 23 h,\r\ncom 1 hora de intervalo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por trabalhar 7\r\nhoras di\u00e1rias, em seis dias da semana, N\u00e9lio n\u00e3o far\u00e1 jus\r\n\u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional noturno.<\/p>","resposta":2205677,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de trabalhos em condi\u00e7\u00f5es insalubres e perigosas, das regras legais que informam a dura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e do labor em per\u00edodo noturno, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":300044,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de trabalhos em condi\u00e7\u00f5es\r\ninsalubres e perigosas, das regras legais que informam a\r\ndura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e do labor em per\u00edodo\r\nnoturno, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/635791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria l\u00edcito que o edital fixasse a validade do concurso em seis meses, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635797,"hashId":"f39a7f9017dadd523a679a4bdf4bb4ab","enunciado":"<p align=justify>Seria l\u00edcito que o edital fixasse a validade do concurso em seis\r\nmeses, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.<\/p>","resposta":2205688,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de um edital hipot\u00e9tico referente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o provimento, no Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), de cargos na carreira de desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":300046,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de um edital hipot\u00e9tico referente \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o provimento, no Instituto\r\nNacional de Pesquisas Espaciais (INPE), de cargos na carreira de\r\ndesenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/635797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o do doutorado permitiria a Lu\u00eds ingressar na classe de pesquisador adjunto, mediante progress\u00e3o funcional.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635807,"hashId":"febd1b8be061b06f77cf93f3a906f7d0","enunciado":"<p align=justify>A conclus\u00e3o do doutorado permitiria a Lu\u00eds ingressar na\r\nclasse de pesquisador adjunto, mediante progress\u00e3o\r\nfuncional.<\/p>","resposta":2205708,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Lu\u00eds atualmente \u00e9 mestre em engenharia el\u00e9trica e estudante do curso de doutorado em engenharia el\u00e9trica de uma universidade federal e ocupa cargo de pesquisador no INPE, na classe de assistente de pesquisa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300049,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Lu\u00eds atualmente \u00e9 mestre em engenharia\r\nel\u00e9trica e estudante do curso de doutorado em engenharia\r\nel\u00e9trica de uma universidade federal e ocupa cargo de\r\npesquisador no INPE, na classe de assistente de pesquisa,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/635807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Daniela pedir exonera\u00e7\u00e3o, o presidente do INPE poder\u00e1 indeferir tal solicita\u00e7\u00e3o, desde que exista relevante interesse p\u00fablico em sua perman\u00eancia no cargo.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635814,"hashId":"2765f0ead0cb5ed9c2280c82c7d98ef6","enunciado":"<p align=justify>Se Daniela pedir exonera\u00e7\u00e3o, o presidente do INPE\r\npoder\u00e1 indeferir tal solicita\u00e7\u00e3o, desde que exista\r\nrelevante interesse p\u00fablico em sua perman\u00eancia no\r\ncargo.<\/p>","resposta":2205723,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que Daniela ocupa cargo comissionado no INPE, exercendo atividades exclusivamente em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos \u2013 SP.","id":300051,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que Daniela ocupa\r\ncargo comissionado no INPE, exercendo atividades\r\nexclusivamente em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos \u2013 SP.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/635814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0005\u0005 O Office 2000 utiliza uma biblioteca din\u00e2mica para a gera\u00e7\u00e3o de arquivos .pdf. Essa biblioteca \u00e9 instalada por uma impressora virtual quando o aplicativo emulate PDF printer \u00e9 instalado em conjunto com o Word 2000.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635891,"hashId":"1c70e4091010ad1740b10e119bfaa029","enunciado":"<p align=justify>\u0005\u0005 O Office 2000 utiliza uma biblioteca din\u00e2mica para a\r\ngera\u00e7\u00e3o de arquivos .pdf. Essa biblioteca \u00e9 instalada por\r\numa impressora virtual quando o aplicativo emulate PDF\r\nprinter \u00e9 instalado em conjunto com o Word 2000.<\/p>","resposta":2205877,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos aplicativos integrantes do Office 2000, julgue os itens a seguir.","id":300065,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere aos aplicativos integrantes do Office 2000,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/635891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Adobe Acrobat permite que sejam criados documentos com extens\u00e3o .pdf protegidos com senhas para impedir que um usu\u00e1rio copie textos e figuras contidos no documento.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635895,"hashId":"91edef25f29901195a9f8a1cf9b87479","enunciado":"<p align=justify>O Adobe Acrobat permite que sejam criados documentos\r\ncom extens\u00e3o .pdf protegidos com senhas para impedir\r\nque um usu\u00e1rio copie textos e figuras contidos no\r\ndocumento.<\/p>","resposta":2205884,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do software Adobe Acrobat, utilizado para a elabora\u00e7\u00e3o e leitura de arquivos com a extens\u00e3o .pdf, julgue os itens que se seguem.","id":300067,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do software Adobe Acrobat, utilizado para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e leitura de arquivos com a extens\u00e3o .pdf, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/635895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao longo do texto, as atividades de escrita e leitura s\u00e3o ligadas \u00e0 id\u00e9ia de magia e de arte, pelo car\u00e1ter misterioso e encantador de sua natureza.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635898,"hashId":"f9532a8d36c67ac949b8949f84ed0caa","enunciado":"<p align=justify>Ao longo do texto, as atividades de escrita e leitura s\u00e3o ligadas\r\n\u00e0 id\u00e9ia de magia e de arte, pelo car\u00e1ter misterioso e encantador\r\nde sua natureza.<\/p>","resposta":2205890,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.","id":300068,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18362\/4.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/635898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cpois, para que um texto fique pronto,\u201d (R.28), as v\u00edrgulas podem ser omitidas sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho, j\u00e1 que foram usadas apenas por op\u00e7\u00e3o estil\u00edstica.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635905,"hashId":"74726e0ff3c98dcc3185a346126d1d3b","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cpois, para que um texto fique pronto,\u201d (R.28), as\r\nv\u00edrgulas podem ser omitidas sem preju\u00edzo para a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho, j\u00e1 que foram usadas\r\napenas por op\u00e7\u00e3o estil\u00edstica.<\/p>","resposta":2205905,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.","id":300068,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18362\/4.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/635905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois \u00faltimos per\u00edodos do texto podem ser reescritos, sem preju\u00edzo para o sentido ou para a corre\u00e7\u00e3o gramatical, da seguinte forma: O texto passa a ter vida apenas quando olhos saud\u00e1veis tocam as marcas na tabuleta, embora toda escrita dependa da bondade do leitor.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635906,"hashId":"43f6a0b1c255ac07336c796536b4526b","enunciado":"<p align=justify>Os dois \u00faltimos per\u00edodos do texto podem ser reescritos,\r\nsem preju\u00edzo para o sentido ou para a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical, da seguinte forma: O texto passa a ter vida\r\napenas quando olhos saud\u00e1veis tocam as marcas na\r\ntabuleta, embora toda escrita dependa da bondade do\r\nleitor.<\/p>","resposta":2205907,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.","id":300068,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18362\/4.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto acima.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/635906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta inclui os minist\u00e9rios e seus \u00f3rg\u00e3os essenciais, ou seja, as secretarias e autarquias vinculadas.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635907,"hashId":"f95bcb98524a181cf158b6b61de62939","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta inclui os minist\u00e9rios e seus\r\n\u00f3rg\u00e3os essenciais, ou seja, as secretarias e autarquias\r\nvinculadas.<\/p>","resposta":2205909,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os itens seguintes.","id":300069,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/635907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As denominadas atividades n\u00e3o exclusivas, conforme definidas no Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, deveriam ser executadas por entidades n\u00e3o governamentais, mediante contrato de gest\u00e3o.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635910,"hashId":"a6d524d333dd51d42a19b8156e5956ff","enunciado":"<p align=justify>As denominadas atividades n\u00e3o exclusivas, conforme\r\ndefinidas no Plano Diretor da Reforma do Aparelho do\r\nEstado, deveriam ser executadas por entidades n\u00e3o\r\ngovernamentais, mediante contrato de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":2205914,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os itens seguintes.","id":300069,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/635910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das inova\u00e7\u00f5es gerenciais do governo Fernando Henrique Cardoso foi a gest\u00e3o por programas, segundo a qual \u00f3rg\u00e3os e entidades deveriam se transformar em unidades de gest\u00e3o de programas vinculadas ao ent\u00e3o Minist\u00e9rio do Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, para implementa\u00e7\u00e3o dos programas do Plano Plurianual.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635912,"hashId":"128c22efa5b554c2af5a28d340f298a4","enunciado":"<p align=justify>Uma das inova\u00e7\u00f5es gerenciais do governo Fernando\r\nHenrique Cardoso foi a gest\u00e3o por programas, segundo\r\na qual \u00f3rg\u00e3os e entidades deveriam se transformar em\r\nunidades de gest\u00e3o de programas vinculadas ao ent\u00e3o\r\nMinist\u00e9rio do Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, para implementa\u00e7\u00e3o\r\ndos programas do Plano Plurianual.<\/p>","resposta":2205919,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os itens seguintes.","id":300069,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Fernando Henrique Cardoso","oab":false,"nome":"Governo Fernando Henrique Cardoso","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404566,"slug":"administracao-publica-governo-fernando-henrique-cardoso"}],"slug":"administracao-publica\/635912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o da qualidade total tem por premissa o envolvimento de toda a organiza\u00e7\u00e3o no sentido de se buscar produzir da forma mais eficiente produtos ou servi\u00e7os que atendam \u00e0s necessidades dos clientes.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635922,"hashId":"0c03a60566127b9ee11aa476b2f9708d","enunciado":"<p align=justify>A no\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o da qualidade total tem por premissa o\r\nenvolvimento de toda a organiza\u00e7\u00e3o no sentido de se buscar\r\nproduzir da forma mais eficiente produtos ou servi\u00e7os que\r\natendam \u00e0s necessidades dos clientes.<\/p>","resposta":2205938,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os itens seguintes.","id":300069,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gerencial, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/635922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a referida den\u00fancia fosse dirigida contra pessoa contratada pela Uni\u00e3o, por tempo determinado, para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, a CE\/MCT deveria abster-se de apurar os fatos denunciados, dado que apenas ocupantes de cargo p\u00fablico s\u00e3o considerados servidores para efeito de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635941,"hashId":"1ac01bcb2ad1fc918344ce2c3501d85b","enunciado":"<p align=justify>Caso a referida den\u00fancia fosse dirigida contra pessoa\r\ncontratada pela Uni\u00e3o, por tempo determinado, para atender\r\na necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico,\r\na CE\/MCT deveria abster-se de apurar os fatos\r\ndenunciados, dado que apenas ocupantes de cargo p\u00fablico\r\ns\u00e3o considerados servidores para efeito de aplica\u00e7\u00e3o do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do\r\nPoder Executivo Federal.<\/p>","resposta":2205977,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um cidad\u00e3o tenha dirigido \u00e0 CE\/MCT den\u00fancia contra servidor, delatando que este solicitara propina para a pr\u00e1tica de um ato de sua compet\u00eancia. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300071,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um cidad\u00e3o tenha dirigido \u00e0 CE\/MCT den\u00fancia\r\ncontra servidor, delatando que este solicitara propina para a\r\npr\u00e1tica de um ato de sua compet\u00eancia. Nesse contexto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/635941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acondroplasia cursa com redu\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es cef\u00e1licas.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648940,"hashId":"51f5992b28d87de27c1f1a611050f0ea","enunciado":"<p align=justify>A acondroplasia cursa com redu\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es\r\ncef\u00e1licas.<\/p>","resposta":2238705,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam com nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive precedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.","id":302853,"enunciado":"<p align=justify>A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam\r\ncom nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive\r\nprecedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o\r\nao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de M\u00f3rquio, pode ser observada platiespondilia.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648942,"hashId":"eaba3a51a378316fc4b626351e58f6b7","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de M\u00f3rquio, pode ser observada\r\nplatiespondilia.<\/p>","resposta":2238708,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam com nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive precedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.","id":302853,"enunciado":"<p align=justify>A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam\r\ncom nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive\r\nprecedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o\r\nao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A displasia tanatof\u00f3rica cursa com abaulamento dos ossos longos.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648944,"hashId":"f399f02525403a8268f38d9a70032f2b","enunciado":"<p align=justify>A displasia tanatof\u00f3rica cursa com abaulamento dos ossos\r\nlongos.<\/p>","resposta":2238712,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam com nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive precedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.","id":302853,"enunciado":"<p align=justify>A caracteriza\u00e7\u00e3o das diversas patologias cong\u00eanitas que cursam\r\ncom nanismo depende de boa proped\u00eautica, inclusive\r\nprecedendo o nascimento. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o\r\nao diagn\u00f3stico fetal de nanismo.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648944","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os seios esfenoidais drenam para os meatos m\u00e9dios.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648953,"hashId":"beb2d14b7709413349529fe5a2e5e3e7","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os seios esfenoidais drenam para os meatos m\u00e9dios.<\/p><\/p>","resposta":2238731,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento da anatomia \u00e9 fundamental para a avalia\u00e7\u00e3o dos seios da face. Julgue os itens a seguir, a respeito desse assunto.","id":302855,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento da anatomia \u00e9 fundamental para a avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nseios da face. Julgue os itens a seguir, a respeito desse assunto.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pneumonia viral cursa com abaulamento de cisura.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648959,"hashId":"eb89f1eb8a1eeff5fce3072f8c8dbbad","enunciado":"<p align=justify>A pneumonia viral cursa com abaulamento de cisura.<\/p>","resposta":2238743,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A boa caracteriza\u00e7\u00e3o de um processo inflamat\u00f3rio pulmonar \u00e9 indispens\u00e1vel para a determina\u00e7\u00e3o da conduta adequada. Julgue os itens a seguir, a respeito de caracter\u00edsticas da pneumonia.","id":302856,"enunciado":"<p align=justify>A boa caracteriza\u00e7\u00e3o de um processo inflamat\u00f3rio pulmonar \u00e9\r\nindispens\u00e1vel para a determina\u00e7\u00e3o da conduta adequada. Julgue os\r\nitens a seguir, a respeito de caracter\u00edsticas da pneumonia.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648959","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de anodos de molibd\u00eanio, como na mamografia, exige maior diferen\u00e7a de potencial para a produ\u00e7\u00e3o de raios X.","provas":[{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":648964,"hashId":"92721c1621348732deb9e7e9b010daba","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de anodos de molibd\u00eanio, como na mamografia,\r\nexige maior diferen\u00e7a de potencial para a produ\u00e7\u00e3o de raios X.<\/p>","resposta":2238753,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o dos raios X.","id":302857,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o dos raios X.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/648964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um elenco de contas deve possuir codifica\u00e7\u00e3o adequada para a identifica\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos e grau de detalhamento que possibilite ao gestor acessar informa\u00e7\u00f5es que julgue necess\u00e1rias e que facilite o trabalho de escritura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":648977,"hashId":"dbffe4f1df9a1e33bd0a816c5cb5dee8","enunciado":"<p align=justify>Um elenco de contas deve possuir codifica\u00e7\u00e3o adequada para\r\na identifica\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos e grau de detalhamento que\r\npossibilite ao gestor acessar informa\u00e7\u00f5es que julgue\r\nnecess\u00e1rias e que facilite o trabalho de escritura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2238778,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que a contabilidade atinja seu fim, \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos fen\u00f4menos ocorridos nas entidades. Uma escritura\u00e7\u00e3o eficaz depende da boa defini\u00e7\u00e3o do plano de contas. Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302862,"enunciado":"<p align=justify>Para que a contabilidade atinja seu fim, \u00e9 necess\u00e1rio o controle\r\ndos fen\u00f4menos ocorridos nas entidades. Uma escritura\u00e7\u00e3o eficaz\r\ndepende da boa defini\u00e7\u00e3o do plano de contas. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nplano de contas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/648977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esquema abaixo resume o processo pelo qual uma escritura\u00e7\u00e3o deve ser feita. ","provas":[{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":648994,"hashId":"8e490bc516f434ba7d5892060b6fe37f","enunciado":"<P align=justify>O esquema abaixo resume o processo pelo qual uma escritura\u00e7\u00e3o deve ser feita.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18686\/7.gif><\/P>","resposta":2238812,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":302864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/648994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja identificada uma venda a prazo com desconto incondicional, \u00e9 necess\u00e1rio o seguinte registro cont\u00e1bil: ","provas":[{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649007,"hashId":"7d9d3fb7419747bdf89f0db2c2f88e6f","enunciado":"<P align=justify>Para que seja identificada uma venda a prazo com desconto incondicional, \u00e9 necess\u00e1rio o seguinte registro cont\u00e1bil:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18686\/9.gif><\/P>","resposta":2238838,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que a contabilidade seja feita corretamente, \u00e9 necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, visando proceder aos ajustes necess\u00e1rios antes da finaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio social. Com rela\u00e7\u00e3o aos registros cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302866,"enunciado":"<p align=justify>Para que a contabilidade seja feita corretamente, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, visando proceder aos\r\najustes necess\u00e1rios antes da finaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio social. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos registros cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/649007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O invent\u00e1rio \u00e9 de suma relev\u00e2ncia para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial e deve ser feito antes dos procedimentos de encerramento das contas de resultado e do levantamento do balancete final. \u00c9 importante lembrar que a exist\u00eancia dos bens f\u00edsicos deve ser conciliada com o balancete anal\u00edtico. Depois disso, pode-se dar continuidade aos procedimentos de encerramento do exerc\u00edcio social.","provas":[{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649015,"hashId":"6ab3afc6514db20dd1fa8675c49dc90b","enunciado":"<p align=justify>O invent\u00e1rio \u00e9 de suma relev\u00e2ncia para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial e deve ser feito antes dos procedimentos de\r\nencerramento das contas de resultado e do levantamento do balancete final. \u00c9 importante lembrar que a exist\u00eancia dos bens f\u00edsicos\r\ndeve ser conciliada com o balancete anal\u00edtico. Depois disso, pode-se dar continuidade aos procedimentos de encerramento do\r\nexerc\u00edcio social.<\/p>","resposta":2238854,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, an\u00e1lise de contas e invent\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":302869,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, an\u00e1lise de contas e invent\u00e1rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/649015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela abordagem tradicional de balancete, o total dos saldos devedores e credores \u00e9 de R$ 175.900,00.","provas":[{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649016,"hashId":"c73e38a050e3de1e9d7192b4c115545e","enunciado":"<p align=justify>Pela abordagem tradicional de balancete, o total dos saldos\r\ndevedores e credores \u00e9 de R$ 175.900,00.<\/p>","resposta":2238856,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os dados apresentados no patrim\u00f4nio ao lado (saldos e contas), julgue os itens que se seguem.","id":302871,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18686\/17.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando os dados apresentados no patrim\u00f4nio ao lado (saldos e contas), julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/649016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer cervical confinado ao \u00fatero, com invas\u00e3o entre 3 mm e 5 mm de profundidade e n\u00e3o mais que 7 mm de extens\u00e3o horizontal, deve ser estadiado como IA2.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646247,"hashId":"246fb114899163e9e4b7333d50a76f3b","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer cervical confinado ao \u00fatero, com invas\u00e3o entre\r\n3 mm e 5 mm de profundidade e n\u00e3o mais que 7 mm de\r\nextens\u00e3o horizontal, deve ser estadiado como IA2.<\/p>","resposta":2231723,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao c\u00e2ncer de colo do \u00fatero.","id":302215,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao c\u00e2ncer de colo do\r\n\u00fatero.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem de 30 anos de idade \u00e9 portadora de dois miomas uterinos com 4 cm de di\u00e2metro cada. Cada um deles est\u00e1 localizado pr\u00f3ximo ao orif\u00edcio da trompa e ambos est\u00e3o sendo respons\u00e1veis pela obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria bilateral e, em conseq\u00fc\u00eancia, pela infertilidade. Optou-se pelo emprego pr\u00e9vio do an\u00e1logo do GnRH antes de se considerar a miomectomia, visando aumentar a chance de preserva\u00e7\u00e3o do \u00fatero. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se os miomas responderem ao an\u00e1logo do GnRH, eles apresentar\u00e3o redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima no seu volume no per\u00edodo de tr\u00eas meses de terap\u00eautica.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646252,"hashId":"0284d0911586416ca1152eed47154094","enunciado":"<p align=justify>Uma jovem de 30 anos de idade \u00e9 portadora de dois miomas\r\nuterinos com 4 cm de di\u00e2metro cada. Cada um deles est\u00e1\r\nlocalizado pr\u00f3ximo ao orif\u00edcio da trompa e ambos est\u00e3o\r\nsendo respons\u00e1veis pela obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria bilateral e, em\r\nconseq\u00fc\u00eancia, pela infertilidade. Optou-se pelo emprego\r\npr\u00e9vio do an\u00e1logo do GnRH antes de se considerar a\r\nmiomectomia, visando aumentar a chance de preserva\u00e7\u00e3o do\r\n\u00fatero. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se os miomas responderem ao an\u00e1logo\r\ndo GnRH, eles apresentar\u00e3o redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima no seu volume\r\nno per\u00edodo de tr\u00eas meses de terap\u00eautica.<\/p>","resposta":2231733,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.","id":302217,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico\r\nhipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A citologia vaginal, a fresco com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, de secre\u00e7\u00e3o vaginal de uma mulher com corrimento de odor forte mostrou aus\u00eancia de flora lactobacilar, poucos leuc\u00f3citos e um n\u00famero aumentado de c\u00e9lulas indicadoras (clue cells). Nessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de vaginose bacteriana e o tratamento deve ser feito com metronidazol, secnidazol, tinidazol ou clindamicina, n\u00e3o sendo recomendado o tratamento do parceiro sexual da paciente.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646254,"hashId":"0235ee8e3d52bd4796f836919a2cb008","enunciado":"<p align=justify>A citologia vaginal, a fresco com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, de\r\nsecre\u00e7\u00e3o vaginal de uma mulher com corrimento de odor\r\nforte mostrou aus\u00eancia de flora lactobacilar, poucos\r\nleuc\u00f3citos e um n\u00famero aumentado de c\u00e9lulas indicadoras\r\n(clue cells). Nessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o\r\nde vaginose bacteriana e o tratamento deve ser feito com\r\nmetronidazol, secnidazol, tinidazol ou clindamicina, n\u00e3o\r\nsendo recomendado o tratamento do parceiro sexual da\r\npaciente.<\/p>","resposta":2231737,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.","id":302217,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico\r\nhipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante na 36.\u00aa semana de sua quarta gesta\u00e7\u00e3o, soropositiva para o HIV, est\u00e1 assintom\u00e1tica e sendo medicada adequadamente com a terapia anti-retroviral. Os seus partos anteriores foram normais e os seus filhos s\u00e3o sadios. Nesse contexto, deve-se recomendar o parto por via vaginal e amniotomia no momento do parto.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646258,"hashId":"1f4725a697f4f71dc57a7d5e105f9b3d","enunciado":"<p align=justify>Uma gestante na 36.\u00aa semana de sua quarta gesta\u00e7\u00e3o,\r\nsoropositiva para o HIV, est\u00e1 assintom\u00e1tica e sendo\r\nmedicada adequadamente com a terapia anti-retroviral. Os\r\nseus partos anteriores foram normais e os seus filhos s\u00e3o\r\nsadios. Nesse contexto, deve-se recomendar o parto por via\r\nvaginal e amniotomia no momento do parto.<\/p>","resposta":2231746,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.","id":302217,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um quadro cl\u00ednico\r\nhipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \u00faltimo consenso (Consenso de Rotterdam, 2003), o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos deve ser feito, exclusivamente, pelo achado ecogr\u00e1fico de ov\u00e1rios micropolic\u00edsticos.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646263,"hashId":"0df26815a6c1bf4dc1c90078cfdb3ddd","enunciado":"<p align=justify>Segundo o \u00faltimo consenso (Consenso de Rotterdam, 2003),\r\no diagn\u00f3stico da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos deve ser\r\nfeito, exclusivamente, pelo achado ecogr\u00e1fico de ov\u00e1rios\r\nmicropolic\u00edsticos.<\/p>","resposta":2231756,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, julgue o item a seguir.","id":302219,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, julgue o item a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benef\u00edcios decorrentes da administra\u00e7\u00e3o antenatal de corticoster\u00f3ide em fetos de risco para nascimento pr\u00e9-termo, entre a 24.\u00aa e a 34.\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o, incluem a redu\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente do risco da s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio, mas tamb\u00e9m da mortalidade e da hemorragia intra-ventricular.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646264,"hashId":"5b80a1dd30a5178ac46436a7f40331d7","enunciado":"<p align=justify>Os benef\u00edcios decorrentes da administra\u00e7\u00e3o antenatal de\r\ncorticoster\u00f3ide em fetos de risco para nascimento pr\u00e9-termo,\r\nentre a 24.\u00aa e a 34.\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o, incluem a redu\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o somente do risco da s\u00edndrome do desconforto\r\nrespirat\u00f3rio, mas tamb\u00e9m da mortalidade e da hemorragia\r\nintra-ventricular.<\/p>","resposta":2231757,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, relativo ao emprego de corticoster\u00f3ide antenatal.","id":302220,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item abaixo, relativo ao emprego de corticoster\u00f3ide\r\nantenatal.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mulheres pr\u00e9-ecl\u00e2mpticas, a produ\u00e7\u00e3o de tromboxane A2 e prostaciclina \u00e9 diminu\u00edda, enquanto a de prostaglandina E2 aumenta, resultando em vasoconstri\u00e7\u00e3o e sensibilidade \u00e0 angiotensina II.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646268,"hashId":"95ee8201ff30f90003940803bebcf7b0","enunciado":"<p align=justify>Em mulheres pr\u00e9-ecl\u00e2mpticas, a produ\u00e7\u00e3o de tromboxane A2\r\ne prostaciclina \u00e9 diminu\u00edda, enquanto a de prostaglandina E2\r\naumenta, resultando em vasoconstri\u00e7\u00e3o e sensibilidade \u00e0\r\nangiotensina II.<\/p>","resposta":2231766,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O vasoespasmo \u00e9 b\u00e1sico para a fisiopatologia da pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e da ecl\u00e2mpsia. O aumento da reatividade vascular a pressores, como a angiotensina II, precede a hipertens\u00e3o induzida pela gravidez. Algumas subst\u00e2ncias est\u00e3o envolvidas nessa disfun\u00e7\u00e3o, inclusive as prostaglandinas. Julgue o item abaixo, acerca do padr\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o placent\u00e1ria de prostaglandinas na pr\u00e9ecl\u00e2mpsia.","id":302224,"enunciado":"<p align=justify>O vasoespasmo \u00e9 b\u00e1sico para a fisiopatologia da pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia\r\ne da ecl\u00e2mpsia. O aumento da reatividade vascular a pressores,\r\ncomo a angiotensina II, precede a hipertens\u00e3o induzida pela\r\ngravidez. Algumas subst\u00e2ncias est\u00e3o envolvidas nessa disfun\u00e7\u00e3o,\r\ninclusive as prostaglandinas. Julgue o item abaixo, acerca do\r\npadr\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o placent\u00e1ria de prostaglandinas na pr\u00e9ecl\u00e2mpsia.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vacinas contra sarampo e caxumba apresentam v\u00edrus vivo e, portanto, s\u00e3o contra-indicadas na gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":646271,"hashId":"1b0c52ef7016da8de69a2af1001329e9","enunciado":"<p align=justify>As vacinas contra sarampo e caxumba apresentam v\u00edrus vivo\r\ne, portanto, s\u00e3o contra-indicadas na gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2231771,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do emprego de vacinas durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue o item subseq\u00fcente.","id":302227,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do emprego de vacinas durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue o\r\nitem subseq\u00fcente.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/646271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados do exame do l\u00edquor autorizam iniciar tratamento com antibi\u00f3tico, independentemente do exame bacteriol\u00f3gico.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646276,"hashId":"7b2952b6f748b7c88cbb9e85760c1a1a","enunciado":"<p align=justify>Os resultados do exame do l\u00edquor autorizam iniciar tratamento\r\ncom antibi\u00f3tico, independentemente do exame bacteriol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2231781,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente adulto \u00e9 trazido ao pronto-socorro por parentes, queixando-se que h\u00e1 cinco dias come\u00e7ou a apresentar cefal\u00e9ia universal, que alivia com analg\u00e9sicos comuns, mas logo recidiva com a mesma intensidade. No dia seguinte ao in\u00edcio da cefal\u00e9ia, come\u00e7ou febre de 38 \u00baC, que vem sendo di\u00e1ria. Ao exame, mostrou-se febril, consciente e com certa limita\u00e7\u00e3o e dor \u00e0 flex\u00e3o do pesco\u00e7o. Um leucograma realizado mostrou leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e a pun\u00e7\u00e3o lombar mostrou l\u00edquor hipertenso, turvo, com prote\u00ednas de 150 mg\/dL, cloretos 115 mEq\/L, celularidade de 1.000 com 90% de neutr\u00f3filos e glicose de 30 mg\/dL. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":302230,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente adulto \u00e9 trazido ao pronto-socorro por parentes, queixando-se que h\u00e1 cinco dias come\u00e7ou a apresentar cefal\u00e9ia universal, que alivia com analg\u00e9sicos comuns, mas logo recidiva com a mesma intensidade. No dia seguinte ao in\u00edcio da cefal\u00e9ia, come\u00e7ou febre de 38 \u00baC, que vem sendo di\u00e1ria. Ao exame, mostrou-se febril, consciente e com certa limita\u00e7\u00e3o e dor \u00e0 flex\u00e3o do pesco\u00e7o. Um leucograma realizado mostrou leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e a pun\u00e7\u00e3o lombar mostrou l\u00edquor hipertenso, turvo, com prote\u00ednas de 150 mg\/dL, cloretos 115 mEq\/L, celularidade de 1.000 com 90% de neutr\u00f3filos e glicose de 30 mg\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a, quando se prolonga durante alguns meses, cursa com grandes taxas de gamaglobulina.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646283,"hashId":"456b1a60a13a345fcf7e968f00b095b4","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a, quando se prolonga durante alguns meses, cursa\r\ncom grandes taxas de gamaglobulina.<\/p>","resposta":2231795,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A leishmaniose visceral \u00e9 uma doen\u00e7a que vem-se expandindo pelo pa\u00eds e est\u00e1 presente em v\u00e1rias capitais, especialmente do Nordeste do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 estrat\u00e9gia oficial definida para limitar a expans\u00e3o dessa endemia, que, no momento, desafia o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quando associada \u00e0 AIDS, seu tratamento \u00e9 mais dif\u00edcil e as recidivas s\u00e3o mais freq\u00fcentes. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":302232,"enunciado":"<p align=justify>A leishmaniose visceral \u00e9 uma doen\u00e7a que vem-se expandindo\r\npelo pa\u00eds e est\u00e1 presente em v\u00e1rias capitais, especialmente do\r\nNordeste do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 estrat\u00e9gia oficial definida para\r\nlimitar a expans\u00e3o dessa endemia, que, no momento, desafia o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quando associada \u00e0 AIDS, seu tratamento\r\n\u00e9 mais dif\u00edcil e as recidivas s\u00e3o mais freq\u00fcentes. Nesse contexto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A borrifa\u00e7\u00e3o tem contribu\u00eddo para o sucesso do programa de controle dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646286,"hashId":"ffd227afc83803e59931e656237b58f4","enunciado":"<p align=justify>A borrifa\u00e7\u00e3o tem contribu\u00eddo para o sucesso do programa\r\nde controle dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":2231801,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma patologia descrita no Brasil e muito estudada por pesquisadores brasileiros. Sua transmiss\u00e3o na zona rural se faz via triatom\u00edneos, que vivem nas habita\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias do interior do pa\u00eds. \u00c9 doen\u00e7a que vem sendo controlada com efic\u00e1cia pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais, mas cuja vigil\u00e2ncia deve ser mantida por muito tempo. A respeito dessa patologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302233,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma patologia descrita no Brasil e muito\r\nestudada por pesquisadores brasileiros. Sua transmiss\u00e3o na zona\r\nrural se faz via triatom\u00edneos, que vivem nas habita\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias\r\ndo interior do pa\u00eds. \u00c9 doen\u00e7a que vem sendo controlada com\r\nefic\u00e1cia pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais, mas cuja vigil\u00e2ncia deve ser\r\nmantida por muito tempo. A respeito dessa patologia, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a aguda, transmitida por triatom\u00edneos, diminuiu drasticamente.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646287,"hashId":"4ae5113cbb34168283495d5ac27293ae","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a aguda, transmitida por triatom\u00edneos, diminuiu\r\ndrasticamente.<\/p>","resposta":2231803,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma patologia descrita no Brasil e muito estudada por pesquisadores brasileiros. Sua transmiss\u00e3o na zona rural se faz via triatom\u00edneos, que vivem nas habita\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias do interior do pa\u00eds. \u00c9 doen\u00e7a que vem sendo controlada com efic\u00e1cia pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais, mas cuja vigil\u00e2ncia deve ser mantida por muito tempo. A respeito dessa patologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302233,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Chagas \u00e9 uma patologia descrita no Brasil e muito\r\nestudada por pesquisadores brasileiros. Sua transmiss\u00e3o na zona\r\nrural se faz via triatom\u00edneos, que vivem nas habita\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias\r\ndo interior do pa\u00eds. \u00c9 doen\u00e7a que vem sendo controlada com\r\nefic\u00e1cia pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais, mas cuja vigil\u00e2ncia deve ser\r\nmantida por muito tempo. A respeito dessa patologia, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a que tem cura.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646289,"hashId":"6b2f1277e90fa6b51453843e6d9a0266","enunciado":"<p align=justify>A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a que tem cura.<\/p>","resposta":2231808,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as causadas por micobact\u00e9rias, a hansen\u00edase tem papel destacado no Brasil, um dos pa\u00edses com a mais alta preval\u00eancia. Essa doen\u00e7a tem tratamento eficaz prescrito geralmente pelo dermatologista; no entanto, todo cl\u00ednico deve ter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre ela. Admite-se que, se houver um bom programa, pode deixar de ser problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Acerca dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":302234,"enunciado":"<p align=justify>Entre as doen\u00e7as causadas por micobact\u00e9rias, a hansen\u00edase tem\r\npapel destacado no Brasil, um dos pa\u00edses com a mais alta\r\npreval\u00eancia. Essa doen\u00e7a tem tratamento eficaz prescrito\r\ngeralmente pelo dermatologista; no entanto, todo cl\u00ednico deve\r\nter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre ela. Admite-se que, se houver um bom\r\nprograma, pode deixar de ser problema de sa\u00fade p\u00fablica no\r\nBrasil nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Acerca dessa doen\u00e7a, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atazanavir e o tenofovir s\u00e3o medicamentos da classe inibidores de protease.","provas":[{"id":18605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":18606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":646297,"hashId":"401c35078fd2e59239da6e61fadf9e30","enunciado":"<p align=justify>O atazanavir e o tenofovir s\u00e3o medicamentos da classe\r\ninibidores de protease.<\/p>","resposta":2231824,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A AIDS \u00e9 a doen\u00e7a emergente mais importante das \u00faltimas d\u00e9cadas pelo grande n\u00famero de pessoas que tem acometido em todos os continentes, sobretudo no continente africano. Apesar de todo o pavor que tem causado, est\u00e1 permitindo avan\u00e7os em v\u00e1rias \u00e1rea da medicina e ajudando a combater outras doen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, julgue os itens que se seguem.","id":302236,"enunciado":"<p align=justify>A AIDS \u00e9 a doen\u00e7a emergente mais importante das \u00faltimas d\u00e9cadas\r\npelo grande n\u00famero de pessoas que tem acometido em todos os\r\ncontinentes, sobretudo no continente africano. Apesar de todo o\r\npavor que tem causado, est\u00e1 permitindo avan\u00e7os em v\u00e1rias \u00e1rea da\r\nmedicina e ajudando a combater outras doen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/646297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dissemina\u00e7\u00e3o da c\u00f3lera na Europa, no s\u00e9culo XIX, exigiu a reestrutura\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dos tradicionais bairros pobres mas tamb\u00e9m dos suntuosos logradouros habitados pelos ricos.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646314,"hashId":"ece4394944e3141dac0ae038b4758bcf","enunciado":"<p align=justify>A dissemina\u00e7\u00e3o da c\u00f3lera na Europa, no s\u00e9culo XIX, exigiu\r\na reestrutura\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dos tradicionais bairros pobres mas\r\ntamb\u00e9m dos suntuosos logradouros habitados pelos ricos.<\/p>","resposta":2231888,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as id\u00e9ias desenvolvidas no texto I, julgue os itens a seguir.","id":302240,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18608\/73.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as id\u00e9ias desenvolvidas no texto I, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara no texto a inten\u00e7\u00e3o de demonstrar que o compartilhamento de campos cient\u00edficos diferentes resultou em avan\u00e7o no tratamento de doen\u00e7as.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646329,"hashId":"57805ee4a06483e7c5df29f212869f44","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara no texto a inten\u00e7\u00e3o de demonstrar que o\r\ncompartilhamento de campos cient\u00edficos diferentes resultou\r\nem avan\u00e7o no tratamento de doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2231917,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos ao texto acima.","id":302242,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18608\/75.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201candam de m\u00e3os dadas\u201d (l.2) n\u00e3o deve ser interpretada em seu sentido literal, mas em sentido figurado.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646331,"hashId":"572893bc0cf9f1f92906f64a4650c931","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201candam de m\u00e3os dadas\u201d (l.2) n\u00e3o deve ser\r\ninterpretada em seu sentido literal, mas em sentido figurado.<\/p>","resposta":2231921,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos ao texto acima.","id":302242,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18608\/75.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre as duas ora\u00e7\u00f5es do primeiro per\u00edodo do texto (l.1-3).","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646339,"hashId":"67840e1a4589a0602e1e3637e435fe67","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre as duas ora\u00e7\u00f5es do\r\nprimeiro per\u00edodo do texto (l.1-3).<\/p>","resposta":2231937,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302244,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18608\/82.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pessoa hipertensa que necessite de acompanhamento cl\u00ednico deve ser atendida na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, devendo ser posteriormente encaminhada a unidades de maior complexidade de acordo com a necessidade de sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, conforme os princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do SUS.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646348,"hashId":"1acc95d4f5e73ff8a5b02a7d23352159","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa hipertensa que necessite de acompanhamento\r\ncl\u00ednico deve ser atendida na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade\r\npr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, devendo ser posteriormente\r\nencaminhada a unidades de maior complexidade de acordo\r\ncom a necessidade de sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, conforme os\r\nprinc\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","resposta":2231955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade receberam da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 car\u00e1ter de relev\u00e2ncia p\u00fablica. Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":302245,"enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade receberam da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica de 1988 car\u00e1ter de relev\u00e2ncia p\u00fablica. Acerca do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/646348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o, princ\u00edpio organizacional do SUS, \u00e9 entendida como a distribui\u00e7\u00e3o das responsabilidades quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre os v\u00e1rios n\u00edveis de governo, ou seja, o que \u00e9 de abrang\u00eancia do munic\u00edpio deve ser de responsabilidade do governo municipal, mas cabe ao governo federal a maior responsabilidade na defini\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646353,"hashId":"346121a4fb7d4c35fd9d0de1880c7c96","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o, princ\u00edpio organizacional do SUS, \u00e9\r\nentendida como a distribui\u00e7\u00e3o das responsabilidades quanto\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre os v\u00e1rios n\u00edveis de\r\ngoverno, ou seja, o que \u00e9 de abrang\u00eancia do munic\u00edpio deve\r\nser de responsabilidade do governo municipal, mas cabe ao\r\ngoverno federal a maior responsabilidade na defini\u00e7\u00e3o e\r\nexecu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":2231966,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade receberam da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 car\u00e1ter de relev\u00e2ncia p\u00fablica. Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":302245,"enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade receberam da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica de 1988 car\u00e1ter de relev\u00e2ncia p\u00fablica. Acerca do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es do SUS est\u00e1 a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. As a\u00e7\u00f5es de controle sanit\u00e1rio nos portos, aeroportos e fronteiras visam proteger a agricultura e os rebanhos contra a introdu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as estranhas ao pa\u00eds que possam contamin\u00e1-los. Um recente exemplo \u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o de carne bovina dos pa\u00edses que apresentaram casos de doen\u00e7a da \u201cvaca louca\u201d.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646358,"hashId":"7b6e82bfc14b7ea9d4dc7e1107f3d929","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es do SUS est\u00e1 a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. As\r\na\u00e7\u00f5es de controle sanit\u00e1rio nos portos, aeroportos e\r\nfronteiras visam proteger a agricultura e os rebanhos contra\r\na introdu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as estranhas ao pa\u00eds que possam\r\ncontamin\u00e1-los. Um recente exemplo \u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o de\r\nimporta\u00e7\u00e3o de carne bovina dos pa\u00edses que apresentaram\r\ncasos de doen\u00e7a da \u201cvaca louca\u201d.<\/p>","resposta":2231975,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS est\u00e3o estabelecidos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do SUS e \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":302246,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS est\u00e3o estabelecidos na\r\nLei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do SUS e \u00e0\r\nLei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es do SUS, encontram-se a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es assistenciais e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas e estudos na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646361,"hashId":"1c5a8185dd4705eee2fbe0a9a3674367","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es do SUS, encontram-se a execu\u00e7\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es assistenciais e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas e estudos na\r\n\u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":2231981,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS est\u00e3o estabelecidos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do SUS e \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":302246,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS est\u00e3o estabelecidos na\r\nLei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do SUS e \u00e0\r\nLei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O documento em quest\u00e3o deve ser endere\u00e7ado ao chefe do setor de manuten\u00e7\u00e3o, que pode ser identificado no texto apenas pelo prenome, sem refer\u00eancia ao cargo, uma vez que \u00e9 amigo de Ciro.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646365,"hashId":"8777be8fdcd15159912d0ada2f4730fd","enunciado":"<p align=justify>O documento em quest\u00e3o deve ser endere\u00e7ado ao chefe do\r\nsetor de manuten\u00e7\u00e3o, que pode ser identificado no texto\r\napenas pelo prenome, sem refer\u00eancia ao cargo, uma vez que\r\n\u00e9 amigo de Ciro.<\/p>","resposta":2231990,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ciro, agente administrativo lotado no setor de pessoal de determinado \u00f3rg\u00e3o, recebeu a incumb\u00eancia de redigir documento, a ser assinado pelo seu chefe, solicitando ao setor de manuten\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de um computador. Acerca do documento a ser redigido conforme situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os itens seguintes.","id":302247,"enunciado":"<P align=justify>Ciro, agente administrativo lotado no setor de pessoal de determinado \u00f3rg\u00e3o, recebeu a incumb\u00eancia de redigir documento, a ser assinado pelo seu chefe, solicitando ao setor de manuten\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de um computador. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do documento a ser redigido conforme situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411162,"slug":"redacao-oficial-enderecamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/646365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o de expedientes deve ser norteada por crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o, clareza, objetividade e concis\u00e3o, entre outros, para que os documentos produzidos expressem eficazmente o que se pretende, com o m\u00e1ximo de economia de tempo e espa\u00e7o.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646372,"hashId":"f48b4079616edf99e5400c8352b49a1c","enunciado":"<p align=justify>A reda\u00e7\u00e3o de expedientes deve ser norteada por crit\u00e9rios de\r\ncorre\u00e7\u00e3o, clareza, objetividade e concis\u00e3o, entre outros, para\r\nque os documentos produzidos expressem eficazmente o que\r\nse pretende, com o m\u00e1ximo de economia de tempo e espa\u00e7o.<\/p>","resposta":2232003,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de expedientes, julgue os itens que se seguem.","id":302249,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de expedientes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/646372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o enseja a transfer\u00eancia e a compreens\u00e3o de mensagens entre o emissor e o receptor.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646375,"hashId":"babda830ce681451bdcb748e03793fae","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o enseja a transfer\u00eancia e a compreens\u00e3o de\r\nmensagens entre o emissor e o receptor.<\/p>","resposta":2232009,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, deve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":302250,"enunciado":"<p align=justify>Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\ndeve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403256,"slug":"relacoes-publicas-processo-da-comunicacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/646375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emissor ou fonte de comunica\u00e7\u00e3o inicia o processo de transmiss\u00e3o de mensagem pela decodifica\u00e7\u00e3o de um pensamento, id\u00e9ia ou informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646376,"hashId":"80e615f58a53425ccb6bd43d6926440d","enunciado":"<p align=justify>O emissor ou fonte de comunica\u00e7\u00e3o inicia o processo de\r\ntransmiss\u00e3o de mensagem pela decodifica\u00e7\u00e3o de um\r\npensamento, id\u00e9ia ou informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2232012,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, deve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":302250,"enunciado":"<p align=justify>Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\ndeve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/646376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, no contexto da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, o ser humano v\u00ea a realidade de modo particular; ele interpreta o que v\u00ea e isto \u00e9 a realidade para ele.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646378,"hashId":"727915f8dd005a66f9515d6d1f896cb1","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, no contexto da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, o\r\nser humano v\u00ea a realidade de modo particular; ele interpreta\r\no que v\u00ea e isto \u00e9 a realidade para ele.<\/p>","resposta":2232015,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, deve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":302250,"enunciado":"<p align=justify>Um agente administrativo que, devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais, exer\u00e7a atividades na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\ndeve dar aten\u00e7\u00e3o ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/646378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dependendo do modo como se processam as rela\u00e7\u00f5es humanas, ser\u00e1 criado um c\u00edrculo vicioso ou virtuoso na constru\u00e7\u00e3o do comprometimento do empregado com o trabalho.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646380,"hashId":"c7c7064aa27f5b5c854c9ba32cf11ad3","enunciado":"<p align=justify>Dependendo do modo como se processam as rela\u00e7\u00f5es\r\nhumanas, ser\u00e1 criado um c\u00edrculo vicioso ou virtuoso na\r\nconstru\u00e7\u00e3o do comprometimento do empregado com o\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2232019,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da compet\u00eancia t\u00e9cnica, a intelig\u00eancia no cotidiano do trabalho inclui tamb\u00e9m a compet\u00eancia interpessoal, que tem papel determinante no sucesso profissional. Desenvolver habilidades e atitudes necess\u00e1rias para o trabalho inteligente enseja a busca do crescimento pessoal, o agir eficiente em equipes e a produ\u00e7\u00e3o de um resultado final que realmente agregue valor ao trabalho. No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas, em virtude das dificuldades da coexist\u00eancia humana, h\u00e1 o surgimento de conflitos interpessoais que precisam ser manejados de forma inteligente para que deles se possa tirar aprendizados que favore\u00e7am o desenvolvimento humano. Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es humanas no espa\u00e7o de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":302251,"enunciado":"<P align=justify>Al\u00e9m da compet\u00eancia t\u00e9cnica, a intelig\u00eancia no cotidiano do trabalho inclui tamb\u00e9m a compet\u00eancia interpessoal, que tem papel determinante no sucesso profissional. Desenvolver habilidades e atitudes necess\u00e1rias para o trabalho inteligente enseja a busca do crescimento pessoal, o agir eficiente em equipes e a produ\u00e7\u00e3o de um resultado final que realmente agregue valor ao trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas, em virtude das dificuldades da coexist\u00eancia humana, h\u00e1 o surgimento de conflitos interpessoais que precisam ser manejados de forma inteligente para que deles se possa tirar aprendizados que favore\u00e7am o desenvolvimento humano. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es humanas no espa\u00e7o de trabalho, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/646380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser inteligente para lidar com as pessoas significa compreend\u00ea-las, saber expressar-se claramente, declarar suas necessidades, identificar as necessidades do outro, sem, contudo, estabelecer e impor limites nas rela\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646381,"hashId":"11b2dbc124fc64f72b15b28e2479bfb2","enunciado":"<p align=justify>Ser inteligente para lidar com as pessoas significa\r\ncompreend\u00ea-las, saber expressar-se claramente, declarar\r\nsuas necessidades, identificar as necessidades do outro, sem,\r\ncontudo, estabelecer e impor limites nas rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2232022,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da compet\u00eancia t\u00e9cnica, a intelig\u00eancia no cotidiano do trabalho inclui tamb\u00e9m a compet\u00eancia interpessoal, que tem papel determinante no sucesso profissional. Desenvolver habilidades e atitudes necess\u00e1rias para o trabalho inteligente enseja a busca do crescimento pessoal, o agir eficiente em equipes e a produ\u00e7\u00e3o de um resultado final que realmente agregue valor ao trabalho. No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas, em virtude das dificuldades da coexist\u00eancia humana, h\u00e1 o surgimento de conflitos interpessoais que precisam ser manejados de forma inteligente para que deles se possa tirar aprendizados que favore\u00e7am o desenvolvimento humano. Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es humanas no espa\u00e7o de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":302251,"enunciado":"<P align=justify>Al\u00e9m da compet\u00eancia t\u00e9cnica, a intelig\u00eancia no cotidiano do trabalho inclui tamb\u00e9m a compet\u00eancia interpessoal, que tem papel determinante no sucesso profissional. Desenvolver habilidades e atitudes necess\u00e1rias para o trabalho inteligente enseja a busca do crescimento pessoal, o agir eficiente em equipes e a produ\u00e7\u00e3o de um resultado final que realmente agregue valor ao trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas, em virtude das dificuldades da coexist\u00eancia humana, h\u00e1 o surgimento de conflitos interpessoais que precisam ser manejados de forma inteligente para que deles se possa tirar aprendizados que favore\u00e7am o desenvolvimento humano. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es humanas no espa\u00e7o de trabalho, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/646381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Lactarista","id":10088}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica das a\u00e7\u00f5es da ARH, as necessidades individuais devem sempre se sobrepor \u00e0s necessidades setoriais.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646385,"hashId":"b7593c0a845795847e78433db87ae4cb","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica das a\u00e7\u00f5es da ARH, as necessidades individuais\r\ndevem sempre se sobrepor \u00e0s necessidades setoriais.<\/p>","resposta":2232030,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos (ARH), julgue os itens a seguir.","id":302252,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos (ARH), julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/646385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo trabalhador do setor privado tem obriga\u00e7\u00e3o de estar filiado ao sindicato que representa a sua categoria.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":646400,"hashId":"21c39fc991f1b148b9a4f39946ee43aa","enunciado":"<p align=justify>Todo trabalhador do setor privado tem obriga\u00e7\u00e3o de estar\r\nfiliado ao sindicato que representa a sua categoria.<\/p>","resposta":2232060,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302255,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/646400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria inconstitucional uma lei que estabelecesse pris\u00e3o perp\u00e9tua como pena para o crime de extors\u00e3o mediante seq\u00fcestro.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":646401,"hashId":"a593d99dcc589d95f0ba149f50995940","enunciado":"<p align=justify>Seria inconstitucional uma lei que estabelecesse pris\u00e3o\r\nperp\u00e9tua como pena para o crime de extors\u00e3o mediante\r\nseq\u00fcestro.<\/p>","resposta":2232061,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302255,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/646401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria age sobre o per\u00edodo epidemiol\u00f3gico da doen\u00e7a e a secund\u00e1ria, sobre as precondi\u00e7\u00f5es do suscet\u00edvel.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646013,"hashId":"2afba8501766d9fb920ce9a5517ef47d","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria age sobre o per\u00edodo epidemiol\u00f3gico da\r\ndoen\u00e7a e a secund\u00e1ria, sobre as precondi\u00e7\u00f5es do suscet\u00edvel.<\/p>","resposta":2230978,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2230977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2230978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a tem desenvolvimento em dois per\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo epidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo patol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 dirigido para as rela\u00e7\u00f5es suscet\u00edvel-ambiente; no segundo, interessam as modifica\u00e7\u00f5es que se passam no organismo vivo. Abrange, portanto, dois dom\u00ednios interagentes, consecutivos e mutuamente exclusivos, que se completam: o meio ambiente, onde ocorrem as pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o meio interno, locus da doen\u00e7a, onde se processaria, de forma progressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas e histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma determinada enfermidade. Alguns fatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de forma indefinida, entre os condicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as patologias expl\u00edcitas. S\u00e3o anteriores aos primeiros transtornos vinculados a uma doen\u00e7a espec\u00edfica, sem se confundir com a mesma e, ao mesmo tempo, s\u00e3o intr\u00ednsecos ao organismo do suscet\u00edvel. Maria Z\u00e9lia Rouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. Epidemiologia, hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. In: Almeida Filho e Rouquayrol. Epidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":302175,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a \r\ntem \r\ndesenvolvimento em dois\r\nper\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo \r\nepidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo\r\npatol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 \r\ndirigido para as rela\u00e7\u00f5es\r\nsuscet\u00edvel-ambiente; no segundo, \r\ninteressam as modifica\u00e7\u00f5es que\r\nse passam no organismo vivo. Abrange, \r\nportanto, dois dom\u00ednios\r\ninteragentes, consecutivos e mutuamente \r\nexclusivos, que se\r\ncompletam: o meio ambiente, onde ocorrem \r\nas pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o\r\nmeio interno, <i>locus <\/i>da doen\u00e7a, onde \r\nse \r\nprocessaria, de forma\r\nprogressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es \r\nbioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas\r\ne histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma \r\ndeterminada enfermidade. Alguns\r\nfatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de \r\nforma indefinida, entre os\r\ncondicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as \r\npatologias expl\u00edcitas. S\u00e3o\r\nanteriores aos primeiros transtornos \r\nvinculados a uma doen\u00e7a\r\nespec\u00edfica, sem se confundir com a mesma \r\ne, ao mesmo tempo, s\u00e3o\r\nintr\u00ednsecos ao organismo do \r\nsuscet\u00edvel. <div>Maria Z\u00e9lia \r\nRouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. \r\nEpidemiologia, hist\u00f3ria natural e \r\npreven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.\r\nIn: Almeida Filho e Rouquayrol. \r\nEpidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 \r\n(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Considerando o texto \r\nacima, julgue os itens a seguir.<p><\/p>\r\n<\/div><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista do bem p\u00fablico, uma das implica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas da epidemiologia \u00e9 que o estudo das influ\u00eancias externas s\u00f3 possibilita a preven\u00e7\u00e3o quando a patog\u00eanese da doen\u00e7a concernente \u00e9 conhecida.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646014,"hashId":"77c755f1f0cafb13511e750434e927b6","enunciado":"<p align=justify>Sob o ponto de vista do bem p\u00fablico, uma das implica\u00e7\u00f5es\r\npr\u00e1ticas da epidemiologia \u00e9 que o estudo das influ\u00eancias\r\nexternas s\u00f3 possibilita a preven\u00e7\u00e3o quando a patog\u00eanese da\r\ndoen\u00e7a concernente \u00e9 conhecida.<\/p>","resposta":2230980,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2230979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2230980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a tem desenvolvimento em dois per\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo epidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo patol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 dirigido para as rela\u00e7\u00f5es suscet\u00edvel-ambiente; no segundo, interessam as modifica\u00e7\u00f5es que se passam no organismo vivo. Abrange, portanto, dois dom\u00ednios interagentes, consecutivos e mutuamente exclusivos, que se completam: o meio ambiente, onde ocorrem as pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o meio interno, locus da doen\u00e7a, onde se processaria, de forma progressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas e histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma determinada enfermidade. Alguns fatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de forma indefinida, entre os condicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as patologias expl\u00edcitas. S\u00e3o anteriores aos primeiros transtornos vinculados a uma doen\u00e7a espec\u00edfica, sem se confundir com a mesma e, ao mesmo tempo, s\u00e3o intr\u00ednsecos ao organismo do suscet\u00edvel. Maria Z\u00e9lia Rouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. Epidemiologia, hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. In: Almeida Filho e Rouquayrol. Epidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":302175,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a \r\ntem \r\ndesenvolvimento em dois\r\nper\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo \r\nepidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo\r\npatol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 \r\ndirigido para as rela\u00e7\u00f5es\r\nsuscet\u00edvel-ambiente; no segundo, \r\ninteressam as modifica\u00e7\u00f5es que\r\nse passam no organismo vivo. Abrange, \r\nportanto, dois dom\u00ednios\r\ninteragentes, consecutivos e mutuamente \r\nexclusivos, que se\r\ncompletam: o meio ambiente, onde ocorrem \r\nas pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o\r\nmeio interno, <i>locus <\/i>da doen\u00e7a, onde \r\nse \r\nprocessaria, de forma\r\nprogressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es \r\nbioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas\r\ne histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma \r\ndeterminada enfermidade. Alguns\r\nfatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de \r\nforma indefinida, entre os\r\ncondicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as \r\npatologias expl\u00edcitas. S\u00e3o\r\nanteriores aos primeiros transtornos \r\nvinculados a uma doen\u00e7a\r\nespec\u00edfica, sem se confundir com a mesma \r\ne, ao mesmo tempo, s\u00e3o\r\nintr\u00ednsecos ao organismo do \r\nsuscet\u00edvel. <div>Maria Z\u00e9lia \r\nRouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. \r\nEpidemiologia, hist\u00f3ria natural e \r\npreven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.\r\nIn: Almeida Filho e Rouquayrol. \r\nEpidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 \r\n(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Considerando o texto \r\nacima, julgue os itens a seguir.<p><\/p>\r\n<\/div><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o, agindo diretamente sobre a imunidade do suscet\u00edvel, est\u00e1 diretamente correlacionada ao per\u00edodo patol\u00f3gico.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646015,"hashId":"8b7ebd29ce1468a6b863b04f5bb40042","enunciado":"<p align=justify>A vacina\u00e7\u00e3o, agindo diretamente sobre a imunidade do\r\nsuscet\u00edvel, est\u00e1 diretamente correlacionada ao per\u00edodo\r\npatol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2230982,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2230981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2230982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a tem desenvolvimento em dois per\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo epidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo patol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 dirigido para as rela\u00e7\u00f5es suscet\u00edvel-ambiente; no segundo, interessam as modifica\u00e7\u00f5es que se passam no organismo vivo. Abrange, portanto, dois dom\u00ednios interagentes, consecutivos e mutuamente exclusivos, que se completam: o meio ambiente, onde ocorrem as pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o meio interno, locus da doen\u00e7a, onde se processaria, de forma progressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas e histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma determinada enfermidade. Alguns fatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de forma indefinida, entre os condicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as patologias expl\u00edcitas. S\u00e3o anteriores aos primeiros transtornos vinculados a uma doen\u00e7a espec\u00edfica, sem se confundir com a mesma e, ao mesmo tempo, s\u00e3o intr\u00ednsecos ao organismo do suscet\u00edvel. Maria Z\u00e9lia Rouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. Epidemiologia, hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. In: Almeida Filho e Rouquayrol. Epidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":302175,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a \r\ntem \r\ndesenvolvimento em dois\r\nper\u00edodos seq\u00fcenciados: o per\u00edodo \r\nepidemiol\u00f3gico e o per\u00edodo\r\npatol\u00f3gico. No primeiro, o interesse \u00e9 \r\ndirigido para as rela\u00e7\u00f5es\r\nsuscet\u00edvel-ambiente; no segundo, \r\ninteressam as modifica\u00e7\u00f5es que\r\nse passam no organismo vivo. Abrange, \r\nportanto, dois dom\u00ednios\r\ninteragentes, consecutivos e mutuamente \r\nexclusivos, que se\r\ncompletam: o meio ambiente, onde ocorrem \r\nas pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es, e o\r\nmeio interno, <i>locus <\/i>da doen\u00e7a, onde \r\nse \r\nprocessaria, de forma\r\nprogressiva, uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es \r\nbioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas\r\ne histol\u00f3gicas, pr\u00f3prias de uma \r\ndeterminada enfermidade. Alguns\r\nfatores s\u00e3o lim\u00edtrofes. Situam-se, de \r\nforma indefinida, entre os\r\ncondicionantes pr\u00e9-patog\u00eanicos e as \r\npatologias expl\u00edcitas. S\u00e3o\r\nanteriores aos primeiros transtornos \r\nvinculados a uma doen\u00e7a\r\nespec\u00edfica, sem se confundir com a mesma \r\ne, ao mesmo tempo, s\u00e3o\r\nintr\u00ednsecos ao organismo do \r\nsuscet\u00edvel. <div>Maria Z\u00e9lia \r\nRouquayrol e Mois\u00e9s Goldbaum. \r\nEpidemiologia, hist\u00f3ria natural e \r\npreven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.\r\nIn: Almeida Filho e Rouquayrol. \r\nEpidemiologia e Sa\u00fade, 1998, Medsi, p. 17 \r\n(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Considerando o texto \r\nacima, julgue os itens a seguir.<p><\/p>\r\n<\/div><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}