{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165621,"perPage":"100","pages":21657,"page":20490,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a palavra \u201catletas\u201d (l.24) integra um exemplo que confirma o argumento de melhora do desempenho f\u00edsico, enquanto \u201cconsultores de multinacionais\u201d (l.25) exemplifica o mesmo argumento em rela\u00e7\u00e3o a desempenho intelectual.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670440,"hashId":"b0ca62147edd8d538e7411ef9321a178","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a palavra \u201catletas\u201d (l.24)\r\nintegra um exemplo que confirma o argumento de melhora\r\ndo desempenho f\u00edsico, enquanto \u201cconsultores de\r\nmultinacionais\u201d (l.25) exemplifica o mesmo argumento em\r\nrela\u00e7\u00e3o a desempenho intelectual.<\/p>","resposta":2299153,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, relativos ao texto anterior.","id":307757,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos ao texto anterior.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as id\u00e9ias do texto, n\u00e3o se estabelecer significa ficar fora do \u201cgrande jogo\u201d (l.7).","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670446,"hashId":"fdc11f018315e6fadfdc4098e30d1510","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as id\u00e9ias do texto, n\u00e3o se estabelecer\r\nsignifica ficar fora do \u201cgrande jogo\u201d (l.7).<\/p>","resposta":2299165,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, a respeito do texto acima.","id":307758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito do texto acima.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto cita a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e procedimentos de m\u00e9dia e alta complexidade. Entre os princ\u00edpios que regem a organiza\u00e7\u00e3o do SUS, destaca-se a hierarquiza\u00e7\u00e3o, ou seja, a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o em n\u00edveis de complexidade tecnol\u00f3gica crescentes.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670450,"hashId":"3ef5ae772e485c80f0141aa580ba1c85","enunciado":"<p align=justify>O texto cita a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e procedimentos de\r\nm\u00e9dia e alta complexidade. Entre os princ\u00edpios que regem a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do SUS, destaca-se a hierarquiza\u00e7\u00e3o, ou seja, a\r\norganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o em n\u00edveis de complexidade\r\ntecnol\u00f3gica crescentes.<\/p>","resposta":2299173,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo por refer\u00eancia o assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":307759,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por refer\u00eancia o assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estatutos do Idoso e da Crian\u00e7a e do Adolescente t\u00eam em comum a garantia de, em caso de interna\u00e7\u00e3o hospitalar de indiv\u00edduos desses grupos populacionais, direito a acompanhante em tempo integral, incorporando o conceito de humaniza\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670461,"hashId":"c8ab47e08710f14328507826e42bb96b","enunciado":"<p align=justify>Os estatutos do Idoso e da Crian\u00e7a e do Adolescente t\u00eam em\r\ncomum a garantia de, em caso de interna\u00e7\u00e3o hospitalar de\r\nindiv\u00edduos desses grupos populacionais, direito a\r\nacompanhante em tempo integral, incorporando o conceito\r\nde humaniza\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2299195,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o exemplos dos avan\u00e7os na busca por melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307761,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto do Idoso e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o\r\nexemplos dos avan\u00e7os na busca por melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\nda popula\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/670461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da sa\u00fade, identificam-se a pol\u00edtica de inclus\u00e3o social nos projetos de sa\u00fade da fam\u00edlia e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e as estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade que aproximam o profissional de sa\u00fade da comunidade, propiciando melhor entendimento de suas necessidades por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos epidemiol\u00f3gicos.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670464,"hashId":"958c7224140d968d9ea62fe293d03c28","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da sa\u00fade, identificam-se a pol\u00edtica de inclus\u00e3o\r\nsocial nos projetos de sa\u00fade da fam\u00edlia e agentes\r\ncomunit\u00e1rios de sa\u00fade e as estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade que aproximam o profissional de\r\nsa\u00fade da comunidade, propiciando melhor entendimento de\r\nsuas necessidades por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos\r\nepidemiol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2299201,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rede de prote\u00e7\u00e3o social (RPS) \u00e9 uma sele\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais b\u00e1sicos, voltados para grupos de baixa renda. No que se refere a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":307762,"enunciado":"<p align=justify>Rede de prote\u00e7\u00e3o social (RPS) \u00e9 uma sele\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es destinadas\r\n\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais b\u00e1sicos, voltados para grupos de\r\nbaixa renda. No que se refere a esse tema, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/670464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o de valores a serem transferidos do n\u00edvel federal a estados e munic\u00edpios, s\u00e3o considerados, entre outros, os seguintes crit\u00e9rios: perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, caracter\u00edsticas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea, organiza\u00e7\u00e3o da rede privada na regi\u00e3o, desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior e n\u00edvel de participa\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade nos or\u00e7amentos estaduais e municipais.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670468,"hashId":"737b153191b1b82b58cbdb0dbaf03d4b","enunciado":"<p align=justify>Para a determina\u00e7\u00e3o de valores a serem transferidos do n\u00edvel\r\nfederal a estados e munic\u00edpios, s\u00e3o considerados, entre\r\noutros, os seguintes crit\u00e9rios: perfil epidemiol\u00f3gico da\r\npopula\u00e7\u00e3o, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, caracter\u00edsticas da\r\nrede de sa\u00fade na \u00e1rea, organiza\u00e7\u00e3o da rede privada na\r\nregi\u00e3o, desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no\r\nper\u00edodo anterior e n\u00edvel de participa\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade\r\nnos or\u00e7amentos estaduais e municipais.<\/p>","resposta":2299210,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do financiamento do SUS, julgue os itens que se seguem.","id":307763,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do financiamento do SUS, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","oab":false,"nome":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424084,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-gestao-financeira-art-33-a-35"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/670468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de insatisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o atendimento prestado, o \u00fanico mecanismo de reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 a queixa formal do ocorrido ao \u00f3rg\u00e3o de ouvidoria da secretaria de sa\u00fade. A institui\u00e7\u00e3o, por sua vez, dever\u00e1 instituir sindic\u00e2ncia para apura\u00e7\u00e3o dos fatos.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670471,"hashId":"4dc79daeceebb0c0aaa33997667d900b","enunciado":"<p align=justify>No caso de insatisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o atendimento\r\nprestado, o \u00fanico mecanismo de reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 a queixa\r\nformal do ocorrido ao \u00f3rg\u00e3o de ouvidoria da secretaria de\r\nsa\u00fade. A institui\u00e7\u00e3o, por sua vez, dever\u00e1 instituir sindic\u00e2ncia\r\npara apura\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p>","resposta":2299216,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de recursos humanos no SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307764,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de recursos humanos no SUS, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/670471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conferir peso excessivo a caracter\u00edsticas negativas do indiv\u00edduo e permitir que a ordem em que os candidatos s\u00e3o entrevistados influencie nas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o procedimentos que podem colocar em risco a efic\u00e1cia de uma entrevista de sele\u00e7\u00e3o de pessoal. Por outro lado, favorecer candidatos que partilhem das atitudes do entrevistador \u00e9 um procedimento a ser valorizado nesse tipo de processo.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670483,"hashId":"cc139185d01dd6f65a0b22e47b7bdeac","enunciado":"<p align=justify>Conferir peso excessivo a caracter\u00edsticas negativas do\r\nindiv\u00edduo e permitir que a ordem em que os candidatos s\u00e3o\r\nentrevistados influencie nas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o procedimentos\r\nque podem colocar em risco a efic\u00e1cia de uma entrevista de\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal. Por outro lado, favorecer candidatos que\r\npartilhem das atitudes do entrevistador \u00e9 um procedimento\r\na ser valorizado nesse tipo de processo.<\/p>","resposta":2299240,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os seguintes itens.","id":307768,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/670483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como vendedor de cotas de cons\u00f3rcios, S\u00edlvio percebe comiss\u00f5es sobre o valor dos contratos firmados. Atua com liberdade para fixar os hor\u00e1rios de in\u00edcio e t\u00e9rmino de seu trabalho, estando obrigado a comparecer \u00e0 sede da empresa duas vezes por semana para participar de reuni\u00f5es e apresentar os resultados de sua atividade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, S\u00edlvio n\u00e3o pode ser considerado empregado, pois n\u00e3o est\u00e1 submetido ao controle de hor\u00e1rio por parte da empresa contratante.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670489,"hashId":"a4058e3660f9c948dea27885383ddb6d","enunciado":"<p align=justify>Como vendedor de cotas de cons\u00f3rcios, S\u00edlvio percebe\r\ncomiss\u00f5es sobre o valor dos contratos firmados. Atua com\r\nliberdade para fixar os hor\u00e1rios de in\u00edcio e t\u00e9rmino de seu\r\ntrabalho, estando obrigado a comparecer \u00e0 sede da empresa\r\nduas vezes por semana para participar de reuni\u00f5es e\r\napresentar os resultados de sua atividade. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nS\u00edlvio n\u00e3o pode ser considerado empregado, pois n\u00e3o est\u00e1\r\nsubmetido ao controle de hor\u00e1rio por parte da empresa\r\ncontratante.<\/p>","resposta":2299252,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307770,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os adiantamentos salariais decorrentes do reajuste salarial devido por ocasi\u00e3o da data-base da categoria, por representarem mera antecipa\u00e7\u00e3o decorrente da perda do poder de compra dos sal\u00e1rios, devem ser exclu\u00eddos da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670498,"hashId":"735c62ec9e88c9afddcf5059349e50dd","enunciado":"<p align=justify>Os adiantamentos salariais decorrentes do reajuste salarial\r\ndevido por ocasi\u00e3o da data-base da categoria, por\r\nrepresentarem mera antecipa\u00e7\u00e3o decorrente da perda do\r\npoder de compra dos sal\u00e1rios, devem ser exclu\u00eddos da base\r\nde c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","resposta":2299270,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito das parcelas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador e que geram reflexos previdenci\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307772,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito das parcelas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador e que geram reflexos previdenci\u00e1rios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"nome_clean":"Folha de Pagamento","oab":false,"nome":"Folha de Pagamento","pai":4362,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4363,"slug":"contabilidade-geral-folha-de-pagamento"}],"slug":"contabilidade-geral\/670498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido a qualquer licitante, gratuitamente, o conhecimento dos termos do contrato e do respectivo processo licitat\u00f3rio bem como c\u00f3pias autenticadas desses documentos.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670507,"hashId":"7a0a24e438bc3a2308e5af78e75639c4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido a qualquer licitante, gratuitamente, o\r\nconhecimento dos termos do contrato e do respectivo\r\nprocesso licitat\u00f3rio bem como c\u00f3pias autenticadas desses\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":2299288,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a normas espec\u00edficas, definidas em lei. Acerca de tais normas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307774,"enunciado":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1\r\nsujeita a normas espec\u00edficas, definidas em lei. Acerca de tais\r\nnormas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/670507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente a Uni\u00e3o pode instituir contribui\u00e7\u00e3o da melhoria, enquanto estados e munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670512,"hashId":"8f22c08598d0bc27e2c91e2edde88b39","enunciado":"<p align=justify>Somente a Uni\u00e3o pode instituir contribui\u00e7\u00e3o da melhoria,\r\nenquanto estados e munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","resposta":2299298,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":307776,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/670512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a estrat\u00e9gica apenas para grandes empresas, que necessitam de maior amparo burocr\u00e1tico para conhecer seus limites e orientar seus rumos.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670517,"hashId":"2edc257c4019fd346591ac3f32f94c74","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a estrat\u00e9gica apenas para grandes\r\nempresas, que necessitam de maior amparo burocr\u00e1tico para\r\nconhecer seus limites e orientar seus rumos.<\/p>","resposta":2299308,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens seguintes.","id":307777,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/670517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento, os prop\u00f3sitos devem ser identificados. A opera\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de or\u00e7amentos \u2014 por exemplo, arrojado ou moderado \u2014 deve ser feita de acordo com as suas especificidades.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670520,"hashId":"a2c6f58e5497d707cf2fb20fee88edaa","enunciado":"<p align=justify>Na defini\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento, os prop\u00f3sitos devem ser\r\nidentificados. A opera\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de or\u00e7amentos\r\n\u2014 por exemplo, arrojado ou moderado \u2014 deve ser feita de\r\nacordo com as suas especificidades.<\/p>","resposta":2299313,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens seguintes.","id":307777,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/670520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto definir que o objetivo principal da administra\u00e7\u00e3o financeira de uma empresa \u00e9 o lucro, pois assim ignoram-se a data de ocorr\u00eancia dos retornos, o fluxo de caixa dispon\u00edvel para os acionistas e os variados riscos para a empresa.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670528,"hashId":"69063857c4f3bf815afb9ad4cdeba5d7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 incorreto definir que o objetivo principal da administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira de uma empresa \u00e9 o lucro, pois assim ignoram-se\r\na data de ocorr\u00eancia dos retornos, o fluxo de caixa\r\ndispon\u00edvel para os acionistas e os variados riscos para a\r\nempresa.<\/p>","resposta":2299329,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":307778,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/670528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabilidade objetiva prover seus usu\u00e1rios de informa\u00e7\u00f5es acerca de aspectos unicamente financeiros do patrim\u00f4nio da entidade e suas muta\u00e7\u00f5es, compreendendo registros, demonstra\u00e7\u00f5es, an\u00e1lises, diagn\u00f3sticos e progn\u00f3sticos, expressos sob a forma de relatos, pareceres, tabelas, planilhas e outros meios.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670533,"hashId":"eb2d35f8cd0f05a43313b5350f89c745","enunciado":"<p align=justify>A contabilidade objetiva prover seus usu\u00e1rios de\r\ninforma\u00e7\u00f5es acerca de aspectos unicamente financeiros do\r\npatrim\u00f4nio da entidade e suas muta\u00e7\u00f5es, compreendendo\r\nregistros, demonstra\u00e7\u00f5es, an\u00e1lises, diagn\u00f3sticos e\r\nprogn\u00f3sticos, expressos sob a forma de relatos, pareceres,\r\ntabelas, planilhas e outros meios.<\/p>","resposta":2299340,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil e nos dispositivos legais vigentes, julgue os itens que se seguem, quanto \u00e0 contabilidade, seu objeto e seus usu\u00e1rios.","id":307779,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil e nos\r\ndispositivos legais vigentes, julgue os itens que se seguem, quanto\r\n\u00e0 contabilidade, seu objeto e seus usu\u00e1rios.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/670533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo \u00e9 um elemento patrimonial que deve ser considerado, exclusivamente, \u00e0 luz de sua propriedade. O princ\u00edpio da prud\u00eancia determina que s\u00f3 deve ser ativado determinado bem ou direito do qual a entidade seja propriet\u00e1ria de fato e de direito.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670537,"hashId":"5d6f5ef986c373a7047a81bf54c2d5fe","enunciado":"<p align=justify>O ativo \u00e9 um elemento patrimonial que deve ser considerado,\r\nexclusivamente, \u00e0 luz de sua propriedade. O princ\u00edpio da\r\nprud\u00eancia determina que s\u00f3 deve ser ativado determinado\r\nbem ou direito do qual a entidade seja propriet\u00e1ria de fato e\r\nde direito.<\/p>","resposta":2299348,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange aos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307780,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange\r\naos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas),\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/670537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria cont\u00e1bil, a receita operacional de uma entidade deve englobar as parcelas provenientes das vendas do produto principal, dos co-produtos, dos subprodutos e de sucatas, ou seja, consiste no montante auferido por quaisquer vendas oriundas da atividade produtiva da entidade.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670540,"hashId":"d372d60feb01e89368fdea9fe2a89d11","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria cont\u00e1bil, a receita operacional de\r\numa entidade deve englobar as parcelas provenientes das\r\nvendas do produto principal, dos co-produtos, dos\r\nsubprodutos e de sucatas, ou seja, consiste no montante\r\nauferido por quaisquer vendas oriundas da atividade\r\nprodutiva da entidade.<\/p>","resposta":2299354,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange aos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307780,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange\r\naos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas),\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/670540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No balan\u00e7o de uma empresa comercial \u2014 uma loja de departamentos ou um supermercado, por exemplo \u2014, as contas que tendem a ser mais relevantes e de maior peso em rela\u00e7\u00e3o ao total do ativo s\u00e3o, normalmente, classificadas no ativo circulante.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670544,"hashId":"7179c196d45a0229dfa4e8bfb0a9ca0c","enunciado":"<p align=justify>No balan\u00e7o de uma empresa comercial \u2014 uma loja de\r\ndepartamentos ou um supermercado, por exemplo \u2014, as\r\ncontas que tendem a ser mais relevantes e de maior peso em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao total do ativo s\u00e3o, normalmente, classificadas no\r\nativo circulante.<\/p>","resposta":2299361,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange aos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307780,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange\r\naos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas),\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/670544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Triangula\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo usado nas abordagens qualitativas para indicar o uso concomitante de v\u00e1rias t\u00e9cnicas de abordagens e de v\u00e1rias modalidades de an\u00e1lise, de v\u00e1rios informantes e pontos de vista de observa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o da pesquisa.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670554,"hashId":"2c3e84ea6119ed2b1fda285ce322867d","enunciado":"<p align=justify>Triangula\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo usado nas abordagens qualitativas\r\npara indicar o uso concomitante de v\u00e1rias t\u00e9cnicas de\r\nabordagens e de v\u00e1rias modalidades de an\u00e1lise, de v\u00e1rios\r\ninformantes e pontos de vista de observa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0\r\nverifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o da pesquisa.<\/p>","resposta":2299381,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pesquisa qualitativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307782,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pesquisa qualitativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/670554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de pr\u00e1tica multidisciplinar ocorre nos ambulat\u00f3rios de sa\u00fade mental convencionais, onde profissionais de diferentes \u00e1reas trabalham em conjunto trocando informa\u00e7\u00f5es entre si.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670555,"hashId":"73e35f680080b324f30f88fadd9ee387","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de pr\u00e1tica multidisciplinar ocorre nos\r\nambulat\u00f3rios de sa\u00fade mental convencionais, onde\r\nprofissionais de diferentes \u00e1reas trabalham em conjunto\r\ntrocando informa\u00e7\u00f5es entre si.<\/p>","resposta":2299384,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas em um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":307783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas\r\nem um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/670555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos obst\u00e1culos para se concretizar pr\u00e1ticas interdisciplinares est\u00e1 na crescente terceiriza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a de trabalho com v\u00ednculos tempor\u00e1rios e prec\u00e1rios.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670557,"hashId":"c03caab891e2e16ccab791ce3b0665ab","enunciado":"<p align=justify>Um dos obst\u00e1culos para se concretizar pr\u00e1ticas\r\ninterdisciplinares est\u00e1 na crescente terceiriza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a de\r\ntrabalho com v\u00ednculos tempor\u00e1rios e prec\u00e1rios.<\/p>","resposta":2299387,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas em um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":307783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas\r\nem um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/670557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O novo paradigma de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental permitiu que, a partir do processo de desospitaliza\u00e7\u00e3o, fossem abertos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPs).","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670561,"hashId":"97da80cc085e53431f6bfef7ac3b6030","enunciado":"<p align=justify>O novo paradigma de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental permitiu que,\r\na partir do processo de desospitaliza\u00e7\u00e3o, fossem abertos\r\nCentros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPs).<\/p>","resposta":2299395,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":307784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/670561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) s\u00e3o moradias inseridas na comunidade ou na \u00e1rea f\u00edsica de um hospital, configurados como servi\u00e7os de sa\u00fade destinados a portadores de transtornos mentais cr\u00f4nicos que enfrentam dificuldades de moradia.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670562,"hashId":"329ab3b88d3b3fb2f502eec8b13dc891","enunciado":"<p align=justify>Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) s\u00e3o moradias\r\ninseridas na comunidade ou na \u00e1rea f\u00edsica de um hospital,\r\nconfigurados como servi\u00e7os de sa\u00fade destinados a\r\nportadores de transtornos mentais cr\u00f4nicos que enfrentam\r\ndificuldades de moradia.<\/p>","resposta":2299398,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":307784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/670562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um nibble \u00e9 um cord\u00e3o (string) de 4 bits. Os n\u00fameros decimais em codifica\u00e7\u00e3o BCD expressam cada d\u00edgito decimal como um nibble. Dessa forma, o n\u00famero 2.945, no sistema decimal, corresponde, em codifica\u00e7\u00e3o BCD, ao n\u00famero 0010 1001 0100 0101.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674696,"hashId":"184c33e2778c9b58a8cdd4d3485384fa","enunciado":"<p align=justify>Um nibble \u00e9 um cord\u00e3o (string) de 4 bits. Os n\u00fameros decimais em\r\ncodifica\u00e7\u00e3o BCD expressam cada d\u00edgito decimal como um nibble.\r\nDessa forma, o n\u00famero 2.945, no sistema decimal, corresponde, em\r\ncodifica\u00e7\u00e3o BCD, ao n\u00famero 0010 1001 0100 0101.<\/p>","resposta":2312235,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de dados fundamentado na teoria relacional n\u00e3o suporta relacionamentos do tipo (N:M) - (N:M), como o verificado em FITA - LOCACAO, existente no modelo mostrado ao lado.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674702,"hashId":"451872c45158966abb52b4638ea781f5","enunciado":"<p align=justify>O modelo de dados fundamentado na teoria relacional n\u00e3o suporta\r\nrelacionamentos do tipo (N:M) - (N:M), como o verificado em FITA\r\n- LOCACAO, existente no modelo mostrado ao lado.<\/p>","resposta":2312247,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens. ","id":308592,"enunciado":"<P align=justify>A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/17.gif><\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade associativa \u00e9 intermedi\u00e1ria entre duas entidades multirrelacionadas, ou seja, que apresentam cardinalidades do tipo (1:M) - (N:1) entre si. No modelo proposto, ao se inserir uma entidade associativa entre FITA e LOCACAO, o relacionamento do tipo (N:M) - (N:M) ser\u00e1 transformado em dois relacionamentos do tipo (1:1) - (0:M) ou (1:1) - (1:N).","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674703,"hashId":"072b9223035ab04d6042429bdfdbe134","enunciado":"<p align=justify>Uma entidade associativa \u00e9 intermedi\u00e1ria entre duas entidades\r\nmultirrelacionadas, ou seja, que apresentam cardinalidades do tipo\r\n(1:M) - (N:1) entre si. No modelo proposto, ao se inserir uma\r\nentidade associativa entre FITA e LOCACAO, o relacionamento do\r\ntipo (N:M) - (N:M) ser\u00e1 transformado em dois relacionamentos do\r\ntipo (1:1) - (0:M) ou (1:1) - (1:N).<\/p>","resposta":2312250,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens. ","id":308592,"enunciado":"<P align=justify>A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/17.gif><\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para permitir que um usu\u00e1rio denominado AUX2_SEC_D efetue opera\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o de dados dos tipos SELECT, UPDATE, INSERTe DELETE com o intuito de selecionar, atualizar, incluir e excluir, respectivamente, linhas na tabela ITEM_LOCADO, \u00e9 correta, em linguagem SQL, a utiliza\u00e7\u00e3o da seguinte declara\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674709,"hashId":"d619d818d37dfaf83dcbf2f88f76fe6e","enunciado":"<P align=justify>Para permitir que um usu\u00e1rio denominado AUX2_SEC_D efetue opera\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o de dados dos tipos SELECT, UPDATE, INSERTe DELETE com o intuito de selecionar, atualizar, incluir e excluir, respectivamente, linhas na tabela ITEM_LOCADO, \u00e9 correta, em linguagem SQL, a utiliza\u00e7\u00e3o da seguinte declara\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":2312262,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo mostrado ao lado, julgue os itens de 65 a 69. \u00a0","id":308593,"enunciado":"<P align=justify>Considerando o modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo mostrado ao lado, julgue os itens de 65 a 69.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"VAR_3 pode ser acessada apenas pelas sub-rotinas Q, C e D.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674711,"hashId":"0e04f06d55c7fe759b1954e2430a5ae5","enunciado":"<p align=justify>VAR_3 pode ser acessada apenas pelas sub-rotinas Q, C e D.<\/p>","resposta":2312265,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o esquema acima seja referente a um programa de nome M e a suas sub-rotinas. Com rela\u00e7\u00e3o ao escopo das vari\u00e1veis do programa esquematizado, julgue os itens de 70 a 72.","id":308595,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o esquema acima seja referente a um programa de nome M e a suas sub-rotinas. Com rela\u00e7\u00e3o ao escopo das vari\u00e1veis do programa esquematizado, julgue os itens de 70 a 72.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os tr\u00eas par\u00e2metros da sub-rotina \u201cpHipotenusa\u201d forem definidos como par\u00e2metros de refer\u00eancia, as linhas 7, 8 e 9 gerar\u00e3o o seguinte relat\u00f3rio: Base = 9 Altura = 16 Hipotenusa = 5","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674713,"hashId":"cb700ac55654e77f7abb49139aa1ed62","enunciado":"<P align=justify>Se os tr\u00eas par\u00e2metros da sub-rotina \u201cpHipotenusa\u201d forem definidos como par\u00e2metros de refer\u00eancia, as linhas 7, 8 e 9 gerar\u00e3o o seguinte relat\u00f3rio: <\/P>\r\n<P align=justify>Base = 9 <\/P>\r\n<P align=justify>Altura = 16 <\/P>\r\n<P align=justify>Hipotenusa = 5<\/P>","resposta":2312269,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o algoritmo acima, em que, na linha 5, foram atribu\u00eddos os valores 3 e 4 para as vari\u00e1veis \u201crBase\u201d e \u201crAlt\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir.","id":308596,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/26.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o algoritmo acima, em que, na linha 5, foram atribu\u00eddos os valores 3 e 4 para as vari\u00e1veis \u201crBase\u201d e \u201crAlt\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os tr\u00eas par\u00e2metros da sub-rotina \u201cpHipotenusa\u201d forem definidos como par\u00e2metros de valor, as linhas 7, 8 e 9 gerar\u00e3o o seguinte relat\u00f3rio: Base = 3 Altura = 4 Hipotenusa = 5","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674714,"hashId":"ff4ef6033791ee0fc77c211cdc3fcf9b","enunciado":"<P align=justify>Se os tr\u00eas par\u00e2metros da sub-rotina \u201cpHipotenusa\u201d forem definidos como par\u00e2metros de valor, as linhas 7, 8 e 9 gerar\u00e3o o seguinte relat\u00f3rio: <\/P>\r\n<P align=justify>Base = 3 <\/P>\r\n<P align=justify>Altura = 4 <\/P>\r\n<P align=justify>Hipotenusa = 5<\/P>","resposta":2312272,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o algoritmo acima, em que, na linha 5, foram atribu\u00eddos os valores 3 e 4 para as vari\u00e1veis \u201crBase\u201d e \u201crAlt\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir.","id":308596,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/26.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o algoritmo acima, em que, na linha 5, foram atribu\u00eddos os valores 3 e 4 para as vari\u00e1veis \u201crBase\u201d e \u201crAlt\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o da \u00e1lgebra relacional que toma como operandos as rela\u00e7\u00f5es Escalas_de_Viagem e RA e tem como resultado a rela\u00e7\u00e3o RB \u00e9 a interse\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674715,"hashId":"f9295ac1ca91078858bd03801efe365c","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o da \u00e1lgebra relacional que toma como operandos as rela\u00e7\u00f5es Escalas_de_Viagem e RA e tem como resultado a rela\u00e7\u00e3o\r\nRB \u00e9 a interse\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2312274,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na modelagem de dados de um sistema, foi adotado o modelo Entidade-Relacionamento, tendo sido produzidas as rela\u00e7\u00f5es apresentadas acima, em que o s\u00edmbolo * designa a chave prim\u00e1ria de uma dada rela\u00e7\u00e3o. Acerca das rela\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":308597,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Na modelagem de dados de um sistema, foi adotado o modelo Entidade-Relacionamento, tendo sido produzidas as rela\u00e7\u00f5es apresentadas acima, em que o s\u00edmbolo * designa a chave prim\u00e1ria de uma dada rela\u00e7\u00e3o. Acerca das rela\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um importante mecanismo da orienta\u00e7\u00e3o a objetos \u00e9 a heran\u00e7a m\u00faltipla, que significa que m\u00faltiplas subclasses compartilham a mesma superclasse, ou ainda, que uma subclasse pode herdar de uma classe que \u00e9, por si pr\u00f3pria, uma subclasse de outra classe, o que, nesse caso, tamb\u00e9m se denomina heran\u00e7a em cascata.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674725,"hashId":"bc4793636262ec1e33e804c7a30fec77","enunciado":"<p align=justify>Um importante mecanismo da orienta\u00e7\u00e3o a objetos \u00e9 a heran\u00e7a m\u00faltipla, que significa que m\u00faltiplas subclasses compartilham a\r\nmesma superclasse, ou ainda, que uma subclasse pode herdar de uma classe que \u00e9, por si pr\u00f3pria, uma subclasse de outra classe,\r\no que, nesse caso, tamb\u00e9m se denomina heran\u00e7a em cascata.<\/p>","resposta":2312294,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 tecnologia de orienta\u00e7\u00e3o a objetos.","id":308599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 tecnologia de orienta\u00e7\u00e3o a objetos.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema operacional UNIX, sabendo-se que um arquivo de nome \u201carqteste\u201d \u00e9 do tipo -rw-r-----, a execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o chmod o + r arqteste assegura permiss\u00e3o para ler e para escrever para outros usu\u00e1rios que estejam fora do grupo do dono desse arquivo.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674727,"hashId":"1e45c6867e7792d110caeb889514fbb0","enunciado":"<p align=justify>No sistema operacional UNIX, sabendo-se que um arquivo de nome \u201carqteste\u201d \u00e9 do tipo -rw-r-----, a execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o chmod\r\no + r arqteste assegura permiss\u00e3o para ler e para escrever para outros usu\u00e1rios que estejam fora do grupo do dono desse arquivo.<\/p>","resposta":2312298,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional UNIX, julgue os seguintes itens.","id":308600,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional UNIX, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de determinada instru\u00e7\u00e3o, o controle relativo \u00e0 pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o a ser executada \u00e9 realizado com o emprego de um registrador conhecido como program counter.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674731,"hashId":"98a8877483114269992964404cea3ea6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de determinada instru\u00e7\u00e3o, o controle\r\nrelativo \u00e0 pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o a ser executada \u00e9 realizado com\r\no emprego de um registrador conhecido como program\r\ncounter.<\/p><\/p>","resposta":2312305,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas operacionais empregados em sistemas computacionais monoprocessados, julgue os itens a seguir.","id":308601,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de sistemas operacionais empregados em sistemas\r\ncomputacionais monoprocessados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As previs\u00f5es apresentadas por te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos em recursos humanos indicam uma tend\u00eancia ao abandono da vis\u00e3o sist\u00eamica, caracter\u00edstica da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, e a ado\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o mais focada nos cargos e em seus atributos.","provas":[{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592981,"hashId":"8111d8cca71ce87f790fa83402f504ab","enunciado":"<p align=justify>As previs\u00f5es apresentadas por te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos em\r\nrecursos humanos indicam uma tend\u00eancia ao abandono\r\nda vis\u00e3o sist\u00eamica, caracter\u00edstica da administra\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica, e a ado\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o mais focada nos\r\ncargos e em seus atributos.<\/p>","resposta":2088712,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2088712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291138,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fun\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de recursos humanos, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/592981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a assembl\u00e9ia legislativa de um estado aprovar lei tribut\u00e1ria inconstitucional, os servidores da secretaria de fazenda respectiva estar\u00e3o obrigados a cumpri-la enquanto ela n\u00e3o for declarada inconstitucional pelo Poder Judici\u00e1rio ou revogada; naquele caso, apenas o chefe do Poder Executivo teria compet\u00eancia para determinar o descumprimento da lei, sob sua pr\u00f3pria responsabilidade.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203290,"hashId":"f2e530a0074aa3331a7a5a421de61fa9","enunciado":"<p align=justify>Se a assembl\u00e9ia legislativa de um estado aprovar lei\r\ntribut\u00e1ria inconstitucional, os servidores da secretaria de\r\nfazenda respectiva estar\u00e3o obrigados a cumpri-la enquanto\r\nela n\u00e3o for declarada inconstitucional pelo Poder Judici\u00e1rio\r\nou revogada; naquele caso, apenas o chefe do Poder\r\nExecutivo teria compet\u00eancia para determinar o\r\ndescumprimento da lei, sob sua pr\u00f3pria responsabilidade.<\/p>","resposta":841077,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes e do Estado brasileiro, aos estados federados e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":149802,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes e do Estado\r\nbrasileiro, aos estados federados e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/203290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCE\/PE somente pode agir mediante provoca\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou das demais autoridades financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203296,"hashId":"e7f2cda5752950640e47fa1fa7e51e7a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O TCE\/PE somente pode agir mediante provoca\u00e7\u00e3o do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico ou das demais autoridades financeiras e\r\nor\u00e7ament\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p><\/p>","resposta":841086,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao controle dos atos administrativos pelo TCE\/PE.","id":149807,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao controle dos atos\r\nadministrativos pelo TCE\/PE.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394550,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/203296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, o edital pode estipular prefer\u00eancia de marcas e caracter\u00edsticas exclusivas para o bem objeto da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203310,"hashId":"607b46628cbea99dd5ac24ac2bc29b68","enunciado":"<p align=justify>A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, o edital pode estipular\r\nprefer\u00eancia de marcas e caracter\u00edsticas exclusivas para o bem\r\nobjeto da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":841123,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a licita\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":149813,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a licita\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/203310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o do feij\u00e3o pode ser submetida, pela Uni\u00e3o, ao regime de suspens\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), para que o valor incidente sobre a opera\u00e7\u00e3o seja recolhido na \u00faltima etapa da produ\u00e7\u00e3o (enlatamento do feij\u00e3o).","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203320,"hashId":"a8cf9f0d0ca7e0ec2e5b5386f96972cd","enunciado":"<p align=justify>A aliena\u00e7\u00e3o do feij\u00e3o pode ser submetida, pela Uni\u00e3o, ao\r\nregime de suspens\u00e3o do Imposto sobre Produtos\r\nIndustrializados (IPI), para que o valor incidente sobre a\r\nopera\u00e7\u00e3o seja recolhido na \u00faltima etapa da produ\u00e7\u00e3o\r\n(enlatamento do feij\u00e3o).<\/p>","resposta":841158,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pequeno agricultor de feij\u00e3o, que se dedica, tamb\u00e9m, \u00e0 venda de feij\u00e3o enlatado, aliena a mat\u00e9ria-prima a industrial que cozinha e tempera o feij\u00e3o e o revende ao seu fornecedor, que o enlata e revende, vindo o ICMS a ser cobrado, em face da legisla\u00e7\u00e3o local, apenas na \u00faltima opera\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":149820,"enunciado":"<p align=justify><P>Pequeno agricultor de feij\u00e3o, que se dedica, tamb\u00e9m, \u00e0 venda de feij\u00e3o enlatado, aliena a mat\u00e9ria-prima a industrial que cozinha e tempera o feij\u00e3o e o revende ao seu fornecedor, que o enlata e revende, vindo o ICMS a ser cobrado, em face da legisla\u00e7\u00e3o local, apenas na \u00faltima opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/203320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sociedade comercial sediada em Juazeiro &#8211; BA exporta para Portugal, pelo porto de Suape, Pernambuco, colares industrializados com sementes de pau-brasil e borracha extra\u00edda de seringueiras, transportando o produto at\u00e9 o porto por via terrestre. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o produto a ser exportado est\u00e1 imune do pagamento do ICMS, entretanto, tal tributo incidir\u00e1 sobre o servi\u00e7o de transporte interestadual.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203325,"hashId":"958e2ae49a4b382480959b640c774af4","enunciado":"<p align=justify>Sociedade comercial sediada em Juazeiro &#8211; BA exporta para\r\nPortugal, pelo porto de Suape, Pernambuco, colares\r\nindustrializados com sementes de pau-brasil e borracha\r\nextra\u00edda de seringueiras, transportando o produto at\u00e9 o porto\r\npor via terrestre. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o produto a ser exportado\r\nest\u00e1 imune do pagamento do ICMS, entretanto, tal tributo\r\nincidir\u00e1 sobre o servi\u00e7o de transporte interestadual.<\/p>","resposta":841178,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de direito tribut\u00e1rio.","id":149825,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de\r\ndireito tribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"Imunidades Relativas ao ICMS","oab":false,"nome":"Imunidades Relativas ao ICMS","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417723,"slug":"direito-tributario-imunidades-relativas-ao-icms"}],"slug":"direito-tributario\/203325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo para a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual do estado de Pernambuco deve ser definido por meio de lei complementar aprovada pelo Congresso Nacional.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203330,"hashId":"3d6985784f13531d8f434e6646691c11","enunciado":"<p align=justify>O prazo para a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual do\r\nestado de Pernambuco deve ser definido por meio de lei\r\ncomplementar aprovada pelo Congresso Nacional.<\/p>","resposta":841194,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito financeiro, julgue os itens seguintes.","id":149827,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito\r\nfinanceiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"}],"slug":"direito-financeiro\/203330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas atuais admitem a cria\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos suplementares tanto por meio de lei ordin\u00e1ria quanto por meio de decreto, atendidas, neste \u00faltimo caso, as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203332,"hashId":"3b46f940e20dcd9ea6beae84ee844fd3","enunciado":"<p align=justify>As normas atuais admitem a cria\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos\r\nsuplementares tanto por meio de lei ordin\u00e1ria quanto por\r\nmeio de decreto, atendidas, neste \u00faltimo caso, as condi\u00e7\u00f5es\r\nestabelecidas na lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":841198,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito financeiro, julgue os itens seguintes.","id":149827,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito\r\nfinanceiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"}],"slug":"direito-financeiro\/203332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o sempre abertos por decreto, do qual o Poder Executivo deve dar imediato conhecimento ao Poder Legislativo.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203333,"hashId":"6f17c9c833670df0ef54073a4955a3d2","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o sempre abertos por decreto,\r\ndo qual o Poder Executivo deve dar imediato conhecimento\r\nao Poder Legislativo.<\/p>","resposta":841201,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito financeiro, julgue os itens seguintes.","id":149827,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos normativos relacionados com o direito\r\nfinanceiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411561,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405674,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/203333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite que se contratem opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em volume que exceda os investimentos.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203337,"hashId":"e8425833c5735af3aa23c39cd7197366","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite que se contratem\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em volume que exceda os\r\ninvestimentos.<\/p>","resposta":841217,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s limita\u00e7\u00f5es impostas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":149830,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s limita\u00e7\u00f5es impostas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/203337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o da despesa com recursos das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, somente se admite que os montantes arrecadados sejam aplicados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios do regime geral de previd\u00eancia social.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203340,"hashId":"2099c0232503eb54dff9fb94cf4f1090","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o da despesa com recursos das contribui\u00e7\u00f5es\r\nprevidenci\u00e1rias, somente se admite que os montantes\r\narrecadados sejam aplicados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios\r\ndo regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":841223,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s limita\u00e7\u00f5es impostas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":149830,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s limita\u00e7\u00f5es impostas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411864,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-arrecadacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/203340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma despesa \u00e9 sujeita a parcelamento, o executor tem o dever de fazer um empenho \u00fanico para o total da despesa.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203344,"hashId":"b6bc7313de62603a312ad35864cb286a","enunciado":"<p align=justify>Se uma despesa \u00e9 sujeita a parcelamento, o executor tem o\r\ndever de fazer um empenho \u00fanico para o total da despesa.<\/p>","resposta":841232,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam sobre despesa p\u00fablica.","id":149833,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam sobre despesa p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/203344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de despesa, o pagamento de pensionista \u00e9 considerado uma transfer\u00eancia.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203345,"hashId":"2b8361b21e7f97ceff75273cba4d9983","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de despesa, o\r\npagamento de pensionista \u00e9 considerado uma transfer\u00eancia.<\/p>","resposta":841233,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam sobre despesa p\u00fablica.","id":149833,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam sobre despesa p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412126,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-economica-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/203345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No referente ao cunho econ\u00f4mico, a entidade apresentou descapitaliza\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203370,"hashId":"7a555e4f9590e56a757be3cedc99700f","enunciado":"<p align=justify>No referente ao cunho econ\u00f4mico, a entidade apresentou\r\ndescapitaliza\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":841300,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apresentou, no encerramento do exerc\u00edcio, os dados referentes a despesa e receita (em milhares de reais) mostrados acima, julgue os itens que se seguem.","id":149846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1134\/4.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apresentou, no encerramento do exerc\u00edcio, os dados referentes a despesa e receita (em milhares de reais) mostrados acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise a partir do Or\u00e7amento Aprovado","oab":false,"nome":"An\u00e1lise a partir do Or\u00e7amento Aprovado","pai":412297,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412304,"slug":"contabilidade-publica-analise-a-partir-do-orcamento-aprovado"},{"nome_clean":"Capitaliza\u00e7\u00e3o e Descapitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Capitaliza\u00e7\u00e3o e Descapitaliza\u00e7\u00e3o","pai":412304,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412308,"slug":"contabilidade-publica-capitalizacao-e-descapitalizacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/203370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No demonstrativo da despesa com pessoal, que acompanha o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, devem ser evidenciados como outras despesas de pessoal decorrentes de contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o os valores liquidados referentes aos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203374,"hashId":"f5e2f09c25d6ef4feff69fdd60c25c9e","enunciado":"<p align=justify>No demonstrativo da despesa com pessoal, que acompanha\r\no relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, devem ser evidenciados como\r\noutras despesas de pessoal decorrentes de contratos de\r\nterceiriza\u00e7\u00e3o os valores liquidados referentes aos contratos\r\nde terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos.<\/p>","resposta":841315,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 &#8212; Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) &#8212; determina a elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. Quanto a esses relat\u00f3rios, julgue os seguintes itens.","id":149848,"enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 &#8212; Lei de Responsabilidade\r\nFiscal (LRF) &#8212; determina a elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio resumido da\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. Quanto a\r\nesses relat\u00f3rios, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/203374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o estoque final de mercadorias do per\u00edodo anterior \u00e9 superestimado, o valor do custo da mercadoria vendida no per\u00edodo corrente \u00e9 subestimado.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203383,"hashId":"8305852b0b21cf28620c794edd8f502f","enunciado":"<p align=justify>Quando o estoque final de mercadorias do per\u00edodo anterior\r\n\u00e9 superestimado, o valor do custo da mercadoria vendida no\r\nper\u00edodo corrente \u00e9 subestimado.<\/p>","resposta":841343,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros cont\u00e1beis e seus reflexos na estrutura patrimonial, julgue os itens a seguir.","id":149852,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos registros cont\u00e1beis e seus reflexos na estrutura\r\npatrimonial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/203383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao classificar a\u00e7\u00f5es de outras companhias no ativo circulante, a empresa declara seu interesse em comercializar essas a\u00e7\u00f5es em curto prazo.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203387,"hashId":"c95842c22be548bd6d906baa0b5e7325","enunciado":"<p align=justify>Ao classificar a\u00e7\u00f5es de outras companhias no ativo\r\ncirculante, a empresa declara seu interesse em comercializar\r\nessas a\u00e7\u00f5es em curto prazo.<\/p>","resposta":841353,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a registros e demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens seguintes.","id":149855,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a registros e demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/203387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Haveria transgress\u00e3o das exig\u00eancias da norma culta escrita se o primeiro per\u00edodo do texto apresentasse a seguinte reda\u00e7\u00e3o: O livro sempre permite que escapemos de nosso contexto espa\u00e7o-temporal imediato.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203399,"hashId":"2e8edc1762fbd1841f8d73c0b065f6ce","enunciado":"<p align=justify>Haveria transgress\u00e3o das exig\u00eancias da norma culta escrita se\r\no primeiro per\u00edodo do texto apresentasse a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nO livro sempre permite que escapemos de nosso contexto\r\nespa\u00e7o-temporal imediato.<\/p>","resposta":841402,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao texto acima.","id":149864,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1133\/5.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/203399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cientificamente, n\u00e3o se deve confundir direito constitucional e ci\u00eancia do direito constitucional, muito embora as duas express\u00f5es costumem ser empregadas de modo indistinto. No caso brasileiro, o direito constitucional positivo consiste, sobretudo, no texto constitucional promulgado em 5 de outubro de 1988.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203428,"hashId":"b1c68a5479694ba805707e31c3fcc48b","enunciado":"<p align=justify>Cientificamente, n\u00e3o se deve confundir direito constitucional\r\ne ci\u00eancia do direito constitucional, muito embora as duas\r\nexpress\u00f5es costumem ser empregadas de modo indistinto. No\r\ncaso brasileiro, o direito constitucional positivo consiste,\r\nsobretudo, no texto constitucional promulgado em 5 de\r\noutubro de 1988.<\/p>","resposta":841477,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito e do objeto do direito constitucional e dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":149877,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito e do objeto do direito constitucional e dos\r\ndireitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/203428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os membros do Congresso Nacional t\u00eam a prerrogativa de escolher dia, hora e local para prestar depoimento, na qualidade de testemunha; se, por\u00e9m, n\u00e3o comparecerem em ju\u00edzo, poder\u00e3o ser conduzidos coercitivamente.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203434,"hashId":"6ef7898ce84ceeda7c34709240024475","enunciado":"<p align=justify>Os membros do Congresso Nacional t\u00eam a prerrogativa de\r\nescolher dia, hora e local para prestar depoimento, na\r\nqualidade de testemunha; se, por\u00e9m, n\u00e3o comparecerem em\r\nju\u00edzo, poder\u00e3o ser conduzidos coercitivamente.<\/p>","resposta":841498,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os itens que se seguem.","id":149880,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394550,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/203434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato discricion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo contra ele qualquer recurso administrativo.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203447,"hashId":"d53c1139aa20b17e30490c692eb042c1","enunciado":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato discricion\u00e1rio da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo contra ele qualquer recurso\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":841534,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo licitat\u00f3rio, julgue os itens que se seguem.","id":149889,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo licitat\u00f3rio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do acompanhamento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do acompanhamento","pai":422483,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408268,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-do-acompanhamento"}],"slug":"direito-administrativo\/203447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do lucro antes da apura\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio \u00e9 de R$ 17.933,00.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203461,"hashId":"2ef15a9af00cf61173a0d6af354f76a4","enunciado":"<p align=justify>O valor do lucro antes da apura\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do\r\nresultado do exerc\u00edcio \u00e9 de R$ 17.933,00.<\/p>","resposta":841575,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o saldo inicial da conta estoque de mercadorias da empresa XYZ - \u00e0 qual se referem as contas, em reais, acima listadas - era de R$ 16.870,00, julgue os itens a seguir sob a \u00f3tica da apresenta\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":149896,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1133\/8.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o saldo inicial da conta estoque de mercadorias da empresa XYZ - \u00e0 qual se referem as contas, em reais, acima listadas - era de R$ 16.870,00, julgue os itens a seguir sob a \u00f3tica da apresenta\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/203461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis \u00e9 considerada receita corrente.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203471,"hashId":"4b420da2bf9048b49f4654d04aaad0e5","enunciado":"<p align=justify>A aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis \u00e9 considerada receita corrente.<\/p>","resposta":841603,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contabilidade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":149899,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contabilidade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412086,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-categoria-economica-1o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/203471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de mortalidade por homic\u00eddios \u00e9 maior que a de acidentes envolvendo ve\u00edculos de transporte.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203476,"hashId":"6b5d479b6086f6d34121e93f66969298","enunciado":"<p align=justify>A taxa de mortalidade por homic\u00eddios \u00e9 maior que a de\r\nacidentes envolvendo ve\u00edculos de transporte.<\/p>","resposta":841618,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores e dados b\u00e1sicos para a sa\u00fade no Brasil da Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA), divulgados em 2003, apresentam dados demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos de 2002 e de mortalidade referentes ao ano de 2001. Acerca desses dados, julgue os itens seguintes.","id":149902,"enunciado":"<p align=justify>Os indicadores e dados b\u00e1sicos para a sa\u00fade no Brasil da Rede\r\nInteragencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA), divulgados\r\nem 2003, apresentam dados demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos de\r\n2002 e de mortalidade referentes ao ano de 2001. Acerca desses\r\ndados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/203476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de fecundidade total, igual a 2,2 nascidos vivos por mulher, est\u00e1 em decr\u00e9scimo no pa\u00eds.","provas":[{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":203477,"hashId":"0929651238cbd112cddc3ddf42df9ca0","enunciado":"<p align=justify>A taxa de fecundidade total, igual a 2,2 nascidos vivos por\r\nmulher, est\u00e1 em decr\u00e9scimo no pa\u00eds.<\/p>","resposta":841620,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores e dados b\u00e1sicos para a sa\u00fade no Brasil da Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA), divulgados em 2003, apresentam dados demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos de 2002 e de mortalidade referentes ao ano de 2001. Acerca desses dados, julgue os itens seguintes.","id":149902,"enunciado":"<p align=justify>Os indicadores e dados b\u00e1sicos para a sa\u00fade no Brasil da Rede\r\nInteragencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA), divulgados\r\nem 2003, apresentam dados demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos de\r\n2002 e de mortalidade referentes ao ano de 2001. Acerca desses\r\ndados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/203477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas da ind\u00fastria farmac\u00eautica \u00e9 o fato de os m\u00e9dicos e n\u00e3o os consumidores decidirem o tipo de medicamento a ser utilizado e, por essa raz\u00e3o, esses profissionais preocupam-se mais com a qualidade do medicamento do que com o pre\u00e7o tornando, assim, a demanda desses produtos mais el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599442,"hashId":"d153f00ce53a44df584f3f44cf7d66a5","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas da ind\u00fastria farmac\u00eautica \u00e9 o fato de\r\nos m\u00e9dicos e n\u00e3o os consumidores decidirem o tipo de\r\nmedicamento a ser utilizado e, por essa raz\u00e3o, esses\r\nprofissionais preocupam-se mais com a qualidade do\r\nmedicamento do que com o pre\u00e7o tornando, assim, a\r\ndemanda desses produtos mais el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o.<\/p>","resposta":2106754,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ind\u00fastria de f\u00e1rmacos, com a fidelidade \u00e0s marcas, n\u00e3o basta ter pre\u00e7os competitivos, pois a assimetria de informa\u00e7\u00f5es, associada \u00e0 aus\u00eancia de homogeneidade dos produtos e \u00e0 baixa difus\u00e3o e confian\u00e7a nos medicamentos com denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, acabam por inserir outras vari\u00e1veis determinantes \u00e0 entrada de novos produtos e empresas competidoras no setor podendo, inclusive, gerar uma esp\u00e9cie de um monop\u00f3lio, ainda que relativo.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599445,"hashId":"43f6e1dc05df9890595cc3f849e82b26","enunciado":"<p align=justify>Na ind\u00fastria de f\u00e1rmacos, com a fidelidade \u00e0s marcas, n\u00e3o\r\nbasta ter pre\u00e7os competitivos, pois a assimetria de\r\ninforma\u00e7\u00f5es, associada \u00e0 aus\u00eancia de homogeneidade dos\r\nprodutos e \u00e0 baixa difus\u00e3o e confian\u00e7a nos medicamentos\r\ncom denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, acabam por inserir outras\r\nvari\u00e1veis determinantes \u00e0 entrada de novos produtos e\r\nempresas competidoras no setor podendo, inclusive, gerar\r\numa esp\u00e9cie de um monop\u00f3lio, ainda que relativo.<\/p>","resposta":2106759,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma maneira de contornar a quest\u00e3o das patentes no mercado farmac\u00eautico \u00e9 desenvolver substitutos, quimicamente distintos, para o medicamento patenteado. Um exemplo desse processo \u00e9 o denominado modifica\u00e7\u00e3o molecular.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599446,"hashId":"9f341fd1952e2250fd7282efe57a2a04","enunciado":"<p align=justify>Uma maneira de contornar a quest\u00e3o das patentes no\r\nmercado farmac\u00eautico \u00e9 desenvolver substitutos,\r\nquimicamente distintos, para o medicamento patenteado. Um\r\nexemplo desse processo \u00e9 o denominado modifica\u00e7\u00e3o\r\nmolecular.<\/p>","resposta":2106761,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s campanhas promocionais na ind\u00fastria farmac\u00eautica, alguns estudos demonstram que as despesas de publicidade realizadas por uma marca de medicamentos bem-estabelecida tendem a ter maior impacto sobre a parcela de mercado detida por este produto do que aquelas realizadas destinadas a promover os seus concorrentes gen\u00e9ricos.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599447,"hashId":"30cc8919f141ecbb2901cc2ecafb5a7a","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s campanhas promocionais na ind\u00fastria\r\nfarmac\u00eautica, alguns estudos demonstram que as despesas de\r\npublicidade realizadas por uma marca de medicamentos\r\nbem-estabelecida tendem a ter maior impacto sobre a parcela\r\nde mercado detida por este produto do que aquelas\r\nrealizadas destinadas a promover os seus concorrentes\r\ngen\u00e9ricos.<\/p>","resposta":2106763,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Decreto n.\u00ba 4.275\/2002, foi concedido regime especial de utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito presumido da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que procedam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 importa\u00e7\u00e3o dos produtos classificados como monodrogas (tarja vermelha ou preta), medicamentos em associa\u00e7\u00f5es identificados com tarja vermelha ou preta. Excluem-se as subst\u00e2ncias para medicamentos destinados \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica parenteral, expansores do plasma, hemodi\u00e1lise e di\u00e1lise peritoneal.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599453,"hashId":"68894e4a8ae48c2a2134083345130afb","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Decreto n.\u00ba 4.275\/2002, foi concedido regime\r\nespecial de utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito presumido da contribui\u00e7\u00e3o\r\npara o PIS\/PASEP e da COFINS \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que\r\nprocedam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 importa\u00e7\u00e3o dos produtos\r\nclassificados como monodrogas (tarja vermelha ou preta),\r\nmedicamentos em associa\u00e7\u00f5es identificados com tarja\r\nvermelha ou preta. Excluem-se as subst\u00e2ncias para\r\nmedicamentos destinados \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, reposi\u00e7\u00e3o\r\nhidroeletrol\u00edtica parenteral, expansores do plasma,\r\nhemodi\u00e1lise e di\u00e1lise peritoneal.<\/p>","resposta":2106776,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica referente ao setor farmac\u00eautico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292541,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica referente ao setor\r\nfarmac\u00eautico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma desvantagem dos estudos de custo-utilidade \u00e9 que essa abordagem utiliza par\u00e2metros que dependem da natureza da enfermidade ou do tratamento, e, portanto, n\u00e3o pode servir para a compara\u00e7\u00e3o de tratamentos completamente d\u00edspares, como, por exemplo, vacina\u00e7\u00e3o contra gripe versus tratamento antidepressivo.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599458,"hashId":"03ba1b00e3c368f05e1cb5b0f2f3fdda","enunciado":"<p align=justify>Uma desvantagem dos estudos de custo-utilidade \u00e9 que essa\r\nabordagem utiliza par\u00e2metros que dependem da natureza da\r\nenfermidade ou do tratamento, e, portanto, n\u00e3o pode servir\r\npara a compara\u00e7\u00e3o de tratamentos completamente d\u00edspares,\r\ncomo, por exemplo, vacina\u00e7\u00e3o contra gripe versus\r\ntratamento antidepressivo.<\/p>","resposta":2106786,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha apropriada de taxas de desconto torna a mensura\u00e7\u00e3o dos desfechos em sa\u00fade consistentes com as an\u00e1lises de custo-benef\u00edcio impedindo, por exemplo, de dar um peso excessivo \u00e0s mortes das pessoas mais jovens.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599466,"hashId":"80fa36fab81307c708223e8ee797e0c7","enunciado":"<p align=justify>A escolha apropriada de taxas de desconto torna a\r\nmensura\u00e7\u00e3o dos desfechos em sa\u00fade consistentes com as\r\nan\u00e1lises de custo-benef\u00edcio impedindo, por exemplo, de dar\r\num peso excessivo \u00e0s mortes das pessoas mais jovens.<\/p>","resposta":2106801,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de custo-utilidade \u00e9 particularmente apropriada para avaliar novos processos de quimioterapias que oferecem benef\u00edcios no tratamento do c\u00e2ncer, por\u00e9m, n\u00e3o prolongam a sobreviv\u00eancia dos pacientes quando comparados com outras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, j\u00e1 que esse tipo de terapia est\u00e1 freq\u00fcentemente associado a s\u00e9rios efeitos adversos.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599473,"hashId":"33887df297dcb61928e36a0ec55d3ced","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de custo-utilidade \u00e9 particularmente apropriada\r\npara avaliar novos processos de quimioterapias que oferecem\r\nbenef\u00edcios no tratamento do c\u00e2ncer, por\u00e9m, n\u00e3o prolongam\r\na sobreviv\u00eancia dos pacientes quando comparados com\r\noutras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, j\u00e1 que esse tipo de terapia est\u00e1\r\nfreq\u00fcentemente associado a s\u00e9rios efeitos adversos.<\/p>","resposta":2106815,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, por meio do tratamento da popula\u00e7\u00e3o exposta ao risco (screening), por reduzirem, substancialmente, as taxas de mortalidades, apresentam sempre elevados escores de custo-efetividade.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599474,"hashId":"267f1cf3945b31db65e394acc0d390b4","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, por meio do\r\ntratamento da popula\u00e7\u00e3o exposta ao risco (screening), por\r\nreduzirem, substancialmente, as taxas de mortalidades,\r\napresentam sempre elevados escores de custo-efetividade.<\/p>","resposta":2106818,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma sociedade de fato n\u00e3o pode ser punida por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599480,"hashId":"a37a79bd8deffef6153e997ab8d2f362","enunciado":"<p align=justify>Uma sociedade de fato n\u00e3o pode ser punida por pr\u00e1tica de\r\ninfra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":2106830,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 ordem econ\u00f4mica e \u00e0 aplicabilidade de suas normas, julgue os itens que se seguem.","id":292544,"enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 ordem econ\u00f4mica e \u00e0 aplicabilidade\r\nde suas normas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/599480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado ato celebrado entre empresas destina-se a melhorar a qualidade de bens ou servi\u00e7os, ainda que provoque limita\u00e7\u00e3o \u00e0 livre concorr\u00eancia, pode ser aprovado pelo CADE.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599487,"hashId":"cb57b1125ba93f74d94bcb9f8db2ae6b","enunciado":"<p align=justify>Se determinado ato celebrado entre empresas destina-se a\r\nmelhorar a qualidade de bens ou servi\u00e7os, ainda que provoque\r\nlimita\u00e7\u00e3o \u00e0 livre concorr\u00eancia, pode ser aprovado pelo CADE.<\/p>","resposta":2106843,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292545,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo\r\nConselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o em empresas do ramo de produ\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos somente pode ser decidida pelo CADE.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599491,"hashId":"96ca9074cf78f35d464b8cf4cc27c6f7","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o em empresas do ramo de produ\u00e7\u00e3o de produtos\r\nfarmac\u00eauticos somente pode ser decidida pelo CADE.<\/p>","resposta":2106852,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia encontram-se a interven\u00e7\u00e3o em empresas e a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento, produ\u00e7\u00e3o e para o com\u00e9rcio exterior. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":292546,"enunciado":"<p align=justify>Entre as formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia encontram-se\r\na interven\u00e7\u00e3o em empresas e a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento,\r\nprodu\u00e7\u00e3o e para o com\u00e9rcio exterior. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desregula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404190,"slug":"economia-e-financas-desregulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de risco iminente \u00e0 sa\u00fade, a ANVISA pode interditar, como medida de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, os locais de importa\u00e7\u00e3o de produtos relativos \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599493,"hashId":"4f5806bf15f7cc8df0038465e739fdab","enunciado":"<p align=justify>Em caso de risco iminente \u00e0 sa\u00fade, a ANVISA pode interditar,\r\ncomo medida de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, os locais de importa\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos relativos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":2106855,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia encontram-se a interven\u00e7\u00e3o em empresas e a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento, produ\u00e7\u00e3o e para o com\u00e9rcio exterior. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":292546,"enunciado":"<p align=justify>Entre as formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia encontram-se\r\na interven\u00e7\u00e3o em empresas e a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento,\r\nprodu\u00e7\u00e3o e para o com\u00e9rcio exterior. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desregula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404190,"slug":"economia-e-financas-desregulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda n\u00e3o-conformidade detectada e a respectiva a\u00e7\u00e3o corretiva\/preventiva implementada deve ser registrada e estar dispon\u00edvel no laborat\u00f3rio cl\u00ednico e nos servi\u00e7os que realizam atividades laboratoriais.","provas":[{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":595369,"hashId":"3c30a58bc01b8fd981d4841438266f81","enunciado":"<p align=justify>Toda n\u00e3o-conformidade detectada e a respectiva a\u00e7\u00e3o\r\ncorretiva\/preventiva implementada deve ser registrada e estar\r\ndispon\u00edvel no laborat\u00f3rio cl\u00ednico e nos servi\u00e7os que realizam\r\natividades laboratoriais.<\/p>","resposta":2095725,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da qualidade.","id":291604,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da\r\nqualidade.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corros\u00e3o ativa das restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama com pouco tempo de coloca\u00e7\u00e3o ocorre na interface entre o dente e a restaura\u00e7\u00e3o. O espa\u00e7o entre a liga e o dente acarreta a microinfiltra\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, resultando em um processo cl\u00e1ssico de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lula de concentra\u00e7\u00e3o denominada corros\u00e3o de fenda.","provas":[{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":595421,"hashId":"3e17aa8f1d63cb3f4a4f1b58b5acc0b0","enunciado":"<p align=justify>A corros\u00e3o ativa das restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama com pouco\r\ntempo de coloca\u00e7\u00e3o ocorre na interface entre o dente e a\r\nrestaura\u00e7\u00e3o. O espa\u00e7o entre a liga e o dente acarreta a\r\nmicroinfiltra\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, resultando em um processo\r\ncl\u00e1ssico de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lula de concentra\u00e7\u00e3o denominada\r\ncorros\u00e3o de fenda.<\/p>","resposta":2095829,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corros\u00e3o \u00e9 um processo qu\u00edmico ou eletroqu\u00edmico por meio do qual um metal \u00e9 atacado por agentes naturais, como ar e \u00e1gua, resultando em dissolu\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento parcial ou completo de qualquer subst\u00e2ncia s\u00f3lida. Os metais s\u00e3o geralmente mais suscet\u00edveis \u00e0 corros\u00e3o, devido a rea\u00e7\u00f5es eletroqu\u00edmicas. Nesse contexto, em odontologia, aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada a ligas met\u00e1licas e particularmente a ligas para am\u00e1lgama. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":291617,"enunciado":"<p align=justify>A corros\u00e3o \u00e9 um processo qu\u00edmico ou eletroqu\u00edmico por meio do\r\nqual um metal \u00e9 atacado por agentes naturais, como ar e \u00e1gua,\r\nresultando em dissolu\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento parcial ou\r\ncompleto de qualquer subst\u00e2ncia s\u00f3lida. Os metais s\u00e3o geralmente\r\nmais suscet\u00edveis \u00e0 corros\u00e3o, devido a rea\u00e7\u00f5es eletroqu\u00edmicas.\r\nNesse contexto, em odontologia, aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada\r\na ligas met\u00e1licas e particularmente a ligas para am\u00e1lgama.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/595421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem dois tipos de corros\u00e3o: a qu\u00edmica ou seca \u2014 que pode ser exemplificada pelas rea\u00e7\u00f5es de oxida\u00e7\u00e3o, halogeniza\u00e7\u00e3o ou sulfura\u00e7\u00e3o \u2014 e a eletroqu\u00edmica ou \u00famida \u2014 que requer a presen\u00e7a de \u00e1gua ou outros fluidos eletrol\u00edticos.","provas":[{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":595423,"hashId":"e44561f9b1bf128b763469fea60cac7f","enunciado":"<p align=justify>Existem dois tipos de corros\u00e3o: a qu\u00edmica ou seca \u2014 que\r\npode ser exemplificada pelas rea\u00e7\u00f5es de oxida\u00e7\u00e3o,\r\nhalogeniza\u00e7\u00e3o ou sulfura\u00e7\u00e3o \u2014 e a eletroqu\u00edmica ou \u00famida\r\n\u2014 que requer a presen\u00e7a de \u00e1gua ou outros fluidos\r\neletrol\u00edticos.<\/p>","resposta":2095833,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corros\u00e3o \u00e9 um processo qu\u00edmico ou eletroqu\u00edmico por meio do qual um metal \u00e9 atacado por agentes naturais, como ar e \u00e1gua, resultando em dissolu\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento parcial ou completo de qualquer subst\u00e2ncia s\u00f3lida. Os metais s\u00e3o geralmente mais suscet\u00edveis \u00e0 corros\u00e3o, devido a rea\u00e7\u00f5es eletroqu\u00edmicas. Nesse contexto, em odontologia, aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada a ligas met\u00e1licas e particularmente a ligas para am\u00e1lgama. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":291617,"enunciado":"<p align=justify>A corros\u00e3o \u00e9 um processo qu\u00edmico ou eletroqu\u00edmico por meio do\r\nqual um metal \u00e9 atacado por agentes naturais, como ar e \u00e1gua,\r\nresultando em dissolu\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento parcial ou\r\ncompleto de qualquer subst\u00e2ncia s\u00f3lida. Os metais s\u00e3o geralmente\r\nmais suscet\u00edveis \u00e0 corros\u00e3o, devido a rea\u00e7\u00f5es eletroqu\u00edmicas.\r\nNesse contexto, em odontologia, aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada\r\na ligas met\u00e1licas e particularmente a ligas para am\u00e1lgama.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/595423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ades\u00e3o dos cimentos ionom\u00e9ricos \u00e0 estrutura dent\u00e1ria ocorre por meio do seguinte mecanismo: a superf\u00edcie do dente \u00e9 molhada por l\u00edquido; \u00edons de hidrog\u00eanio do l\u00edquido reagem com a superf\u00edcie mineralizada do dente e deslocam \u00edons de c\u00e1lcio e fosfato, que se ligam aos grupos hidroxila do cimento.","provas":[{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":595429,"hashId":"817452c29e6a0056a400ad66c7a0859a","enunciado":"<p align=justify>A ades\u00e3o dos cimentos ionom\u00e9ricos \u00e0 estrutura dent\u00e1ria\r\nocorre por meio do seguinte mecanismo: a superf\u00edcie do\r\ndente \u00e9 molhada por l\u00edquido; \u00edons de hidrog\u00eanio do l\u00edquido\r\nreagem com a superf\u00edcie mineralizada do dente e deslocam\r\n\u00edons de c\u00e1lcio e fosfato, que se ligam aos grupos hidroxila do\r\ncimento.<\/p>","resposta":2095846,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das indica\u00e7\u00f5es e das propriedades dos cimentos ionom\u00e9ricos, julgue os itens que se seguem.","id":291619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das indica\u00e7\u00f5es e das propriedades dos cimentos\r\nionom\u00e9ricos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/595429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perfil \u00e9 um conjunto de transa\u00e7\u00f5es colocadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do operador para a realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas. A defini\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es constantes de cada perfil \u00e9 da responsabilidade do pr\u00f3prio usu\u00e1rio.","provas":[{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592916,"hashId":"f67fa45d3504c26e29596cb942d645bd","enunciado":"<p align=justify>O perfil \u00e9 um conjunto de transa\u00e7\u00f5es colocadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\ndo operador para a realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas. A defini\u00e7\u00e3o\r\ndas transa\u00e7\u00f5es constantes de cada perfil \u00e9 da\r\nresponsabilidade do pr\u00f3prio usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2088568,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2088568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) \u00e9 o principal instrumento de gest\u00e3o da Secretaria do Tesouro Nacional (STN). A STN, por interm\u00e9dio do SIAFI, realiza o acompanhamento e controle de toda execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do governo federal. O SIAFI \u00e9 utilizado pelas unidades gestoras (UGs) de todos os minist\u00e9rios e demais \u00f3rg\u00e3os e entidades como instrumento de administra\u00e7\u00e3o financeira para processar de forma integrada, e online, a sua execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil. Acerca do SIAFI, julgue os itens a seguir.","id":291116,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo\r\nFederal (SIAFI) \u00e9 o principal instrumento de gest\u00e3o da Secretaria\r\ndo Tesouro Nacional (STN). A STN, por interm\u00e9dio do SIAFI,\r\nrealiza o acompanhamento e controle de toda execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira do governo federal. O SIAFI \u00e9 utilizado\r\npelas unidades gestoras (UGs) de todos os minist\u00e9rios e demais\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades como instrumento de administra\u00e7\u00e3o financeira\r\npara processar de forma integrada, e online, a sua execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil. Acerca do\r\nSIAFI, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/592916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 considerada como uma programa\u00e7\u00e3o coletiva da mente que distingue os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o dos de outra.","provas":[{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592967,"hashId":"f6430980c8e9e98ad336b7f36d359573","enunciado":"Cultura organizacional \u00e9 considerada como uma\r\nprograma\u00e7\u00e3o coletiva da mente que distingue os membros\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o dos de outra.","resposta":2088683,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2088684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos estudos a respeito de cultura, alguns trabalhos exemplificam uma perspectiva transnacional das culturas empresariais, segundo a qual se possam eleger grupos de valores relevantes para a realidade dos neg\u00f3cios internacionais e posicionar os gerentes de diversas culturas diante desses valores, construindo escalas e tipifica\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, julgue os itens a seguir segundo o significado de cultura ou de sua aplicabilidade \u00e0 cultura brasileira.","id":291133,"enunciado":"<p align=justify>Nos estudos a respeito de cultura, alguns trabalhos exemplificam\r\numa perspectiva transnacional das culturas empresariais, segundo\r\na qual se possam eleger grupos de valores relevantes para a\r\nrealidade dos neg\u00f3cios internacionais e posicionar os gerentes de\r\ndiversas culturas diante desses valores, construindo escalas e\r\ntipifica\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, julgue os itens a seguir segundo o\r\nsignificado de cultura ou de sua aplicabilidade \u00e0 cultura\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/592967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clima organizacional \u00e9 uma qualidade duradoura do ambiente interno de uma organiza\u00e7\u00e3o que a faz diferente de outras e que resulta do comportamento e da pol\u00edtica dos membros da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592974,"hashId":"ac6f67b751ac4f5ae98f0444687bbdd0","enunciado":"<p align=justify>O clima organizacional \u00e9 uma qualidade duradoura do ambiente\r\ninterno de uma organiza\u00e7\u00e3o que a faz diferente de outras e que\r\nresulta do comportamento e da pol\u00edtica dos membros da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2088697,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2088698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de clima organizacional, julgue os itens seguintes.","id":291136,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de clima organizacional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/592974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"estabelecimento de plano de carreira, cargos e sal\u00e1rios para o SUS com administra\u00e7\u00e3o centralizada e investimentos inversamente proporcionais \u00e0 vulnerabilidade social.","provas":[{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592976,"hashId":"cd71abe880e89ef23858d315f31058bf","enunciado":"<p align=justify>estabelecimento de plano de carreira, cargos e sal\u00e1rios para o\r\nSUS com administra\u00e7\u00e3o centralizada e investimentos\r\ninversamente proporcionais \u00e0 vulnerabilidade social.<\/p>","resposta":2088702,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2088702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, \u00e9 correto afirmar que a reorienta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de recursos humanos, segundo a corre\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es em face das pr\u00e1ticas modernas de desenvolvimento de RH e das necessidades do SUS, inclui o(a)","id":291137,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16967\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, \u00e9 correto afirmar que a reorienta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de recursos humanos, segundo a corre\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es em face das pr\u00e1ticas modernas de desenvolvimento de RH e das necessidades do SUS, inclui o(a)<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/592976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No efeito fotoel\u00e9trico, el\u00e9trons s\u00e3o ejetados de uma superf\u00edcie com energia igual \u00e0 diferen\u00e7a entre a energia do f\u00f3ton incidente e a fun\u00e7\u00e3o trabalho do material.","provas":[{"id":17117,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17118,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17119,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17120,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":597073,"hashId":"a340747a180b4e83552296a3fb7bbc8d","enunciado":"<p align=justify>No efeito fotoel\u00e9trico, el\u00e9trons s\u00e3o ejetados de uma\r\nsuperf\u00edcie com energia igual \u00e0 diferen\u00e7a entre a energia do\r\nf\u00f3ton incidente e a fun\u00e7\u00e3o trabalho do material.<\/p>","resposta":2100155,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":291981,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/597073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"LFRAS1 \u00e9 2 vezes mais potente que LFRAS2.","provas":[{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597099,"hashId":"ed63ca352f882c0f094e48897c6da638","enunciado":"<p align=justify>LFRAS1 \u00e9 2 vezes mais potente que LFRAS2.<\/p>","resposta":2100208,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o a esses compostos e aos conceitos de agonistas e antagonistas, julgue os itens que se seguem.","id":291988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17121\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esses compostos e aos conceitos de agonistas e antagonistas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/597099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os compostos citados, o que apresenta maior afinidade ao receptor em apre\u00e7o \u00e9 o LFRAS5.","provas":[{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597102,"hashId":"20e20680087c514d1fcad09f24a4eeed","enunciado":"<p align=justify>Entre os compostos citados, o que apresenta maior afinidade\r\nao receptor em apre\u00e7o \u00e9 o LFRAS5.<\/p>","resposta":2100214,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o a esses compostos e aos conceitos de agonistas e antagonistas, julgue os itens que se seguem.","id":291988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17121\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esses compostos e aos conceitos de agonistas e antagonistas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/597102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a influ\u00eancia do processo assistencial na sa\u00fade do indiv\u00edduo como sendo o resultado da qualidade da assist\u00eancia, os resultados indesej\u00e1veis das doen\u00e7as podem ser: doen\u00e7a e desconforto.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595474,"hashId":"28bc39c79b6ea803cafe53b3b4ad0889","enunciado":"<p align=justify>Considerando a influ\u00eancia do processo assistencial na sa\u00fade\r\ndo indiv\u00edduo como sendo o resultado da qualidade da\r\nassist\u00eancia, os resultados indesej\u00e1veis das doen\u00e7as podem\r\nser: doen\u00e7a e desconforto.<\/p>","resposta":2095935,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hoje em dia, o movimento pela qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e planejamento familiar alimenta-se de fontes d\u00edspares: as \u00e1reas da Medicina e a ind\u00fastria. Ao longo da hist\u00f3ria, a Medicina assumiu um papel de guardi\u00e3, dependendo de licen\u00e7as governamentais, credenciais, profissionais, auditorias internas e, mais recentemente, de inspe\u00e7\u00f5es externas para manter os padr\u00f5es, identificar e substituir os empregados que n\u00e3o desempenham bem o seu trabalho e resolver problemas. A partir do texto acima e acerca da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":291631,"enunciado":"<P align=justify>Hoje em dia, o movimento pela qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e planejamento familiar alimenta-se de fontes d\u00edspares: as \u00e1reas da Medicina e a ind\u00fastria. Ao longo da hist\u00f3ria, a Medicina assumiu um papel de guardi\u00e3, dependendo de licen\u00e7as governamentais, credenciais, profissionais, auditorias internas e, mais recentemente, de inspe\u00e7\u00f5es externas para manter os padr\u00f5es, identificar e substituir os empregados que n\u00e3o desempenham bem o seu trabalho e resolver problemas. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e acerca da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de melhorias obtida nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade \u00e9 uma medida correta da efic\u00e1cia de um plano de qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade. Efic\u00e1cia \u00e9 a capacidade de se obter a maior melhoria poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, ao menor custo poss\u00edvel.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595480,"hashId":"a55625755fd90d61a1134526a2490e8a","enunciado":"<p align=justify>A quantidade de melhorias obtida nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade \u00e9\r\numa medida correta da efic\u00e1cia de um plano de qualidade em\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade. Efic\u00e1cia \u00e9 a capacidade de se obter a\r\nmaior melhoria poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, ao menor\r\ncusto poss\u00edvel.<\/p>","resposta":2095948,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir que os servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam demonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada, entre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e programas de planejamento familiar. A respeito da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291632,"enunciado":"<p align=justify>Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir que\r\nos servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam\r\ndemonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada,\r\nentre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e\r\nprogramas de planejamento familiar. A respeito da qualidade em\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de Staphylococcus aureus sugere a contamina\u00e7\u00e3o por contato com equipamentos, utens\u00edlios ou bancadas de manipula\u00e7\u00e3o inadequadamente higienizados e sanitizados.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595487,"hashId":"ba5ae0ac57efe542565a10ebcfa3986a","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de Staphylococcus aureus sugere a contamina\u00e7\u00e3o\r\npor contato com equipamentos, utens\u00edlios ou bancadas de\r\nmanipula\u00e7\u00e3o inadequadamente higienizados e sanitizados.<\/p>","resposta":2095962,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1999, foram investigados 22 surtos de doen\u00e7as veiculadas por alimentos no estado de S\u00e3o Paulo, decorrentes da presen\u00e7a de Salmonella sp, Salmonella enteritidis, Staphylococcus aureus, Bacillus cereus, entre outros microrganismos, contidos em alimentos como bolos, coxinhas de frango e outros produtos comercializados em panificadoras. Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":291634,"enunciado":"<P align=justify>Em 1999, foram investigados 22 surtos de doen\u00e7as veiculadas por alimentos no estado de S\u00e3o Paulo, decorrentes da presen\u00e7a de Salmonella sp, Salmonella enteritidis, Staphylococcus aureus, Bacillus cereus, entre outros microrganismos, contidos em alimentos como bolos, coxinhas de frango e outros produtos comercializados em panificadoras. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":"nutricao\/595487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vari\u00e1veis podem ser qualitativas ou quantitativas.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646029,"hashId":"9e864cb657ab3cda25e80d09615abce0","enunciado":"<p align=justify>As vari\u00e1veis podem ser qualitativas ou quantitativas.<\/p>","resposta":2231013,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Dado um conjunto qualquer de processos, fatos ou fen\u00f4menos, duas categorias de propriedades estar\u00e3o ali presentes. Em primeiro plano, ressaltam as propriedades constantes. Em um n\u00edvel mais profundo da an\u00e1lise, s\u00e3o discern\u00edveis propriedades vari\u00e1veis ou simplesmente vari\u00e1veis. Essas determinam a maneira pela qual os elementos de qualquer conjunto s\u00e3o diferentes entre si. Em estudos epidemiol\u00f3gicos, as doen\u00e7as espec\u00edficas s\u00e3o consideradas ora como vari\u00e1veis, ora como constantes. Quando tomadas como vari\u00e1veis, seus valores normalmente podem ser aus\u00eancia e presen\u00e7a. Assim, ao analisar-se a distribui\u00e7\u00e3o de dada doen\u00e7a em um grupo populacional homog\u00eaneo quanto ao crit\u00e9rio local de moradia, este ser\u00e1 dividido em dois subgrupos: portadores e n\u00e3o-portadores da doen\u00e7a. Idem, ibidem.Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima apresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":302177,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n    Dado um conjunto qualquer de \r\nprocessos, \r\nfatos ou\r\nfen\u00f4menos, duas categorias de propriedades \r\nestar\u00e3o ali\r\npresentes. Em primeiro plano, ressaltam as \r\npropriedades\r\nconstantes. Em um n\u00edvel mais profundo da \r\nan\u00e1lise, s\u00e3o\r\ndiscern\u00edveis propriedades vari\u00e1veis ou \r\nsimplesmente vari\u00e1veis.\r\nEssas determinam a maneira pela qual os \r\nelementos de qualquer\r\nconjunto s\u00e3o diferentes entre si. Em \r\nestudos epidemiol\u00f3gicos,\r\nas doen\u00e7as espec\u00edficas s\u00e3o consideradas \r\nora como vari\u00e1veis, ora\r\ncomo constantes. Quando tomadas como \r\nvari\u00e1veis, seus valores\r\nnormalmente podem ser aus\u00eancia e presen\u00e7a. \r\nAssim, ao\r\nanalisar-se a distribui\u00e7\u00e3o de dada doen\u00e7a \r\nem um grupo\r\npopulacional homog\u00eaneo quanto ao crit\u00e9rio \r\nlocal de moradia,\r\neste ser\u00e1 dividido em dois subgrupos: \r\nportadores e\r\nn\u00e3o-portadores da doen\u00e7a.<div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\"> Idem, \r\nibidem.<\/div><div><br><\/div><div>Em \r\nrela\u00e7\u00e3o ao texto acima \r\napresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes.\r\n<p><\/p><\/div><\/div><\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a lei que regula as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646047,"hashId":"cd09330b7c98a216e81c526f994d5834","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei que regula as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade\r\nno Brasil, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que\r\nproporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes\r\nde sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de\r\nrecomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de\r\ndoen\u00e7as e agravos.<\/p>","resposta":2231065,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria constituem antiga face da sa\u00fade p\u00fablica. As primeiras a\u00e7\u00f5es desse campo n\u00e3o foram institu\u00eddas com o modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista, tampouco sobre o dom\u00ednio da Medicina; muito antigas, visavam, desde a sua origem, exercer controle sobre o exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas de cura, o meio ambiente e alguns produtos relacionados com doen\u00e7as\/sa\u00fade \u2014 objetos de trocas comerciais. As origens da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria remontam \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sociais com o nocivo, no\u00e7\u00e3o social e historicamente definida como fundamento para imposi\u00e7\u00e3o de medidas de controle. Edin\u00e1 Alves Costa. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: defesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. In: Almeida Filho e Rouquayrol, Epidemiologia e sa\u00fade. Ed. Medsi, 1998, p. 327 (com adapta\u00e7\u00f5es). No que se refere ao texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":302179,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n    As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia \r\nsanit\u00e1ria \r\nconstituem antiga face da\r\nsa\u00fade p\u00fablica. As primeiras a\u00e7\u00f5es desse \r\ncampo n\u00e3o foram\r\ninstitu\u00eddas com o modo de produ\u00e7\u00e3o \r\ncapitalista, tampouco sobre o\r\ndom\u00ednio da Medicina; muito antigas, \r\nvisavam, desde a sua origem,\r\nexercer controle sobre o exerc\u00edcio de \r\npr\u00e1ticas de cura, o meio\r\nambiente e alguns produtos relacionados \r\ncom doen\u00e7as\/sa\u00fade \u2014\r\nobjetos de trocas comerciais. As origens \r\nda vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria\r\nremontam \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es \r\nsociais com o nocivo,\r\nno\u00e7\u00e3o social e historicamente definida \r\ncomo fundamento para\r\nimposi\u00e7\u00e3o de medidas de controle. \r\n<div><div style=\"text-align: right;\">Edin\u00e1 \r\nAlves Costa. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: \r\ndefesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. In: Almeida \r\nFilho\r\ne Rouquayrol, Epidemiologia e sa\u00fade. Ed. \r\nMedsi, 1998, p. 327 (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>No \r\nque se refere ao texto acima, julgue os \r\nitens que se seguem.<p><\/p><\/div><\/div>\r\n<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria tem sido a principal fonte de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. A partir dela, na maioria das vezes, desencadeia-se o processo informa\u00e7\u00e3o-decis\u00e3o-a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646049,"hashId":"e37b99aa992334ba42e04dec2935dcb8","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria tem sido a principal\r\nfonte de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. A partir dela,\r\nna maioria das vezes, desencadeia-se o processo\r\ninforma\u00e7\u00e3o-decis\u00e3o-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2231068,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria constituem antiga face da sa\u00fade p\u00fablica. As primeiras a\u00e7\u00f5es desse campo n\u00e3o foram institu\u00eddas com o modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista, tampouco sobre o dom\u00ednio da Medicina; muito antigas, visavam, desde a sua origem, exercer controle sobre o exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas de cura, o meio ambiente e alguns produtos relacionados com doen\u00e7as\/sa\u00fade \u2014 objetos de trocas comerciais. As origens da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria remontam \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sociais com o nocivo, no\u00e7\u00e3o social e historicamente definida como fundamento para imposi\u00e7\u00e3o de medidas de controle. Edin\u00e1 Alves Costa. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: defesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. In: Almeida Filho e Rouquayrol, Epidemiologia e sa\u00fade. Ed. Medsi, 1998, p. 327 (com adapta\u00e7\u00f5es). No que se refere ao texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":302179,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n    As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia \r\nsanit\u00e1ria \r\nconstituem antiga face da\r\nsa\u00fade p\u00fablica. As primeiras a\u00e7\u00f5es desse \r\ncampo n\u00e3o foram\r\ninstitu\u00eddas com o modo de produ\u00e7\u00e3o \r\ncapitalista, tampouco sobre o\r\ndom\u00ednio da Medicina; muito antigas, \r\nvisavam, desde a sua origem,\r\nexercer controle sobre o exerc\u00edcio de \r\npr\u00e1ticas de cura, o meio\r\nambiente e alguns produtos relacionados \r\ncom doen\u00e7as\/sa\u00fade \u2014\r\nobjetos de trocas comerciais. As origens \r\nda vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria\r\nremontam \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es \r\nsociais com o nocivo,\r\nno\u00e7\u00e3o social e historicamente definida \r\ncomo fundamento para\r\nimposi\u00e7\u00e3o de medidas de controle. \r\n<div><div style=\"text-align: right;\">Edin\u00e1 \r\nAlves Costa. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: \r\ndefesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. In: Almeida \r\nFilho\r\ne Rouquayrol, Epidemiologia e sa\u00fade. Ed. \r\nMedsi, 1998, p. 327 (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>No \r\nque se refere ao texto acima, julgue os \r\nitens que se seguem.<p><\/p><\/div><\/div>\r\n<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o dos agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador no Brasil possui duas caracter\u00edsticas fundamentais: a impossibilidade do dimensionamento real, devido \u00e0 forte subnotifica\u00e7\u00e3o dos agravos e a inviabilidade de esses agravos gerarem inspe\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias preventivas.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646053,"hashId":"e81b021c4552eac71f6c684610e886fe","enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o dos agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador no Brasil\r\npossui duas caracter\u00edsticas fundamentais: a impossibilidade\r\ndo dimensionamento real, devido \u00e0 forte subnotifica\u00e7\u00e3o\r\ndos agravos e a inviabilidade de esses agravos gerarem\r\ninspe\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias preventivas.<\/p>","resposta":2231084,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u201cA promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, de 19 de setembro de 1990, inseriu no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) atribui\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria em sa\u00fade do trabalhador. Essa inser\u00e7\u00e3o deu-se no bojo de uma reformula\u00e7\u00e3o do conceito de sa\u00fade do pa\u00eds, que passou a ser encarada como resultante das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, trabalho, lazer, acesso e posse da terra, enfim, da forma como o homem insere-se no processo de produ\u00e7\u00e3o. A partir dessa nova perspectiva, a \u00e1rea de sa\u00fade do trabalhador passou a ser estruturada, no \u00e2mbito do SUS, abrindo um campo de rediscuss\u00e3o de seu conceito e abrang\u00eancia, especialmente no tocante \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos determinantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade, comumente mensurados por meio da freq\u00fc\u00eancia dos acidentes e doen\u00e7as ocupacionais. Decorreu da\u00ed uma reformula\u00e7\u00e3o na estrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia dos agravos originados na rela\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o\/sa\u00fade. Tomou-se como horizonte de a\u00e7\u00e3o a transforma\u00e7\u00e3o do processo de produ\u00e7\u00e3o, seja nos campos tecnol\u00f3gico, ergon\u00f4mico, organizacional, ou ainda no campo ambiental, lato sensu.\u201d (Machado e Barcellos, 1992) \u201cSob esse horizonte, as estrat\u00e9gias de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria se confundem.\u201d (Lacaz, 1992; W\u00fcnsch Filho et al., 1992) A informa\u00e7\u00e3o, habitualmente trabalhada pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, transforma-se, de imediato, em instrumento tamb\u00e9m de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, cujas atribui\u00e7\u00f5es passam a caracterizar-se pela interven\u00e7\u00e3o nos ambientes de trabalho, com vistas \u00e0 mudan\u00e7a dos processos e de suas condi\u00e7\u00f5es. Luiz Carlos Fadel de Vasconcellos e F\u00e1tima Sueli Neto Ribeiro. Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e interven\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em sa\u00fade do trabalhador: o planejamento segundo bases operacionais. In: Cad. Sa\u00fade P\u00fablica v. 13, n.\u00ba 2. Rio de Janeiro, abr.\/jun.\/1997 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":302180,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n  \u201cA promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da \r\nSa\u00fade, \r\nde 19 de\r\nsetembro de 1990, inseriu no \u00e2mbito do \r\nSistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) atribui\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \r\nepidemiol\u00f3gica e\r\nsanit\u00e1ria em sa\u00fade do trabalhador. Essa \r\ninser\u00e7\u00e3o deu-se no bojo\r\nde uma reformula\u00e7\u00e3o do conceito de sa\u00fade \r\ndo pa\u00eds, que passou\r\na ser encarada como resultante das \r\ncondi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o,\r\ntrabalho, lazer, acesso e posse da terra, \r\nenfim, da forma como\r\no homem insere-se no processo de \r\nprodu\u00e7\u00e3o. <div>      \r\n   A partir dessa nova \r\nperspectiva, a \u00e1rea de \r\nsa\u00fade do\r\ntrabalhador passou a ser estruturada, no \r\n\u00e2mbito do SUS,\r\nabrindo um campo de rediscuss\u00e3o de seu \r\nconceito e\r\nabrang\u00eancia, especialmente no tocante \u00e0 \r\ninvestiga\u00e7\u00e3o dos\r\ndeterminantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade, \r\ncomumente mensurados por\r\nmeio da freq\u00fc\u00eancia dos acidentes e doen\u00e7as \r\nocupacionais.\r\nDecorreu da\u00ed uma reformula\u00e7\u00e3o na \r\nestrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia dos\r\nagravos originados na rela\u00e7\u00e3o \r\nprodu\u00e7\u00e3o\/sa\u00fade. <\/div><div>  \r\n      Tomou-se como \r\nhorizonte de a\u00e7\u00e3o a \r\ntransforma\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o, seja nos campos \r\ntecnol\u00f3gico,\r\nergon\u00f4mico, organizacional, ou ainda no \r\ncampo ambiental,<i> lato\r\nsensu<\/i>.\u201d (Machado e Barcellos, \r\n1992) <\/div><div>      \r\n   \u201cSob esse horizonte, as \r\nestrat\u00e9gias de \r\nvigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria se confundem.\u201d \r\n(Lacaz, 1992;\r\nW\u00fcnsch Filho <i>et al<\/i>., 1992) \r\n<\/div><div>        \r\n A informa\u00e7\u00e3o, habitualmente \r\ntrabalhada \r\npela vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica, transforma-se, de \r\nimediato, em instrumento\r\ntamb\u00e9m de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, cujas \r\natribui\u00e7\u00f5es passam a\r\ncaracterizar-se pela interven\u00e7\u00e3o nos \r\nambientes de trabalho, com\r\nvistas \u00e0 mudan\u00e7a dos processos e de suas \r\ncondi\u00e7\u00f5es. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: right;\">Luiz Carlos Fadel de \r\nVasconcellos e F\u00e1tima \r\nSueli Neto Ribeiro.\r\nInvestiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e interven\u00e7\u00e3o \r\nsanit\u00e1ria em sa\u00fade do\r\ntrabalhador: o planejamento segundo bases \r\noperacionais. In: Cad.\r\nSa\u00fade P\u00fablica v. 13, n.\u00ba 2. Rio de \r\nJaneiro, abr.\/jun.\/1997 (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div style=\"text-\r\nalign: right;\"><br><\/div><div> A \r\npartir do texto acima, julgue os itens \r\nseguintes.<p><\/p><\/div><\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de repetitividade e cad\u00eancia elevada tornam os postos de trabalho feminino mais suscet\u00edveis \u00e0s les\u00f5es por esfor\u00e7o repetitivo (LER) e aos dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT).","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646063,"hashId":"686659935db8daaf0ee165b6b3ccb359","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de repetitividade e cad\u00eancia elevada tornam\r\nos postos de trabalho feminino mais suscet\u00edveis \u00e0s les\u00f5es\r\npor esfor\u00e7o repetitivo (LER) e aos dist\u00farbios\r\nosteomusculares relacionados ao trabalho (DORT).<\/p>","resposta":2231110,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A hierarquia de g\u00eanero manifesta-se na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, com acento nas formas coercitivas de gest\u00e3o. As desigualdades expressam-se inclusive nos direitos diferenciados das trabalhadoras e dos trabalhadores, uma vez que as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelos homens e pelas mulheres s\u00e3o distintas, com exig\u00eancias e riscos mais ou menos demonstr\u00e1veis e mensur\u00e1veis. A legisla\u00e7\u00e3o, se \u00e9 restritiva para caracteriza\u00e7\u00e3o de insalubridade\/penosidade\/periculosidade do conjunto dos ambientes de trabalho, ser\u00e1, ainda, mais limitada para apontar a inadequa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho das mulheres, n\u00e3o havendo, entre outros, padr\u00f5es que limitem a repetitividade e a cad\u00eancia elevada, que caracterizam em geral as suas atividades (Volkoff, 1985). Assim, justificam-se adicionais salariais e outras vantagens \u2014 como, por exemplo, pausas \u2014 para trabalhadores que s\u00e3o vinculados aos departamentos cuja m\u00e3o- de-obra \u00e9 majoritariamente masculina, pois os riscos presentes nesses ambientes s\u00e3o mais facilmente comprov\u00e1veis. Acrescentam-se os efeitos n\u00e3o muito claros sobre a sa\u00fade do trabalho em domic\u00edlio e de outros tipos de trabalho informal e prec\u00e1rio que s\u00e3o exercidos por grande n\u00famero de mulheres. Jussara Brito. Uma proposta de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador com a \u00f3tica de g\u00eanero. In: Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica, v. 3, Rio de Janeiro, 1997 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir.","id":302181,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   A hierarquia de g\u00eanero \r\nmanifesta-se na \r\norganiza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho, com acento nas formas \r\ncoercitivas de gest\u00e3o. As\r\ndesigualdades expressam-se inclusive nos \r\ndireitos diferenciados\r\ndas trabalhadoras e dos trabalhadores, uma \r\nvez que as fun\u00e7\u00f5es\r\ndesempenhadas pelos homens e pelas \r\nmulheres s\u00e3o distintas, com\r\nexig\u00eancias e riscos mais ou menos \r\ndemonstr\u00e1veis e mensur\u00e1veis. <div>A \r\nlegisla\u00e7\u00e3o, se \u00e9 restritiva para \r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o de\r\ninsalubridade\/penosidade\/periculosidade do \r\nconjunto dos\r\nambientes de trabalho, ser\u00e1, ainda, mais \r\nlimitada para apontar a\r\ninadequa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho das \r\nmulheres, n\u00e3o havendo,\r\nentre outros, padr\u00f5es que limitem a \r\nrepetitividade e a cad\u00eancia\r\nelevada, que caracterizam em geral as suas \r\natividades\r\n(Volkoff, 1985). Assim, justificam-se \r\nadicionais salariais e outras\r\nvantagens \u2014 como, por exemplo, pausas \u2014 \r\npara trabalhadores que\r\ns\u00e3o vinculados aos departamentos cuja m\u00e3o-\r\nde-obra \u00e9\r\nmajoritariamente masculina, pois os riscos \r\npresentes nesses\r\nambientes s\u00e3o mais facilmente \r\ncomprov\u00e1veis. Acrescentam-se os\r\nefeitos n\u00e3o muito claros sobre a sa\u00fade do \r\ntrabalho em domic\u00edlio e\r\nde outros tipos de trabalho informal e \r\nprec\u00e1rio que s\u00e3o exercidos\r\npor grande n\u00famero de mulheres. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: right;\">Jussara \r\nBrito. Uma proposta de vigil\u00e2ncia \r\nem sa\u00fade do trabalhador com a \u00f3tica de\r\ng\u00eanero. In: Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica, v. \r\n3, Rio de Janeiro, 1997 (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). \r\n <\/div><div><br><\/div><div>Considerando o \r\ntexto acima, julgue os \r\nitens a seguir.<p><\/p><\/div><\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/646063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lidar com vari\u00e1veis proporcionais implica trabalhar com dados j\u00e1 dispon\u00edveis (dados prim\u00e1rios) sobre eventos diversos que ocorrem em uma determinada popula\u00e7\u00e3o ou mesmo o levantamento de vari\u00e1veis populacionais que n\u00e3o s\u00e3o registradas de forma sistem\u00e1tica (dados secund\u00e1rios).","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646066,"hashId":"40d9638895167eda42006acb77bcf245","enunciado":"<p align=justify>Lidar com vari\u00e1veis proporcionais implica trabalhar com\r\ndados j\u00e1 dispon\u00edveis (dados prim\u00e1rios) sobre eventos\r\ndiversos que ocorrem em uma determinada popula\u00e7\u00e3o ou\r\nmesmo o levantamento de vari\u00e1veis populacionais que n\u00e3o\r\ns\u00e3o registradas de forma sistem\u00e1tica (dados secund\u00e1rios).<\/p>","resposta":2231118,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores b\u00e1sicos de desenvolvimento humano assumem import\u00e2ncia fundamental em toda an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, pois documentam as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o e dimensionam o espa\u00e7o social em que ocorrem as mudan\u00e7as no estado de sa\u00fade (OPAS, 1998). A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302183,"enunciado":"<P align=justify>Os indicadores b\u00e1sicos de desenvolvimento humano assumem import\u00e2ncia fundamental em toda an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, pois documentam as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o e dimensionam o espa\u00e7o social em que ocorrem as mudan\u00e7as no estado de sa\u00fade (OPAS, 1998). <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A signific\u00e2ncia estat\u00edstica deve ser determinada, a priori, para garantir que uma diferen\u00e7a entre grupos n\u00e3o tenha ocorrido ao acaso.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646074,"hashId":"f0b2fa7db9f317c9f7bc1786cbb625fa","enunciado":"<p align=justify>A signific\u00e2ncia estat\u00edstica deve ser determinada, a priori,\r\npara garantir que uma diferen\u00e7a entre grupos n\u00e3o tenha\r\nocorrido ao acaso.<\/p>","resposta":2231133,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores b\u00e1sicos de desenvolvimento humano assumem import\u00e2ncia fundamental em toda an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, pois documentam as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o e dimensionam o espa\u00e7o social em que ocorrem as mudan\u00e7as no estado de sa\u00fade (OPAS, 1998). A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302183,"enunciado":"<P align=justify>Os indicadores b\u00e1sicos de desenvolvimento humano assumem import\u00e2ncia fundamental em toda an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, pois documentam as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o e dimensionam o espa\u00e7o social em que ocorrem as mudan\u00e7as no estado de sa\u00fade (OPAS, 1998). <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de neoplasias e doen\u00e7as cardiocirculat\u00f3rias, em ascens\u00e3o, \u00e9 de baixo custo para o sistema de sa\u00fade.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646079,"hashId":"6b467ed38f98ae9d9ee56d9977961a6a","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de neoplasias e doen\u00e7as cardiocirculat\u00f3rias, em\r\nascens\u00e3o, \u00e9 de baixo custo para o sistema de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2231155,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em 2020, os idosos chegar\u00e3o a 25 milh\u00f5es de pessoas \u2014 15 milh\u00f5es de mulheres \u2014 em uma popula\u00e7\u00e3o de 219,1 milh\u00f5es. Eles representar\u00e3o 11,4% da popula\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0s sucessivas quedas das taxas de fecundidade e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o gradativa das taxas de mortalidade registradas nas \u00faltimas d\u00e9cadas, estudos mostram que \u00e9 irrevers\u00edvel o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. IBGE. S\u00edntese dos Indicadores Sociais, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":302184,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   Em 2020, os idosos chegar\u00e3o a \r\n25 milh\u00f5es \r\nde pessoas \u2014\r\n15 milh\u00f5es de mulheres \u2014 em uma popula\u00e7\u00e3o \r\nde 219,1 milh\u00f5es.\r\nEles representar\u00e3o 11,4% da popula\u00e7\u00e3o. \r\nDevido \u00e0s sucessivas\r\nquedas das taxas de fecundidade e \u00e0 \r\ndiminui\u00e7\u00e3o gradativa das taxas\r\nde mortalidade registradas nas \u00faltimas \r\nd\u00e9cadas, estudos mostram\r\nque \u00e9 irrevers\u00edvel o envelhecimento da \r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira. <div \r\nstyle=\"text-align: right;\">IBGE. S\u00edntese \r\ndos Indicadores Sociais, \r\n2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div>\r\n<br><\/div><div> Considerando as \r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os \r\nseguintes itens.<p><\/p><\/div><\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Neoplasia","oab":false,"nome":"Neoplasia","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405820,"slug":"enfermagem-neoplasia"},{"nome_clean":"Neoplasias","oab":false,"nome":"Neoplasias","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428249,"slug":"enfermagem-neoplasias"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/646079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indicador conhecido como anos potenciais de vida perdida expressa o efeito das mortes ocorridas precocemente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o de vida esperada para determinada popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646082,"hashId":"6f9b919d983071e9fafddc7c779db6cd","enunciado":"<p align=justify>O indicador conhecido como anos potenciais de vida perdida\r\nexpressa o efeito das mortes ocorridas precocemente em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o de vida esperada para determinada\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2231160,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em 2020, os idosos chegar\u00e3o a 25 milh\u00f5es de pessoas \u2014 15 milh\u00f5es de mulheres \u2014 em uma popula\u00e7\u00e3o de 219,1 milh\u00f5es. Eles representar\u00e3o 11,4% da popula\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0s sucessivas quedas das taxas de fecundidade e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o gradativa das taxas de mortalidade registradas nas \u00faltimas d\u00e9cadas, estudos mostram que \u00e9 irrevers\u00edvel o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. IBGE. S\u00edntese dos Indicadores Sociais, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":302184,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n   Em 2020, os idosos chegar\u00e3o a \r\n25 milh\u00f5es \r\nde pessoas \u2014\r\n15 milh\u00f5es de mulheres \u2014 em uma popula\u00e7\u00e3o \r\nde 219,1 milh\u00f5es.\r\nEles representar\u00e3o 11,4% da popula\u00e7\u00e3o. \r\nDevido \u00e0s sucessivas\r\nquedas das taxas de fecundidade e \u00e0 \r\ndiminui\u00e7\u00e3o gradativa das taxas\r\nde mortalidade registradas nas \u00faltimas \r\nd\u00e9cadas, estudos mostram\r\nque \u00e9 irrevers\u00edvel o envelhecimento da \r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira. <div \r\nstyle=\"text-align: right;\">IBGE. S\u00edntese \r\ndos Indicadores Sociais, \r\n2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div>\r\n<br><\/div><div> Considerando as \r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os \r\nseguintes itens.<p><\/p><\/div><\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"F\u00f4mites s\u00e3o objetos de uso do portador, que podem estar contaminados e transmitir agentes infecciosos e cujo controle \u00e9 feito por meio da desinfec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646089,"hashId":"e82c384088baf882f87b1e1e9b1ed405","enunciado":"<p align=justify>F\u00f4mites s\u00e3o objetos de uso do portador, que podem estar\r\ncontaminados e transmitir agentes infecciosos e cujo controle\r\n\u00e9 feito por meio da desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2231180,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens que se seguem.","id":302185,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dissemina\u00e7\u00e3o do HIV, que inicialmente estava restrita aos usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis e aos grupos heterossexuais, continua a existir, atualmente, gra\u00e7as \u00e0 transfus\u00e3o sangu\u00ednea e ao uso de antivirais.","provas":[{"id":18598,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio","id":10082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":646099,"hashId":"4a3a36e53549cd1df800287b218aaac9","enunciado":"<p align=justify>A dissemina\u00e7\u00e3o do HIV, que inicialmente estava restrita\r\naos usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis e aos grupos\r\nheterossexuais, continua a existir, atualmente, gra\u00e7as \u00e0\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea e ao uso de antivirais.<\/p>","resposta":2231210,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" H\u00e1 uma d\u00e9cada, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou a tuberculose em estado de emerg\u00eancia no mundo, sendo ainda hoje a maior causa de morte por doen\u00e7a infecciosa em adultos. Segundo estimativas da OMS, dois bilh\u00f5es de pessoas, o correspondente a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o mundial, est\u00e3o infectadas pelo Mycobacterium tuberculosis. Desses, 8 milh\u00f5es desenvolver\u00e3o a doen\u00e7a e 2 milh\u00f5es morrer\u00e3o a cada ano. O Brasil ocupa o 15.\u00ba lugar entre os 22 pa\u00edses respons\u00e1veis por 80% do total de casos de tuberculose no mundo. Estima-se uma preval\u00eancia de 50 milh\u00f5es de infectados com cerca de 111.000 casos novos e 6.000 \u00f3bitos ocorrendo anualmente. Segundo dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN\/MS), em 2001, foram notificados 81.432 casos novos, o que corresponde a um coeficiente de incid\u00eancia de 47,2 casos por 100.000 habitantes. Com rela\u00e7\u00e3o ao encerramento do tratamento, 72,2% receberam alta por cura, 11,7% abandonaram o tratamento, 7,0% morreram e 9,1% foram transferidos. Cerca de 8% dos notificados para tuberculose s\u00e3o HIV +. Internet: . Acesso em 26\/4\/2004 (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":302186,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n      H\u00e1 uma d\u00e9cada, a \r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial da \r\nSa\u00fade\r\n(OMS) declarou a tuberculose em estado de \r\nemerg\u00eancia no\r\nmundo, sendo ainda hoje a maior causa de \r\nmorte por doen\u00e7a\r\ninfecciosa em adultos. Segundo estimativas \r\nda OMS, dois\r\nbilh\u00f5es de pessoas, o correspondente a um \r\nter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o\r\nmundial, est\u00e3o infectadas pelo \r\n<i>Mycobacterium tuberculosis<\/i>.\r\nDesses, 8 milh\u00f5es desenvolver\u00e3o a doen\u00e7a e \r\n2 milh\u00f5es morrer\u00e3o\r\na cada ano. <div>      \r\n   O Brasil ocupa o 15.\u00ba lugar \r\nentre os 22 \r\npa\u00edses\r\nrespons\u00e1veis por 80% do total de casos de \r\ntuberculose no\r\nmundo. Estima-se uma preval\u00eancia de 50 \r\nmilh\u00f5es de infectados\r\ncom cerca de 111.000 casos novos e 6.000 \r\n\u00f3bitos ocorrendo\r\nanualmente. <\/div><div>    \r\n      Segundo dados do \r\nSistema de Informa\u00e7\u00e3o de \r\nAgravos\r\nde Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN\/MS), em 2001, foram \r\nnotificados\r\n81.432 casos novos, o que corresponde a um \r\ncoeficiente de\r\nincid\u00eancia de 47,2 casos por 100.000 \r\nhabitantes. Com rela\u00e7\u00e3o\r\nao encerramento do tratamento, 72,2% \r\nreceberam alta por cura,\r\n11,7% abandonaram o tratamento, 7,0% \r\nmorreram e 9,1%\r\nforam transferidos. Cerca de 8% dos \r\nnotificados para\r\ntuberculose s\u00e3o HIV +. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\">Internet: \r\n<http: www.saude.gov.br=\"\">. \r\nAcesso em 26\/4\/2004 (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). <\/http:><\/div><div>\r\n<http: www.saude.gov.br=\"\"><br><\/http:>\r\n<\/div><div><http: \r\nwww.saude.gov.br=\"\"> Acerca das \r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto acima, \r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<p><\/p>\r\n<\/http:><\/div><\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":10083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres de brucelose e de tuberculose tem como objetivo padronizar o controle dessas enfermidades \u2014 de acordo com os princ\u00edpios t\u00e9cnicos sugeridos pelo C\u00f3digo Zoossanit\u00e1rio Internacional e aceitos internacionalmente \u2014, e a ades\u00e3o a ele por parte dos criadores \u00e9 de car\u00e1ter obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":18599,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":10083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":646129,"hashId":"221020ae5c99331d8ba50c11c26d099b","enunciado":"<p align=justify>O programa de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres de\r\nbrucelose e de tuberculose tem como objetivo padronizar o\r\ncontrole dessas enfermidades \u2014 de acordo com os princ\u00edpios\r\nt\u00e9cnicos sugeridos pelo C\u00f3digo Zoossanit\u00e1rio Internacional\r\ne aceitos internacionalmente \u2014, e a ades\u00e3o a ele por parte\r\ndos criadores \u00e9 de car\u00e1ter obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":2231309,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos programas em andamento no Brasil na \u00e1rea de sanidade animal coordenados pelo MAPA, julgue os itens a seguir.","id":302191,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos programas em andamento no Brasil na \u00e1rea de\r\nsanidade animal coordenados pelo MAPA, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/646129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":10083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a infecciosa, n\u00e3o-contagiosa, sendo uma zoonose end\u00eamica no Brasil, causada por um protozo\u00e1rio.","provas":[{"id":18599,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":10083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":646151,"hashId":"c61e738236f21f8bb21c1e3b69fde8ba","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de uma doen\u00e7a infecciosa, n\u00e3o-contagiosa, sendo\r\numa zoonose end\u00eamica no Brasil, causada por um\r\nprotozo\u00e1rio.<\/p>","resposta":2231367,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 leishmaniose, julgue os itens seguintes.","id":302195,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 leishmaniose, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/646151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}