{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":205,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes do advento da filosofia, como \u00e9 concebida na historiografia tradicional, os poetas tinham uma grande import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o espiritual do homem grego. Algumas peculiaridades dos poemas hom\u00e9ricos, como o grande senso de harmonia, de propor\u00e7\u00e3o, de limite e de medida, foram fundamentais para o surgimento da filosofia como conhecemo-la no Ocidente.","provas":[{"id":91364,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 00:53:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2597204,"hashId":"2341f015d6ba623d80542163a97867a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do advento da filosofia, como \u00e9 concebida na historiografia tradicional, os poetas tinham uma grande import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o espiritual do homem grego. Algumas peculiaridades dos poemas hom\u00e9ricos, como o grande senso de harmonia, de propor\u00e7\u00e3o, de limite e de medida, foram fundamentais para o surgimento da filosofia como conhecemo-la no Ocidente.<\/p>","resposta":10363063,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363063,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10363064,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia da filosofia grega, julgue os itens de 71 a 78.","id":554705,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia da filosofia grega, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) vem contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade causada pelas doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, buscando a qualidade e a seguran\u00e7a dos produtos oferecidos para a manuten\u00e7\u00e3o e a disponibilidade, em tempo oportuno, dos imunobiol\u00f3gicos preconizados nos calend\u00e1rios e nas campanhas nacionais de vacina\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sobre a administra\u00e7\u00e3o das vacinas, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":80250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 16:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2400825,"hashId":"42a05cec3a036fd3e1796f6dabdcb86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) vem contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade causada pelas doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, buscando a qualidade e a seguran\u00e7a dos produtos oferecidos para a manuten\u00e7\u00e3o e a disponibilidade, em tempo oportuno, dos imunobiol\u00f3gicos preconizados nos calend\u00e1rios e nas campanhas nacionais de vacina\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sobre a administra\u00e7\u00e3o das vacinas, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9504441,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o alguns exemplos de situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a ocorr\u00eancia de contraindica\u00e7\u00f5es: diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos pr\u00e9vios de doen\u00e7a, tais como tuberculose, coqueluche, t\u00e9tano, difteria, poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; hist\u00f3ria de alergia n\u00e3o espec\u00edfica, individual ou familiar; convalescen\u00e7a de doen\u00e7as agudas; usu\u00e1rios em profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o e na reexposi\u00e7\u00e3o com a vacina raiva (inativada).","id":9504438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o alguns exemplos de situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a ocorr\u00eancia de contraindica\u00e7\u00f5es: diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos pr\u00e9vios de doen\u00e7a, tais como tuberculose, coqueluche, t\u00e9tano, difteria, poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; hist\u00f3ria de alergia n\u00e3o espec\u00edfica, individual ou familiar; convalescen\u00e7a de doen\u00e7as agudas; usu\u00e1rios em profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o e na reexposi\u00e7\u00e3o com a vacina raiva (inativada).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a da cicatriz vacinal ap\u00f3s BCG \u00e9 considerada como dose para efeito de registro, independentemente do tempo transcorrido desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o aparecimento da cicatriz. Para crian\u00e7as que foram vacinadas com a vacina BCG e que n\u00e3o apresentem cicatriz vacinal ap\u00f3s 6 meses, deve-se revacinar mais duas vezes.","id":9504439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a da cicatriz vacinal ap\u00f3s BCG \u00e9 considerada como dose para efeito de registro, independentemente do tempo transcorrido desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o aparecimento da cicatriz. Para crian\u00e7as que foram vacinadas com a vacina BCG e que n\u00e3o apresentem cicatriz vacinal ap\u00f3s 6 meses, deve-se revacinar mais duas vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imunidade adquirida passivamente \u00e9 imediata e permanente. \u00c9 conferida a um indiv\u00edduo mediante a: passagem de anticorpos maternos por via transplacent\u00e1ria, por interm\u00e9dio da amamenta\u00e7\u00e3o pelo colostro e pelo leite materno (imunidade passiva natural) ou por administra\u00e7\u00e3o parenteral de soro heter\u00f3logo\/hom\u00f3logo ou de imunoglobulina de origem humana (imunidade passiva artificial) ou de anticorpos monoclonais.","id":9504440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imunidade adquirida passivamente \u00e9 imediata e permanente. \u00c9 conferida a um indiv\u00edduo mediante a: passagem de anticorpos maternos por via transplacent\u00e1ria, por interm\u00e9dio da amamenta\u00e7\u00e3o pelo colostro e pelo leite materno (imunidade passiva natural) ou por administra\u00e7\u00e3o parenteral de soro heter\u00f3logo\/hom\u00f3logo ou de imunoglobulina de origem humana (imunidade passiva artificial) ou de anticorpos monoclonais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea consiste na administra\u00e7\u00e3o de duas ou mais vacinas no mesmo momento em diferentes regi\u00f5es anat\u00f4micas e vias de administra\u00e7\u00e3o. De um modo geral, as vacinas dos calend\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o podem ser administradas simultaneamente sem que ocorra interfer\u00eancia na resposta imunol\u00f3gica, exceto as vacinas da febre amarela, tr\u00edplice viral, contra varicela e tetra viral, que devem ser administradas com intervalo de 30 dias. ","id":9504441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea consiste na administra\u00e7\u00e3o de duas ou mais vacinas no mesmo momento em diferentes regi\u00f5es anat\u00f4micas e vias de administra\u00e7\u00e3o. De um modo geral, as vacinas dos calend\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o podem ser administradas simultaneamente sem que ocorra interfer\u00eancia na resposta imunol\u00f3gica, exceto as vacinas da febre amarela, tr\u00edplice viral, contra varicela e tetra viral, que devem ser administradas com intervalo de 30 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na sala de vacina\u00e7\u00e3o, todas as vacinas devem ser armazenadas entre +2 \u00baC e +5 \u00baC, sendo ideal +3 \u00baC.","id":9504442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sala de vacina\u00e7\u00e3o, todas as vacinas devem ser armazenadas entre +2 \u00baC e +5 \u00baC, sendo ideal +3 \u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218,"slug":"enfermeiro-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As discuss\u00f5es sobre a amplia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas do enfermeiro na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade tiveram um grande avan\u00e7o nos \u00faltimos anos. Cassiani e colaboradores (2018) apresentam uma proposta com 7 dom\u00ednios centrais para o desenvolvimento das pr\u00e1ticas avan\u00e7adas, dentre eles a lideran\u00e7a. Nesse sentido, assinale a alternativa que cont\u00e9m caracter\u00edsticas associadas a esse dom\u00ednio.","provas":[{"id":78838,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218,"slug":"enfermeiro-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 17:05:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":2360373,"hashId":"4e92ab62e4790e58495a0329f0fcc576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es sobre a amplia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas do enfermeiro na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade tiveram um grande avan\u00e7o nos \u00faltimos anos. Cassiani e colaboradores (2018) apresentam uma proposta com 7 dom\u00ednios centrais para o desenvolvimento das pr\u00e1ticas avan\u00e7adas, dentre eles a lideran\u00e7a. Nesse sentido, assinale a alternativa que cont\u00e9m caracter\u00edsticas associadas a esse dom\u00ednio.<\/p>","resposta":9336402,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerce suas fun\u00e7\u00f5es de maneira aut\u00f4noma e independente, demonstra habilidade de pensamento cr\u00edtico e reflexivo, implementa estrat\u00e9gias para integrar e otimizar os processos de aten\u00e7\u00e3o ao paciente nas equipes de sa\u00fade, cria ambientes organizacionais que promovam a seguran\u00e7a dos pacientes, a pr\u00e1tica colaborativa e o crescimento profissional.","id":9336402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce suas fun\u00e7\u00f5es de maneira aut\u00f4noma e independente, demonstra habilidade de pensamento cr\u00edtico e reflexivo, implementa estrat\u00e9gias para integrar e otimizar os processos de aten\u00e7\u00e3o ao paciente nas equipes de sa\u00fade, cria ambientes organizacionais que promovam a seguran\u00e7a dos pacientes, a pr\u00e1tica colaborativa e o crescimento profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorpora o conhecimento do desenvolvimento e das etapas da vida, fisiopatologia, psicopatologia, epidemiologia, exposi\u00e7\u00e3o ao meio-ambiente, doen\u00e7as infecciosas, ci\u00eancia do comportamento, demografia e processos familiares, ao realizar avalia\u00e7\u00f5es e ao proporcionar a assist\u00eancia terap\u00eautica.","id":9336403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora o conhecimento do desenvolvimento e das etapas da vida, fisiopatologia, psicopatologia, epidemiologia, exposi\u00e7\u00e3o ao meio-ambiente, doen\u00e7as infecciosas, ci\u00eancia do comportamento, demografia e processos familiares, ao realizar avalia\u00e7\u00f5es e ao proporcionar a assist\u00eancia terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica fatores de risco para a sa\u00fade e psicossociais de clientes de todas as idades e fam\u00edlias em todos os est\u00e1gios do ciclo de vida familiar, determina diagn\u00f3stico diferencial para condi\u00e7\u00f5es agudas, cr\u00f4nicas e de risco de vida. ","id":9336404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica fatores de risco para a sa\u00fade e psicossociais de clientes de todas as idades e fam\u00edlias em todos os est\u00e1gios do ciclo de vida familiar, determina diagn\u00f3stico diferencial para condi\u00e7\u00f5es agudas, cr\u00f4nicas e de risco de vida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa do desenvolvimento e da implementa\u00e7\u00e3o dos programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, realiza interven\u00e7\u00f5es educacionais personalizadas sobre os benef\u00edcios, as intera\u00e7\u00f5es e a import\u00e2ncia da ades\u00e3o ao tratamento, bem como recomenda\u00e7\u00f5es para o acompanhamento desse e para o automanejo. ","id":9336405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa do desenvolvimento e da implementa\u00e7\u00e3o dos programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, realiza interven\u00e7\u00f5es educacionais personalizadas sobre os benef\u00edcios, as intera\u00e7\u00f5es e a import\u00e2ncia da ades\u00e3o ao tratamento, bem como recomenda\u00e7\u00f5es para o acompanhamento desse e para o automanejo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incorpora resultados de pesquisas e outras formas de conhecimento para melhorar os processos e os resultados da pr\u00e1tica, busca as melhores evid\u00eancias para melhorar os resultados de sa\u00fade. Implementa algoritmos, guias cl\u00ednicos e linhas de a\u00e7\u00e3o com base em evid\u00eancias. ","id":9336406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora resultados de pesquisas e outras formas de conhecimento para melhorar os processos e os resultados da pr\u00e1tica, busca as melhores evid\u00eancias para melhorar os resultados de sa\u00fade. Implementa algoritmos, guias cl\u00ednicos e linhas de a\u00e7\u00e3o com base em evid\u00eancias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o processo de auditoria, o Prontu\u00e1rio \u00e9 um documento importante, que cont\u00e9m dados importantes. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F), de acordo com os documentos que devem ser inclu\u00eddos no prontu\u00e1rio do paciente.( ) Ficha de anamnese.( ) Ficha de prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.( ) Ficha de atendimento ambulatorial.( ) Resultados de exames.( ) Escala de servi\u00e7os com todos os profissionais que trabalharam durante a interna\u00e7\u00e3o do paciente.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":77386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 17:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"}],"id":2329266,"hashId":"44cd191ae0f155b374892b0c359b27ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o processo de auditoria, o Prontu\u00e1rio \u00e9 um documento importante, que cont\u00e9m dados importantes. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F), de acordo com os documentos que devem ser inclu\u00eddos no prontu\u00e1rio do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Ficha de anamnese.<\/p><p>( ) Ficha de prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p><p>( ) Ficha de atendimento ambulatorial.<\/p><p>( ) Resultados de exames.<\/p><p>( ) Escala de servi\u00e7os com todos os profissionais que trabalharam durante a interna\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9201258,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - F - V","id":9201256,"corpo":"<p>V - V - F - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - V","id":9201257,"corpo":"<p>F - V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - F","id":9201258,"corpo":"<p>V - V - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - V - F","id":9201259,"corpo":"<p>V - F - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V","id":9201260,"corpo":"<p>V - V - V - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os minerais s\u00e3o os constituintes b\u00e1sicos das rochas que formam a litosfera. Dentre as principais propriedades f\u00edsicas dos minerais, as quais refletem suas composi\u00e7\u00f5es e estrutura, est\u00e1 a clivagem, a qual tem a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":76072,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 19:47:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2301209,"hashId":"249478572763dcbf1f475612a5fccfd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os minerais s\u00e3o os constituintes b\u00e1sicos das rochas que formam a litosfera. Dentre as principais propriedades f\u00edsicas dos minerais, as quais refletem suas composi\u00e7\u00f5es e estrutura, est\u00e1 a clivagem, a qual tem a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":9074066,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se da aptid\u00e3o que o mineral tem para se dividir ou quebrar ao longo de superf\u00edcies planas.","id":9074066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da aptid\u00e3o que o mineral tem para se dividir ou quebrar ao longo de superf\u00edcies planas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a forma como se apresentam os cristais individuais ou agregados.","id":9074067,"corpo":"<p>\u00c9 a forma como se apresentam os cristais individuais ou agregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Traduz-se pela facilidade com que a superf\u00edcie do mineral pode ser arranhada.","id":9074068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traduz-se pela facilidade com que a superf\u00edcie do mineral pode ser arranhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se do modo como os minerais se quebram ao longo de superf\u00edcies irregulares ou o seu tra\u00e7o, que nada mais \u00e9 que a cor fina do p\u00f3 do mineral.","id":9074069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do modo como os minerais se quebram ao longo de superf\u00edcies irregulares ou o seu tra\u00e7o, que nada mais \u00e9 que a cor fina do p\u00f3 do mineral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflete a massa por unidade de volume.","id":9074070,"corpo":"<p>Reflete a massa por unidade de volume.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o temporal de uma comunidade vegetal gera diferentes sucess\u00f5es, que correspondem \u00e0 estrutura bi\u00f3tica derivada da ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o por um conjunto de esp\u00e9cies diretamente vinculadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais reinantes no momento. Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos atributos do ecossistema e as principais caracter\u00edsticas das fases de sucess\u00e3o:","provas":[{"id":76072,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 19:46:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2301203,"hashId":"b84b4f64f6bd1ab88c08abbb37c6e040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o temporal de uma comunidade vegetal gera diferentes sucess\u00f5es, que correspondem \u00e0 estrutura bi\u00f3tica derivada da ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o por um conjunto de esp\u00e9cies diretamente vinculadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais reinantes no momento. Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos atributos do ecossistema e as principais caracter\u00edsticas das fases de sucess\u00e3o:<\/p>","resposta":9074037,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cl\u00edmax o crescimento se d\u00e1 de maneira lenta, com maior capacidade de sobreviv\u00eancia competitiva.","id":9074037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cl\u00edmax o crescimento se d\u00e1 de maneira lenta, com maior capacidade de sobreviv\u00eancia competitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo de minerais \u00e9 fechado nos est\u00e1gios iniciais de desenvolvimento.","id":9074038,"corpo":"<p>O ciclo de minerais \u00e9 fechado nos est\u00e1gios iniciais de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos est\u00e1gios iniciais de desenvolvimento a cadeia alimentar \u00e9 em rede (complexa).","id":9074039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos est\u00e1gios iniciais de desenvolvimento a cadeia alimentar \u00e9 em rede (complexa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma troca mais r\u00e1pida de nutrientes entre organismos e ambiente durante o cl\u00edmax. ","id":9074040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma troca mais r\u00e1pida de nutrientes entre organismos e ambiente durante o cl\u00edmax. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ciclo de vida no cl\u00edmax \u00e9 curto\/simples.","id":9074041,"corpo":"<p>O ciclo de vida no cl\u00edmax \u00e9 curto\/simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho de reportagem a seguir:A enorme fenda que pode separar o Chifre da \u00c1frica do resto do continente (...) Em Mai Mahiu, um pequeno vilarejo rural no sudoeste do Qu\u00eania, a 50 km da capital, Nairobi, ocorrem h\u00e1 algumas semanas chuvas intensas, inunda\u00e7\u00f5es e tremores. Mas, em 18 de mar\u00e7o, algo estranho aconteceu: a terra come\u00e7ou a se abrir.(...) \"Minha mulher come\u00e7ou a gritar para os vizinhos, pedindo ajuda para tirar nossos pertences de casa\", contou Eliud Njoroge \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias Reuters. Desde ent\u00e3o, a fenda no piso de cimento de sua casa n\u00e3o parou de crescer, fazendo com que a fam\u00edlia de Njoroge e muitas outras fossem evacuadas.(...) \"As fendas correm quase em linha reta, ent\u00e3o, d\u00e1 para projetar para onde v\u00e3o. Se voc\u00ea v\u00ea uma vindo em sua dire\u00e7\u00e3o, voc\u00ea sai dali correndo\", disse o ge\u00f3logo David Adede \u00e0 Reuters. A enorme fenda que pode separar o chifre da \u00c1frica do resto do continente. BBC News Brasil. S\u00e3o Paulo, 2018.Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-43620442&gt;. Acesso em 15 jan. 2022.A regi\u00e3o do continente africano com o problema mostrado do texto acima \u00e9 costumeiramente chamada de","provas":[{"id":75874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geografia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 19:57:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2292421,"hashId":"aa2db79d13d3b486d23a0e4b7f0e31df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho de reportagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A enorme fenda que pode separar o Chifre da \u00c1frica do resto do continente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Em Mai Mahiu, um pequeno vilarejo rural no sudoeste do Qu\u00eania, a 50 km da capital, Nairobi, ocorrem h\u00e1 algumas semanas chuvas intensas, inunda\u00e7\u00f5es e tremores. Mas, em 18 de mar\u00e7o, algo estranho aconteceu: a terra come\u00e7ou a se abrir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) \"Minha mulher come\u00e7ou a gritar para os vizinhos, pedindo ajuda para tirar nossos pertences de casa\", contou Eliud Njoroge \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias Reuters. Desde ent\u00e3o, a fenda no piso de cimento de sua casa n\u00e3o parou de crescer, fazendo com que a fam\u00edlia de Njoroge e muitas outras fossem evacuadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) \"As fendas correm quase em linha reta, ent\u00e3o, d\u00e1 para projetar para onde v\u00e3o. Se voc\u00ea v\u00ea uma vindo em sua dire\u00e7\u00e3o, voc\u00ea sai dali correndo\", disse o ge\u00f3logo David Adede \u00e0 Reuters. A enorme fenda que pode separar o chifre da \u00c1frica do resto do continente. BBC News Brasil. S\u00e3o Paulo, 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-43620442&gt;. Acesso em 15 jan. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do continente africano com o problema mostrado do texto acima \u00e9 costumeiramente chamada de<\/p>","resposta":9036220,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadeias do Atlas.","id":9036216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeias do Atlas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Golfo da Guin\u00e9.","id":9036217,"corpo":"<p>Golfo da Guin\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montes Drakensberg.","id":9036218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Montes Drakensberg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horn Valley. ","id":9036219,"corpo":"<p><em>Horn Valley. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rift Valley.","id":9036220,"corpo":"<p><em>Rift Valley.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/2292421","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gr\u00e1fico em forma de pir\u00e2mide, em cuja ordenada aparecem os grupos de idade e em cuja abcissa encontra-se o contingente populacional em n\u00fameros absolutos ou percentuais, \u00e9 a forma usual de se representar a estrutura et\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 por meio desse gr\u00e1fico, conhecido como pir\u00e2mide et\u00e1ria, que se pode analisar o est\u00e1gio da transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica em que se encontra a popula\u00e7\u00e3o representada. As imagens abaixo apresentam tr\u00eas pir\u00e2mides et\u00e1rias do Rio Grande do Sul, em \u00e9pocas distintas. Sobre a demografia do Rio Grande do Sul \u2013 e do Brasil \u2013 analise as assertivas abaixo:Fonte: Atlas Socioecon\u00f4mico do Rio Grande do Sul, 2020.I. Segundo estimativas do IBGE, o Rio Grande do Sul apresenta, em 2020, o maior percentual de pessoas idosas do pa\u00eds. Esse aumento no n\u00famero de idosos acontece por alguns motivos espec\u00edficos, entre eles, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos por mulher e, com isso, a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de natalidade, e o aumento da expectativa de vida.II. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 maiores demandas espec\u00edficas tamb\u00e9m para o sistema de sa\u00fade, principalmente para o atendimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e degenerativas e para pens\u00f5es e aposentadorias, para as quais, atualmente, \u00e9 destinada a maior parte do or\u00e7amento da Previd\u00eancia Social.III. As pir\u00e2mides apresentadas na imagem mostram algumas peculiaridades do Rio Grande do Sul. Podemos ver, por exemplo, que, na faixa et\u00e1ria entre 0 e 4 anos, o n\u00famero de pessoas do sexo feminino \u00e9 levemente superior ao de pessoas do sexo masculino. J\u00e1 no topo das pir\u00e2mides essa diferen\u00e7a \u00e9 um pouco maior, mas ainda apresentando um maior n\u00famero de pessoas do sexo feminino.IV. Uma tend\u00eancia demogr\u00e1fica do Rio Grande do Sul \u2013 e do Brasil \u2013 \u00e9 a de que as pr\u00f3ximas pir\u00e2mides apresentem um percentual de jovens cada vez maior, ao mesmo tempo que o n\u00famero de adultos e idosos deve estagnar, diminuindo seus percentuais dentro da pir\u00e2mide et\u00e1ria.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geografia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 20:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2292614,"hashId":"48e7ed776c72b2c47a364e93fc615d1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gr\u00e1fico em forma de pir\u00e2mide, em cuja ordenada aparecem os grupos de idade e em cuja abcissa encontra-se o contingente populacional em n\u00fameros absolutos ou percentuais, \u00e9 a forma usual de se representar a estrutura et\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 por meio desse gr\u00e1fico, conhecido como pir\u00e2mide et\u00e1ria, que se pode analisar o est\u00e1gio da transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica em que se encontra a popula\u00e7\u00e3o representada. As imagens abaixo apresentam tr\u00eas pir\u00e2mides et\u00e1rias do Rio Grande do Sul, em \u00e9pocas distintas. Sobre a demografia do Rio Grande do Sul \u2013 e do Brasil \u2013 analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75874\/questao\/2292614-20221013151053000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"530\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75874\/questao\/2292614-20221013151053000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"525\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75874\/questao\/2292614-20221013151053000000-2.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"530\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte<\/strong>: Atlas Socioecon\u00f4mico do Rio Grande do Sul, 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo estimativas do IBGE, o Rio Grande do Sul apresenta, em 2020, o maior percentual de pessoas idosas do pa\u00eds. Esse aumento no n\u00famero de idosos acontece por alguns motivos espec\u00edficos, entre eles, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos por mulher e, com isso, a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de natalidade, e o aumento da expectativa de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 maiores demandas espec\u00edficas tamb\u00e9m para o sistema de sa\u00fade, principalmente para o atendimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e degenerativas e para pens\u00f5es e aposentadorias, para as quais, atualmente, \u00e9 destinada a maior parte do or\u00e7amento da Previd\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As pir\u00e2mides apresentadas na imagem mostram algumas peculiaridades do Rio Grande do Sul. Podemos ver, por exemplo, que, na faixa et\u00e1ria entre 0 e 4 anos, o n\u00famero de pessoas do sexo feminino \u00e9 levemente superior ao de pessoas do sexo masculino. J\u00e1 no topo das pir\u00e2mides essa diferen\u00e7a \u00e9 um pouco maior, mas ainda apresentando um maior n\u00famero de pessoas do sexo feminino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma tend\u00eancia demogr\u00e1fica do Rio Grande do Sul \u2013 e do Brasil \u2013 \u00e9 a de que as pr\u00f3ximas pir\u00e2mides apresentem um percentual de jovens cada vez maior, ao mesmo tempo que o n\u00famero de adultos e idosos deve estagnar, diminuindo seus percentuais dentro da pir\u00e2mide et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9036971,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9036971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9036972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9036973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9036974,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9036975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416555,"slug":"geografia-piramide-etaria"}],"slug":"geografia\/2292614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462,"slug":"assistente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ssp-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir.A distribui\u00e7\u00e3o espacial dos compartimentos do relevo \u00e9 desigual ao longo do territ\u00f3rio brasileiro. No Estado do Amazonas, por exemplo, predominam compartimentos de _____ (70%) e de _____ (15%), e sua altimetria \u00e9 majoritariamente inferior a 100 m, o que demonstra o car\u00e1ter _____ da regi\u00e3o. Assinale a alternativa cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":75774,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462,"slug":"assistente-operacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ssp-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-am-am-2022-fgv-assistente-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - Assistente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 20:51:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288014,"hashId":"b11ed1cb38f5e8ff38dfbc0a0139f7da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o espacial dos compartimentos do relevo \u00e9 desigual ao longo do territ\u00f3rio brasileiro. No Estado do Amazonas, por exemplo, predominam compartimentos de _____ (70%) e de _____ (15%), e sua altimetria \u00e9 majoritariamente inferior a 100 m, o que demonstra o car\u00e1ter _____ da regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":9015766,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plan\u00edcie \u2013 chapada \u2013 soerguido.","id":9015762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plan\u00edcie \u2013 chapada \u2013 soerguido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plan\u00edcie \u2013 planalto \u2013 desnudado.","id":9015763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plan\u00edcie \u2013 planalto \u2013 desnudado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabuleiro \u2013 plan\u00edcie \u2013 desnudado.","id":9015764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tabuleiro \u2013 plan\u00edcie \u2013 desnudado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o \u2013 chapada \u2013 soerguido.","id":9015765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o \u2013 chapada \u2013 soerguido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o \u2013 plan\u00edcie \u2013 desnudado.","id":9015766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o \u2013 plan\u00edcie \u2013 desnudado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/2288014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A reciclagem do metais \u00e9 um dos principais fatores de est\u00edmulo \u00e0 retirada de min\u00e9rios do solo, o que maximiza o impacto ambiental acarretado pela atividade mineradora, al\u00e9m de aumentar em muito o volume de \u00e1gua e de energia necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o de novos artigos. II. A reciclagem \u00e9 o resultado de um conjunto de t\u00e9cnicas e de atividades que t\u00eam o objetivo de reaproveitar e reutilizar os res\u00edduos de subst\u00e2ncias em seus ciclos de produ\u00e7\u00e3o. Atualmente, j\u00e1 se encontram amplamente dispon\u00edveis v\u00e1rias alternativas de reaproveitamento de diversos materiais em confec\u00e7\u00f5es de produtos artesanais, vestu\u00e1rio, acess\u00f3rios etc. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74978,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 21:32:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2264809,"hashId":"a40d3dae6047a531516d5767cc7b98cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reciclagem do metais \u00e9 um dos principais fatores de est\u00edmulo \u00e0 retirada de min\u00e9rios do solo, o que maximiza o impacto ambiental acarretado pela atividade mineradora, al\u00e9m de aumentar em muito o volume de \u00e1gua e de energia necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o de novos artigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A reciclagem \u00e9 o resultado de um conjunto de t\u00e9cnicas e de atividades que t\u00eam o objetivo de reaproveitar e reutilizar os res\u00edduos de subst\u00e2ncias em seus ciclos de produ\u00e7\u00e3o. Atualmente, j\u00e1 se encontram amplamente dispon\u00edveis v\u00e1rias alternativas de reaproveitamento de diversos materiais em confec\u00e7\u00f5es de produtos artesanais, vestu\u00e1rio, acess\u00f3rios etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917288,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917286,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917287,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8917288,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917289,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es no meio urbano","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es no meio urbano","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416565,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-no-meio-urbano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da reda\u00e7\u00e3o de atas, cartas, of\u00edcios, memorandos, certid\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es, sinopses e comunica\u00e7\u00f5es internas, leia atentamente: \"\u00c9 uma carta destinada a funcion\u00e1rios de um determinado setor, remetida pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o ou do departamento. Tem o objetivo de transmitir normas, ordens, avisos, pedidos, ou seja, de delimitar comportamentos e homogeneizar condutas de um grupo de pessoas.\" O excerto acima refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":75637,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:02:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2284128,"hashId":"f59a7e57dd5cb1c8483cad515c80eeba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da reda\u00e7\u00e3o de atas, cartas, of\u00edcios, memorandos, certid\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es, sinopses e comunica\u00e7\u00f5es internas, leia atentamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 uma carta destinada a funcion\u00e1rios de um determinado setor, remetida pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o ou do departamento. Tem o objetivo de transmitir normas, ordens, avisos, pedidos, ou seja, de delimitar comportamentos e homogeneizar condutas de um grupo de pessoas.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto acima refere-se \u00e0(ao):<\/p>","resposta":8999232,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":8999229,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carta.","id":8999230,"corpo":"<p>Carta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Memorando.","id":8999231,"corpo":"<p>Memorando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circular.","id":8999232,"corpo":"<p>Circular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circular","oab":false,"nome":"Circular","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411200,"slug":"redacao-oficial-circular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00fabica de Face Centrada (CFC) e Hexagonal Compacta (HC) s\u00e3o estruturas cristalinas em que:","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:29:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318110,"hashId":"cc9684c4338e6e2949cacc4bb4d649d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00fabica de Face Centrada (CFC) e Hexagonal Compacta (HC) s\u00e3o estruturas cristalinas em que:<\/p>","resposta":9152399,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o e fator de empacotamento s\u00e3o os mesmos para as duas estruturas cristalinas","id":9152399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o e fator de empacotamento s\u00e3o os mesmos para as duas estruturas cristalinas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o da estrutura cristalina CFC \u00e9 2,5 vezes maior que o da estrutura cristalina HC","id":9152400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o da estrutura cristalina CFC \u00e9 2,5 vezes maior que o da estrutura cristalina HC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fator de empacotamento da estrutura cristalina HC \u00e9 menor que o da estrutura cristalina CFC","id":9152401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator de empacotamento da estrutura cristalina HC \u00e9 menor que o da estrutura cristalina CFC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer qualquer compara\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o e fator de empacotamento por serem estruturas cristalinas alotr\u00f3picas","id":9152402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer qualquer compara\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o e fator de empacotamento por serem estruturas cristalinas alotr\u00f3picas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2318110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um tipo espec\u00edfico de tratamento t\u00e9rmico destinado a eliminar as tens\u00f5es residuais provocados pela t\u00eampera. Este tratamento t\u00e9rmico determina as propriedades finais dos a\u00e7os temperados e \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:29:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318121,"hashId":"0fbf959ce2216f69cd6a8b61e57764af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo espec\u00edfico de tratamento t\u00e9rmico destinado a eliminar as tens\u00f5es residuais provocados pela t\u00eampera. Este tratamento t\u00e9rmico determina as propriedades finais dos a\u00e7os temperados e \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9152449,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o","id":9152448,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revenimento","id":9152449,"corpo":"<p>revenimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mart\u00eampera","id":9152450,"corpo":"<p>mart\u00eampera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nitreta\u00e7\u00e3o","id":9152451,"corpo":"<p>nitreta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2318121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O composto formado por longas cadeias moleculares em que cada mol\u00e9cula \u00e9 formada por unidades repetidas entre si, \u00e9 produzido por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, sendo um material muito utilizado em engenharia, \u00e9 o: ","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318191,"hashId":"217d0c1509653a8f221e2761c9aaae64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto formado por longas cadeias moleculares em que cada mol\u00e9cula \u00e9 formada por unidades repetidas entre si, \u00e9 produzido por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, sendo um material muito utilizado em engenharia, \u00e9 o: <\/p>","resposta":9152769,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7o inoxid\u00e1vel","id":9152767,"corpo":"<p>a\u00e7o inoxid\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cer\u00e2mica","id":9152768,"corpo":"<p>cer\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edmero","id":9152769,"corpo":"<p>pol\u00edmero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vidro","id":9152770,"corpo":"<p>vidro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o do metal de base que tem sua estrutura e\/ou suas propriedades alteradas pelo calor de soldagem recebe a seguinte denomina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:33:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318169,"hashId":"e980f90bbd7fed562049163cf6a3641b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do metal de base que tem sua estrutura e\/ou suas propriedades alteradas pelo calor de soldagem recebe a seguinte denomina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9152666,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zona termicamente afetada","id":9152666,"corpo":"<p>zona termicamente afetada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zona fundida","id":9152667,"corpo":"<p>zona fundida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o","id":9152668,"corpo":"<p>refor\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cord\u00e3o","id":9152669,"corpo":"<p>cord\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento t\u00e9rmico com transforma\u00e7\u00e3o de fase isot\u00e9rmica usado para produzir a microestrutura bainita recebe o nome de:","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:29:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318118,"hashId":"3f79c87192a610dd29820564161ff4ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento t\u00e9rmico com transforma\u00e7\u00e3o de fase isot\u00e9rmica usado para produzir a microestrutura bainita recebe o nome de:<\/p>","resposta":9152434,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00eampera","id":9152434,"corpo":"<p>aut\u00eampera<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eampera","id":9152435,"corpo":"<p>t\u00eampera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitreta\u00e7\u00e3o","id":9152436,"corpo":"<p>nitreta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recozimento ","id":9152437,"corpo":"<p>recozimento <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos automotores devem ser mantidos com seu motor funcionando corretamente. Com a falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva dos ve\u00edculos, seus motores podem liberar gases prejudiciais ao meio ambiente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um desses gases mais poluentes:","provas":[{"id":77155,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-motorista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:29:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326403,"hashId":"bc92cc8172f9738f3eca42b9ee879a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos automotores devem ser mantidos com seu motor funcionando corretamente. Com a falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva dos ve\u00edculos, seus motores podem liberar gases prejudiciais ao meio ambiente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um desses gases mais poluentes:<\/p>","resposta":9188063,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio.","id":9188060,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nitrog\u00eanio.","id":9188061,"corpo":"<p>Nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio.","id":9188062,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono.","id":9188063,"corpo":"<p>Mon\u00f3xido de carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"G\u00e1s carb\u00f4nico.","id":9188064,"corpo":"<p>G\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse microconstituinte \u00e9 encontrado nos a\u00e7os e \u00e9 formado quando a solubilidade do carbono em ferro s\u00f3lido \u00e9 excedida. \u00c9 um microconstituinte extremamente duro, fr\u00e1gil e encontra-se presente na maioria dos a\u00e7os comerciais. Alguns tratamentos t\u00e9rmicos ajudam a controlar a quantidade, tamanho e forma deste microconstituinte para ajustar as propriedades mec\u00e2nicas do a\u00e7o. O nome deste microconstituinte \u00e9:","provas":[{"id":76937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Soldagem","id":7171,"slug":"tecnico-em-soldagem"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-soldagem","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Soldagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:29:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318116,"hashId":"71d1c5c6917a9d4a716e17c0a71bb4d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse microconstituinte \u00e9 encontrado nos a\u00e7os e \u00e9 formado quando a solubilidade do carbono em ferro s\u00f3lido \u00e9 excedida. \u00c9 um microconstituinte extremamente duro, fr\u00e1gil e encontra-se presente na maioria dos a\u00e7os comerciais. Alguns tratamentos t\u00e9rmicos ajudam a controlar a quantidade, tamanho e forma deste microconstituinte para ajustar as propriedades mec\u00e2nicas do a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome deste microconstituinte \u00e9:<\/p>","resposta":9152428,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perlita","id":9152426,"corpo":"<p>perlita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ferrita","id":9152427,"corpo":"<p>ferrita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cementita","id":9152428,"corpo":"<p>cementita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ledeburita","id":9152429,"corpo":"<p>ledeburita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de medida utilizada no sistema de toler\u00e2ncia e ajuste ABNT\/ISO (NBR 6158) \u00e9 o:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:38:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319112,"hashId":"cb0696b898546619773eeac790d4f280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade de medida utilizada no sistema de toler\u00e2ncia e ajuste ABNT\/ISO (NBR 6158) \u00e9 o:<\/p>","resposta":9156716,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mil\u00edmetro","id":9156713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mil\u00edmetro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dec\u00edmetro","id":9156714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dec\u00edmetro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cent\u00edmetro","id":9156715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cent\u00edmetro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"micr\u00f4metro","id":9156716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">micr\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2319112","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As representa\u00e7\u00f5es de varia\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis de formas e de posi\u00e7\u00f5es dos elementos no desenho t\u00e9cnico de uma pe\u00e7a constituem as toler\u00e2ncias:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:38:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319099,"hashId":"bf0b541f84819aacaa9823b20feb49b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As representa\u00e7\u00f5es de varia\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis de formas e de posi\u00e7\u00f5es dos elementos no desenho t\u00e9cnico de uma pe\u00e7a constituem as toler\u00e2ncias:<\/p>","resposta":9156658,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de medida","id":9156656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de medida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do desenho","id":9156657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do desenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geom\u00e9tricas","id":9156658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geom\u00e9tricas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dimensionais ","id":9156659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dimensionais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acess\u00f3rios utilizados nas tubula\u00e7\u00f5es com o intuito de realizar mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro e possibilitar as deriva\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:40:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319818,"hashId":"99352776faa7b0a00a204d4ab9e98387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acess\u00f3rios utilizados nas tubula\u00e7\u00f5es com o intuito de realizar mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro e possibilitar as deriva\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9159946,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soldas","id":9159943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soldas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juntas","id":9159944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juntas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas","id":9159945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conex\u00f5es","id":9159946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conex\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma pe\u00e7a, oriunda do processo de fundi\u00e7\u00e3o, deve ser submetida a um processo de usinagem posterior \u00e9 necess\u00e1rio prever e indicar a quantidade de metal a mais que ser\u00e1 retirado na usinagem. Esta quantidade a mais \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319103,"hashId":"176125a32d2a21d9f3005eb2ad1f4263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma pe\u00e7a, oriunda do processo de fundi\u00e7\u00e3o, deve ser submetida a um processo de usinagem posterior \u00e9 necess\u00e1rio prever e indicar a quantidade de metal a mais que ser\u00e1 retirado na usinagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta quantidade a mais \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":9156675,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metal de usinagem","id":9156673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metal de usinagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metal de adi\u00e7\u00e3o","id":9156674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metal de adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobremetal ","id":9156675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobremetal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supermetal","id":9156676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supermetal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acess\u00f3rios que estabelecem, controlam e interrompem a descarga do fluido nos encanamentos s\u00e3o:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319798,"hashId":"9e5ee1d21822074cb3d0e393a44202c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acess\u00f3rios que estabelecem, controlam e interrompem a descarga do fluido nos encanamentos s\u00e3o:<\/p>","resposta":9159857,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"niples","id":9159855,"corpo":"<p>niples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curvas","id":9159856,"corpo":"<p>curvas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas","id":9159857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"man\u00f4metros","id":9159858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">man\u00f4metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir faz parte dos s\u00edmbolos convencionais para fluxogramas de tubula\u00e7\u00f5es industriaisEsse s\u00edmbolo significa v\u00e1lvula:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:38:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319084,"hashId":"c115e116a9913bbd3582aaa9469be3dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir faz parte dos s\u00edmbolos convencionais para fluxogramas de tubula\u00e7\u00f5es industriais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76854\/questao\/2319084-20220329201241000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse s\u00edmbolo significa v\u00e1lvula:<\/p>","resposta":9156591,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a ou de al\u00edvio","id":9156591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de seguran\u00e7a ou de al\u00edvio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de agulha","id":9156592,"corpo":"<p>de agulha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gaveta ","id":9156593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gaveta <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"globo","id":9156594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">globo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma pr\u00e1tica adotar valores de margem de corros\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es de vasos de press\u00e3o de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7os de baixa liga quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estimar valores confi\u00e1veis para taxa anual de corros\u00e3o para um determinado meio. Para meios muito corrosivos, os valores empregados s\u00e3o:","provas":[{"id":76854,"cargo":{"descricao":"Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o","id":22439,"slug":"projetista-de-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-projetista-de-tubulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Projetista de Tubula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 23:44:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319954,"hashId":"99d688882cd139f6451cdc7f5885a3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pr\u00e1tica adotar valores de margem de corros\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es de vasos de press\u00e3o de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7os de baixa liga quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estimar valores confi\u00e1veis para taxa anual de corros\u00e3o para um determinado meio. Para meios muito corrosivos, os valores empregados s\u00e3o:<\/p>","resposta":9160586,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 a 6mm","id":9160586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 a 6mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 a 7mm","id":9160587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 a 7mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 a 8mm","id":9160588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 a 8mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 a 9mm","id":9160589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 a 9mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entrevistas s\u00e3o importantes alicerces para a confec\u00e7\u00e3o de um texto informativo, que pode ser uma not\u00edcia, uma reportagem ou um release. Na rotina jornal\u00edstica:","provas":[{"id":76991,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 00:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2318841,"hashId":"5f0d7a29f52d752e1f65917a18b361f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As entrevistas s\u00e3o importantes alicerces para a confec\u00e7\u00e3o de um texto informativo, que pode ser uma not\u00edcia, uma reportagem ou um release. Na rotina jornal\u00edstica:<\/p>","resposta":9155600,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevistas em estilo \"perguntas e respostas\", tamb\u00e9m chamadas de enquetes, devem ser realizadas apenas quando a pessoa entrevistada \u00e9 uma celebridade","id":9155599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas em estilo \"perguntas e respostas\", tamb\u00e9m chamadas de enquetes, devem ser realizadas apenas quando a pessoa entrevistada \u00e9 uma celebridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevistas coletivas ocorrem quando o entrevistado fala com mais de um jornalista ou ve\u00edculo ao mesmo tempo e, em geral, s\u00e3o agendadas pelas assessorias de imprensa","id":9155600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas coletivas ocorrem quando o entrevistado fala com mais de um jornalista ou ve\u00edculo ao mesmo tempo e, em geral, s\u00e3o agendadas pelas assessorias de imprensa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrevistas \u00e0 dist\u00e2ncia devem ser preferidas pelos jornalistas \u00e0quelas realizadas em presen\u00e7a do entrevistado, pois todos ganham tempo e n\u00e3o h\u00e1 perda alguma de conte\u00fado jornal\u00edstico","id":9155601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas \u00e0 dist\u00e2ncia devem ser preferidas pelos jornalistas \u00e0quelas realizadas em presen\u00e7a do entrevistado, pois todos ganham tempo e n\u00e3o h\u00e1 perda alguma de conte\u00fado jornal\u00edstico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevistas podem ser realizadas sem que o jornalista fa\u00e7a uma pesquisa pr\u00e9via sobre o entrevistado ou o tema, pois tudo que \u00e9 preciso saber pode ser perguntado na hora do encontro","id":9155602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas podem ser realizadas sem que o jornalista fa\u00e7a uma pesquisa pr\u00e9via sobre o entrevistado ou o tema, pois tudo que \u00e9 preciso saber pode ser perguntado na hora do encontro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acorde representado pela Figura 5 \u00e9 uma tr\u00edade de F\u00e1 sustenido maior na primeira invers\u00e3o.","provas":[{"id":91405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 00:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2598943,"hashId":"9dda5babf6994816c51def1de7b5588f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acorde representado pela Figura 5 \u00e9 uma tr\u00edade de F\u00e1 sustenido maior na primeira invers\u00e3o.<\/p>","resposta":10367231,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367230,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367231,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Figura 1Figura 2 Figura 3Figura 4Figura 5 Considerando as figuras acima, julgue os itens de 71 a 80.","id":555071,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91405\/grupo-questao\/555071-20221014164327000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91405\/grupo-questao\/555071-20221014164327000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91405\/grupo-questao\/555071-20221014164327000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91405\/grupo-questao\/555071-20221014164327000000-3.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 4<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91405\/grupo-questao\/555071-20221014164327000000-4.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 5 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as figuras acima, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.431, que estabelece o sistema de direitos da crian\u00e7a e do adolescente v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia, caracteriza o Depoimento especial como","provas":[{"id":75453,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-psicologo-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2278147,"hashId":"7d90ac150ea6907e6badc313fa618d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.431, que estabelece o sistema de direitos da crian\u00e7a e do adolescente v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia, caracteriza o Depoimento especial como<\/p>","resposta":8970952,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma entrevista inicial investigativa conduzida em instala\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar por um conselheiro, com vistas a fundamentar den\u00fancia de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente.","id":8970948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma entrevista inicial investigativa conduzida em instala\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar por um conselheiro, com vistas a fundamentar den\u00fancia de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um procedimento de entrevista por profissional especializado com a crian\u00e7a ou adolescente sobre uma poss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.","id":8970949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um procedimento de entrevista por profissional especializado com a crian\u00e7a ou adolescente sobre uma poss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a colheita de depoimento de v\u00edtima de viol\u00eancia crian\u00e7a ou adolescente, na Delegacia de Pol\u00edcia, por profissional especializado, com vistas \u00e0 possibilidade de abertura de inqu\u00e9rito policial.","id":8970950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a colheita de depoimento de v\u00edtima de viol\u00eancia crian\u00e7a ou adolescente, na Delegacia de Pol\u00edcia, por profissional especializado, com vistas \u00e0 possibilidade de abertura de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acareamento entre v\u00edtima e agressor para identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo ato delituoso, sem contato visual entre a crian\u00e7a ou o adolescente vitimizado e o acusado.","id":8970951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acareamento entre v\u00edtima e agressor para identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo ato delituoso, sem contato visual entre a crian\u00e7a ou o adolescente vitimizado e o acusado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a oitiva da v\u00edtima, crian\u00e7a ou adolescente, perante a autoridade policial ou judici\u00e1ria, com vistas a apurar poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sofridas.","id":8970952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oitiva da v\u00edtima, crian\u00e7a ou adolescente, perante a autoridade policial ou judici\u00e1ria, com vistas a apurar poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sofridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 52","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.431\/2017 - Estabelece o sistema de garantia de direitos da crian\u00e7a e do adolescente v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.431\/2017 - Estabelece o sistema de garantia de direitos da crian\u00e7a e do adolescente v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401554,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-431-2017-estabelece-o-sistema-de-garantia-de-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-vitima-ou-testemunha-de-violencia-e-altera-a-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente"}],"slug":"legislacao-federal\/2278147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Calend\u00e1rio, Mapas, Fotos e Pessoas s\u00e3o exemplos de aplicativos do Windows 8.","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284474,"hashId":"06433ea8d6ce0db50ecd5490a1453798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calend\u00e1rio, Mapas, Fotos e Pessoas s\u00e3o exemplos de aplicativos do Windows 8.<\/p>","resposta":9000747,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000747,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9000748,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Acerca dos conceitos de hardware, do Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de 21 a 25.","id":519547,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">mouse <\/em><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">clicar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">clique simples<\/strong><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"> e <\/span><strong style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">clique duplo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">mouse<\/em><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"}],"slug":"informatica\/2284474","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: As placas .......................................................... foram desenvolvidas para identificar vias e locais de interesse, bem como orientar condutores quanto aos percursos, destinos e dist\u00e2ncias. As sinaliza\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o azuis, tamb\u00e9m podem indicar servi\u00e7os na estrada. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":70656,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcee-sc-2022-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2159304,"hashId":"9d6977e0feb67bddc745774c99b5a02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As placas .......................................................... foram desenvolvidas para identificar vias e locais de interesse, bem como orientar condutores quanto aos percursos, destinos e dist\u00e2ncias. As sinaliza\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o azuis, tamb\u00e9m podem indicar servi\u00e7os na estrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8460696,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educativas","id":8460693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de advert\u00eancias","id":8460694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de advert\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de regulamenta\u00e7\u00f5es","id":8460695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de regulamenta\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de indica\u00e7\u00e3o ou identifica\u00e7\u00e3o","id":8460696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de indica\u00e7\u00e3o ou identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito de atrativos tur\u00edsticos","id":8460697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de tr\u00e2nsito de atrativos tur\u00edsticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2159304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.146 (Lei Brasileira da Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), de 2015, tornou obrigat\u00f3ria a Acessibilidade \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Com base nisso, considere as afirmativas abaixo.I - \u00c9 obrigat\u00f3ria a acessibilidade nos s\u00edtios da internet mantidos por empresas com sede ou representa\u00e7\u00e3o comercial no Pa\u00eds ou por \u00f3rg\u00e3os de governo, para uso da pessoa com defici\u00eancia, garantindo-lhe acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, conforme as melhores pr\u00e1ticas e diretrizes de acessibilidade adotadas internacionalmente.II - O poder p\u00fablico deve adotar mecanismos de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 edi\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de livros em formatos acess\u00edveis, inclusive em publica\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou financiadas com recursos p\u00fablicos, com vistas a garantir \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o direito de acesso \u00e0 leitura, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.III - Os congressos, os semin\u00e1rios, as oficinas e os demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural promovidos ou financiados pelo poder p\u00fablico devem garantir as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade e os recursos de tecnologia assistiva.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71003,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2169907,"hashId":"e4a043a7fee05746ba950b49233a076b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.146 (Lei Brasileira da Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), de 2015, tornou obrigat\u00f3ria a Acessibilidade \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Com base nisso, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 obrigat\u00f3ria a acessibilidade nos s\u00edtios da internet mantidos por empresas com sede ou representa\u00e7\u00e3o comercial no Pa\u00eds ou por \u00f3rg\u00e3os de governo, para uso da pessoa com defici\u00eancia, garantindo-lhe acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, conforme as melhores pr\u00e1ticas e diretrizes de acessibilidade adotadas internacionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O poder p\u00fablico deve adotar mecanismos de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 edi\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de livros em formatos acess\u00edveis, inclusive em publica\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou financiadas com recursos p\u00fablicos, com vistas a garantir \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o direito de acesso \u00e0 leitura, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os congressos, os semin\u00e1rios, as oficinas e os demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural promovidos ou financiados pelo poder p\u00fablico devem garantir as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade e os recursos de tecnologia assistiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8509208,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8509204,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8509205,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8509206,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8509207,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8509208,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"}],"slug":"legislacao-federal\/2169907","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Salvar VIDAS: pacote de medidas t\u00e9cnicas para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito (OPAS, 2018) foi desenvolvido para apoiar os respons\u00e1veis pelas decis\u00f5es e os profissionais atuantes no campo da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito em seus esfor\u00e7os para obter uma redu\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito em seus pa\u00edses. Com base nesse documento, julgue os itens a seguir. I. Os componentes centrais do pacote Salvar VIDAS s\u00e3o: a gest\u00e3o da velocidade, a lideran\u00e7a na seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, o projeto e a melhoria da infraestrutura, as normas de seguran\u00e7a veicular, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das leis de tr\u00e2nsito e a sobreviv\u00eancia p\u00f3s-acidente. II. As interven\u00e7\u00f5es previstas no Salvar VIDAS se aplicam a todas as faixas et\u00e1rias, mas \u00e9 necess\u00e1ria uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s crian\u00e7as devido \u00e0 sua vulnerabilidade no tr\u00e2nsito. Mais de 500 crian\u00e7as menores de 18 anos de idade s\u00e3o mortas em ruas e vias do mundo por dia e milhares de outras s\u00e3o feridas. As les\u00f5es causadas pelo tr\u00e2nsito s\u00e3o uma das principais causas da morte de crian\u00e7as em sua segunda d\u00e9cada de vida e a grande maioria (95%) das mortes de crian\u00e7as em acidentes de tr\u00e2nsito ocorre em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda. Limitadas por seu desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo e social, as crian\u00e7as est\u00e3o mais expostas ao risco no tr\u00e2nsito do que os adultos: fisicamente, as crian\u00e7as tendem a ser mais suscet\u00edveis ao traumatismo craniano grave do que os adultos; podem ter dificuldades em interpretar imagens e sons que podem afetar seu discernimento quanto a proximidade, velocidade e dire\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos em movimento e, \u00e0 medida que crescem, os adolescentes podem estar mais propensos a se arriscar. Uma pol\u00edtica concebida para proteger as crian\u00e7as de maneira eficaz nas vias tamb\u00e9m deve fortalecer a prote\u00e7\u00e3o de todos os usu\u00e1rios vulner\u00e1veis das vias e, claro, a popula\u00e7\u00e3o em geral. III. As evid\u00eancias dispon\u00edveis indicam que as principais solu\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o da velocidade s\u00e3o promulgar e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o referente aos limites de velocidade, construir vias para moderar o tr\u00e1fego ou modific\u00e1-las para esse fim e exigir que os fabricantes de autom\u00f3veis instalem novas tecnologias para ajudar os condutores a respeitar os limites de velocidade. Essa solu\u00e7\u00e3o envolve o estabelecimento e a aplica\u00e7\u00e3o dos limites de velocidade apropriados em \u00e2mbito nacional, urbano e local. A pr\u00e1tica proposta \u00e9 fixar o limite de velocidade dos ve\u00edculos nas vias urbanas em 50 km\/h em geral e 30 km\/h nas zonas residenciais e nos locais em que se misturam um grande fluxo de pedestres e\/ou ciclistas e ve\u00edculos. \u00c9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, rever regularmente os limites de velocidade e verificar se s\u00e3o seguros. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante n\u00e3o apenas estabelecer os limites de velocidade, mas tamb\u00e9m informar os condutores ao sinalizar os limites de velocidade legais e zelar pelo cumprimento.Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:17:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346537,"hashId":"e26e17805f9d9bd00f536a57152fdcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Salvar VIDAS: pacote de medidas t\u00e9cnicas para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito <\/em>(OPAS, 2018) foi desenvolvido para apoiar os respons\u00e1veis pelas decis\u00f5es e os profissionais atuantes no campo da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito em seus esfor\u00e7os para obter uma redu\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito em seus pa\u00edses. Com base nesse documento, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os componentes centrais do pacote <em>Salvar VIDAS<\/em> s\u00e3o: a gest\u00e3o da velocidade, a lideran\u00e7a na seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, o projeto e a melhoria da infraestrutura, as normas de seguran\u00e7a veicular, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das leis de tr\u00e2nsito e a sobreviv\u00eancia p\u00f3s-acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As interven\u00e7\u00f5es previstas no <em>Salvar VIDAS<\/em> se aplicam a todas as faixas et\u00e1rias, mas \u00e9 necess\u00e1ria uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s crian\u00e7as devido \u00e0 sua vulnerabilidade no tr\u00e2nsito. Mais de 500 crian\u00e7as menores de 18 anos de idade s\u00e3o mortas em ruas e vias do mundo por dia e milhares de outras s\u00e3o feridas. As les\u00f5es causadas pelo tr\u00e2nsito s\u00e3o uma das principais causas da morte de crian\u00e7as em sua segunda d\u00e9cada de vida e a grande maioria (95%) das mortes de crian\u00e7as em acidentes de tr\u00e2nsito ocorre em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda. Limitadas por seu desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo e social, as crian\u00e7as est\u00e3o mais expostas ao risco no tr\u00e2nsito do que os adultos: fisicamente, as crian\u00e7as tendem a ser mais suscet\u00edveis ao traumatismo craniano grave do que os adultos; podem ter dificuldades em interpretar imagens e sons que podem afetar seu discernimento quanto a proximidade, velocidade e dire\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos em movimento e, \u00e0 medida que crescem, os adolescentes podem estar mais propensos a se arriscar. Uma pol\u00edtica concebida para proteger as crian\u00e7as de maneira eficaz nas vias tamb\u00e9m deve fortalecer a prote\u00e7\u00e3o de todos os usu\u00e1rios vulner\u00e1veis das vias e, claro, a popula\u00e7\u00e3o em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As evid\u00eancias dispon\u00edveis indicam que as principais solu\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o da velocidade s\u00e3o promulgar e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o referente aos limites de velocidade, construir vias para moderar o tr\u00e1fego ou modific\u00e1-las para esse fim e exigir que os fabricantes de autom\u00f3veis instalem novas tecnologias para ajudar os condutores a respeitar os limites de velocidade. Essa solu\u00e7\u00e3o envolve o estabelecimento e a aplica\u00e7\u00e3o dos limites de velocidade apropriados em \u00e2mbito nacional, urbano e local. A pr\u00e1tica proposta \u00e9 fixar o limite de velocidade dos ve\u00edculos nas vias urbanas em 50 km\/h em geral e 30 km\/h nas zonas residenciais e nos locais em que se misturam um grande fluxo de pedestres e\/ou ciclistas e ve\u00edculos. \u00c9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, rever regularmente os limites de velocidade e verificar se s\u00e3o seguros. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante n\u00e3o apenas estabelecer os limites de velocidade, mas tamb\u00e9m informar os condutores ao sinalizar os limites de velocidade legais e zelar pelo cumprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9277430,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9277426,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9277427,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":9277428,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":9277429,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9277430,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psic\u00f3loga na realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve utilizar m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos psicol\u00f3gicos cientificamente reconhecidos. Nesse contexto, h\u00e1 fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais e complementares. Assinale a alternativa em que n\u00e3o se aplicam as fontes de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:15:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346528,"hashId":"e283614915a3a8497a0884e3b65e1a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga na realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve utilizar m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos psicol\u00f3gicos cientificamente reconhecidos. Nesse contexto, h\u00e1 fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais e complementares. Assinale a alternativa em que n\u00e3o se aplicam as fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9277387,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.","id":9277384,"corpo":"<p>Relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anamnese.","id":9277385,"corpo":"<p>Anamnese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrevistas psicol\u00f3gicas.","id":9277386,"corpo":"<p>Entrevistas psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relatos da comunidade sobre o comportamento do avaliado.","id":9277387,"corpo":"<p>Relatos da comunidade sobre o comportamento do avaliado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protocolos de observa\u00e7\u00e3o comportamental.","id":9277388,"corpo":"<p>Protocolos de observa\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia escolar \u00e9 objeto de preocupa\u00e7\u00e3o social crescente que tem assumido um car\u00e1ter sistem\u00e1tico e que provoca efeitos no desenvolvimento das v\u00edtimas e nos agressores. V\u00e1rios autores t\u00eam sugerido que, para uma maior compreens\u00e3o do fen\u00f4meno, sejam propostas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia no \u00e2mbito da escola. Dentre as a\u00e7\u00f5es recomendadas nas pesquisas, sugere-se que o psic\u00f3logo escolar: ","provas":[{"id":78160,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346675,"hashId":"6f81e383e3b2c06e588d3064e8f4c70a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia escolar \u00e9 objeto de preocupa\u00e7\u00e3o social crescente que tem assumido um car\u00e1ter sistem\u00e1tico e que provoca efeitos no desenvolvimento das v\u00edtimas e nos agressores. V\u00e1rios autores t\u00eam sugerido que, para uma maior compreens\u00e3o do fen\u00f4meno, sejam propostas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia no \u00e2mbito da escola. Dentre as a\u00e7\u00f5es recomendadas nas pesquisas, sugere-se que o psic\u00f3logo escolar: <\/p>","resposta":9278082,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favore\u00e7a espa\u00e7os de escuta dos jovens e demais membros da comunidade escolar para subsidiar as a\u00e7\u00f5es que visem a mudan\u00e7as significativas na din\u00e2mica escolar. ","id":9278082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favore\u00e7a espa\u00e7os de escuta dos jovens e demais membros da comunidade escolar para subsidiar as a\u00e7\u00f5es que visem a mudan\u00e7as significativas na din\u00e2mica escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalie o estudante que delinquiu para encaminh\u00e1-lo ao sistema prisional.","id":9278083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalie o estudante que delinquiu para encaminh\u00e1-lo ao sistema prisional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participe junto com o poder judici\u00e1rio para propor ambientes exclusivos para promover a educa\u00e7\u00e3o de estudantes envolvidos em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.","id":9278084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participe junto com o poder judici\u00e1rio para propor ambientes exclusivos para promover a educa\u00e7\u00e3o de estudantes envolvidos em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se preocupe com a viol\u00eancia extramuros das escolas. ","id":9278085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se preocupe com a viol\u00eancia extramuros das escolas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalie a intelig\u00eancia dos alunos infratores, pois eles n\u00e3o possuem entendimento para se adequarem ao mundo acad\u00eamico. ","id":9278086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalie a intelig\u00eancia dos alunos infratores, pois eles n\u00e3o possuem entendimento para se adequarem ao mundo acad\u00eamico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores humanos s\u00e3o construtos que explicam as similaridades e as diferen\u00e7as entre as pessoas, grupos, na\u00e7\u00f5es e culturas, e, quando internalizados, tornam-se conscientes ou inconscientes, e mobilizam as escolhas dos seres humanos. Assinale o item que expressa o campo de conhecimento que tem se dedicado ao estudo dos valores humanos.","provas":[{"id":78160,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346686,"hashId":"c2c28f22f541c1c2da215d465aad8b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores humanos s\u00e3o construtos que explicam as similaridades e as diferen\u00e7as entre as pessoas, grupos, na\u00e7\u00f5es e culturas, e, quando internalizados, tornam-se conscientes ou inconscientes, e mobilizam as escolhas dos seres humanos. Assinale o item que expressa o campo de conhecimento que tem se dedicado ao estudo dos valores humanos.<\/p>","resposta":9278139,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica e hist\u00f3rica.","id":9278137,"corpo":"<p>psicol\u00f3gica e hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cultural e social.","id":9278138,"corpo":"<p>cultural e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociol\u00f3gica e psicol\u00f3gica.","id":9278139,"corpo":"<p>sociol\u00f3gica e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filos\u00f3fica e psicol\u00f3gica.","id":9278140,"corpo":"<p>filos\u00f3fica e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociol\u00f3gica e filos\u00f3fica.","id":9278141,"corpo":"<p>sociol\u00f3gica e filos\u00f3fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor est\u00e1 adoecendo, afirmam Facci et al. (2018). Em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, a depender da condi\u00e7\u00e3o do docente, recomenda-se a readapta\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, pode-se afirmar que, nesse campo de atua\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo escolar dever\u00e1 estar atento a alguns aspectos. Sobre eles, julgue os itens a seguir. I. Condi\u00e7\u00f5es de trabalho do professor. II. A\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es institucionais. III. Limites e potencialidades dos docentes para que possam exercer sua atividade de ensino. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78160,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346702,"hashId":"2c73596829e027616b7e45a300295ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor est\u00e1 adoecendo, afirmam Facci et al. (2018). Em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, a depender da condi\u00e7\u00e3o do docente, recomenda-se a readapta\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, pode-se afirmar que, nesse campo de atua\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo escolar dever\u00e1 estar atento a alguns aspectos. Sobre eles, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Condi\u00e7\u00f5es de trabalho do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es institucionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Limites e potencialidades dos docentes para que possam exercer sua atividade de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9278220,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9278217,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9278218,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":9278219,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":9278220,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":9278221,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos desafios da Psicologia da Sa\u00fade partem de duas grandes agendas de pesquisa: o relat\u00f3rio Healthy People 2000 (do U.S); e a produzida pela American Psychological Association (APA) em colabora\u00e7\u00e3o com institutos nacionais de sa\u00fade. A respeito do tema, julgue os itens a seguir.I. A Psicologia da Sa\u00fade tem como um dos desafios ajustar o foco de pesquisa e interven\u00e7\u00e3o para maximizar a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, independentemente de evid\u00eancias cient\u00edficas.II. Um desafio importante da Psicologia da Sa\u00fade \u00e9 reduzir as discrep\u00e2ncias de sa\u00fade e aumentar a compreens\u00e3o a respeito dos efeitos do g\u00eanero, da cultura e do status econ\u00f4mico sobre a sa\u00fade.III. Um dos desafios da Psicologia da Sa\u00fade \u00e9 aumentar o n\u00famero de anos de vida saud\u00e1veis ou o n\u00famero m\u00e9dio de anos que a pessoa pode esperar viver em plena sa\u00fade.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:56:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346731,"hashId":"85f4064c7f883a7b10d34810061b77b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos desafios da Psicologia da Sa\u00fade partem de duas grandes agendas de pesquisa: o relat\u00f3rio<em> Healthy People 2000 <\/em>(do U.S); e a produzida pela American Psychological Association (APA) em colabora\u00e7\u00e3o com institutos nacionais de sa\u00fade. A respeito do tema, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Psicologia da Sa\u00fade tem como um dos desafios ajustar o foco de pesquisa e interven\u00e7\u00e3o para maximizar a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, independentemente de evid\u00eancias cient\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um desafio importante da Psicologia da Sa\u00fade \u00e9 reduzir as discrep\u00e2ncias de sa\u00fade e aumentar a compreens\u00e3o a respeito dos efeitos do g\u00eanero, da cultura e do status econ\u00f4mico sobre a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um dos desafios da Psicologia da Sa\u00fade \u00e9 aumentar o n\u00famero de anos de vida saud\u00e1veis ou o n\u00famero m\u00e9dio de anos que a pessoa pode esperar viver em plena sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9278365,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9278362,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":9278363,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9278364,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9278365,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":9278366,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2346731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo do tr\u00e2nsito, dentro do que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 016\/2002, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346550,"hashId":"bf94a5238ec955ea0dc8e9774c638515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo do tr\u00e2nsito, dentro do que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 016\/2002, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":9277487,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CFP considera importante que todas as avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas sejam distribu\u00eddas imparcialmente, por meio de divis\u00e3o equitativa, aleat\u00f3ria e impessoal, entre as entidades credenciadas na \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o executivo do tr\u00e2nsito.","id":9277485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CFP considera importante que todas as avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas sejam distribu\u00eddas imparcialmente, por meio de divis\u00e3o equitativa, aleat\u00f3ria e impessoal, entre as entidades credenciadas na \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o executivo do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os exames de sanidade f\u00edsica e mental para fins da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) poder\u00e3o ser realizados nos mesmos locais da realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas para candidatos \u00e0 CNH e condutores de ve\u00edculos automotores. ","id":9277486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames de sanidade f\u00edsica e mental para fins da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) poder\u00e3o ser realizados nos mesmos locais da realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas para candidatos \u00e0 CNH e condutores de ve\u00edculos automotores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica de Candidatos \u00e0 Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e condutores de ve\u00edculos automotores poder\u00e1 ser realizada em centros de forma\u00e7\u00e3o de condutores.","id":9277487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica de Candidatos \u00e0 Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e condutores de ve\u00edculos automotores poder\u00e1 ser realizada em centros de forma\u00e7\u00e3o de condutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos psic\u00f3logos peritos respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica fica vedado estabelecer qualquer v\u00ednculo com os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores, seja como pessoa f\u00edsica, seja como jur\u00eddica. ","id":9277488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos psic\u00f3logos peritos respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica fica vedado estabelecer qualquer v\u00ednculo com os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores, seja como pessoa f\u00edsica, seja como jur\u00eddica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O CFP considera necess\u00e1rias a normatiza\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o de procedimentos relacionados \u00e0 pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de candidatos \u00e0 CNH e de condutores de ve\u00edculos automotores.","id":9277489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CFP considera necess\u00e1rias a normatiza\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o de procedimentos relacionados \u00e0 pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de candidatos \u00e0 CNH e de condutores de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os fatores associados aos acidentes de tr\u00e2nsito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346557,"hashId":"3f70641bee0219a4bb7653148d8bea07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatores associados aos acidentes de tr\u00e2nsito, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9277523,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de subst\u00e2ncias psicoativas \u00e9 um dos fatores causadores de acidentes de tr\u00e2nsito, tendo sido, inclusive, expressamente proibida sua utiliza\u00e7\u00e3o associada a condu\u00e7\u00e3o veicular.","id":9277519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de subst\u00e2ncias psicoativas \u00e9 um dos fatores causadores de acidentes de tr\u00e2nsito, tendo sido, inclusive, expressamente proibida sua utiliza\u00e7\u00e3o associada a condu\u00e7\u00e3o veicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dist\u00farbios do sono podem provocar a diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o e o aumento na fadiga do condutor, o que pode impactar na condu\u00e7\u00e3o segura. ","id":9277520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios do sono podem provocar a diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o e o aumento na fadiga do condutor, o que pode impactar na condu\u00e7\u00e3o segura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Cannabis proporciona como alguns de seus efeitos as altera\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o no tempo de rea\u00e7\u00e3o, sendo, assim, um risco ao motorista defensivo.","id":9277521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Cannabis <\/em>proporciona como alguns de seus efeitos as altera\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o no tempo de rea\u00e7\u00e3o, sendo, assim, um risco ao motorista defensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o atinge milh\u00f5es de brasileiros e causa altera\u00e7\u00f5es no indiv\u00edduo, como diminui\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo nas tomadas de decis\u00f5es, o que influencia diretamente na capacidade de conduzir.","id":9277522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o atinge milh\u00f5es de brasileiros e causa altera\u00e7\u00f5es no indiv\u00edduo, como diminui\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo nas tomadas de decis\u00f5es, o que influencia diretamente na capacidade de conduzir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As medica\u00e7\u00f5es antial\u00e9rgicas de uso comum n\u00e3o causam efeitos nas a\u00e7\u00f5es responsivas do indiv\u00edduo que gerem impactos na dire\u00e7\u00e3o veicular.","id":9277523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As medica\u00e7\u00f5es antial\u00e9rgicas de uso comum n\u00e3o causam efeitos nas a\u00e7\u00f5es responsivas do indiv\u00edduo que gerem impactos na dire\u00e7\u00e3o veicular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Reinier Rozestraten (1988), o ambiente do tr\u00e2nsito \u00e9 repleto de informa\u00e7\u00f5es, e nele os motoristas estar\u00e3o sempre expostos a diversos fatores de risco que exigir\u00e3o, para a condu\u00e7\u00e3o veicular segura, alguns processos como os de mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o, por exemplo. A multiplicidade de fatores envolvidos no ato de dirigir influencia o comportamento dos indiv\u00edduos. Considerando tal afirmativa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346559,"hashId":"acd0c3228ec604bfc32491da98faf210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Reinier Rozestraten (1988), o ambiente do tr\u00e2nsito \u00e9 repleto de informa\u00e7\u00f5es, e nele os motoristas estar\u00e3o sempre expostos a diversos fatores de risco que exigir\u00e3o, para a condu\u00e7\u00e3o veicular segura, alguns processos como os de mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o, por exemplo. A multiplicidade de fatores envolvidos no ato de dirigir influencia o comportamento dos indiv\u00edduos. Considerando tal afirmativa, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9277529,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de dirigir um ve\u00edculo \u00e9 uma atividade simples e quase autom\u00e1tica, ap\u00f3s seu aprendizado.","id":9277529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de dirigir um ve\u00edculo \u00e9 uma atividade simples e quase autom\u00e1tica, ap\u00f3s seu aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator humano \u00e9, em sua maioria, considerado o principal respons\u00e1vel pelos acidentes de tr\u00e2nsito. ","id":9277530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator humano \u00e9, em sua maioria, considerado o principal respons\u00e1vel pelos acidentes de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o pode ser compreendida como um fen\u00f4meno pelo qual o ser humano processa ativamente uma quantidade limitada de informa\u00e7\u00f5es, do grande montante das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, das mem\u00f3rias armazenadas e de outros processos cognitivos.","id":9277531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o pode ser compreendida como um fen\u00f4meno pelo qual o ser humano processa ativamente uma quantidade limitada de informa\u00e7\u00f5es, do grande montante das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, das mem\u00f3rias armazenadas e de outros processos cognitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria est\u00e1 relacionada com in\u00fameros processos psicol\u00f3gicos presentes no ato de dirigir, o que ressalta a import\u00e2ncia dessa habilidade cognitiva no contexto do tr\u00e2nsito.","id":9277532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria est\u00e1 relacionada com in\u00fameros processos psicol\u00f3gicos presentes no ato de dirigir, o que ressalta a import\u00e2ncia dessa habilidade cognitiva no contexto do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o possibilita ao indiv\u00edduo uma intera\u00e7\u00e3o eficaz com o ambiente, permitindo a organiza\u00e7\u00e3o dos processos mentais. ","id":9277533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o possibilita ao indiv\u00edduo uma intera\u00e7\u00e3o eficaz com o ambiente, permitindo a organiza\u00e7\u00e3o dos processos mentais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte","id":20986,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o central na psicologia do esporte, pois se prop\u00f5e a investigar, analisar e explicar os comportamentos dos praticantes dirigidos a uma meta, conhecida ou desconhecida. Conhecer as teorias \u00e9 necess\u00e1rio para orienta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e gest\u00e3o de atletas e praticantes de atividade f\u00edsica. Sobre a orienta\u00e7\u00e3o conceitual da motiva\u00e7\u00e3o no contexto do esporte e do exerc\u00edcio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78157,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte","id":20986,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:55:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346286,"hashId":"ca507e168e4356972a01965d432d98dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o central na psicologia do esporte, pois se prop\u00f5e a investigar, analisar e explicar os comportamentos dos praticantes dirigidos a uma meta, conhecida ou desconhecida. Conhecer as teorias \u00e9 necess\u00e1rio para orienta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e gest\u00e3o de atletas e praticantes de atividade f\u00edsica. Sobre a orienta\u00e7\u00e3o conceitual da motiva\u00e7\u00e3o no contexto do esporte e do exerc\u00edcio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9276278,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria da Necessidade de Realiza\u00e7\u00e3o (Atkinson); Teoria da Atribui\u00e7\u00e3o (Heider e Weiner); Teoria das Metas de Realiza\u00e7\u00e3o (Nicholls e Duda); Teoria da Avalia\u00e7\u00e3o Cognitiva (Deci e Ryan).","id":9276278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Necessidade de Realiza\u00e7\u00e3o (Atkinson); Teoria da Atribui\u00e7\u00e3o (Heider e Weiner); Teoria das Metas de Realiza\u00e7\u00e3o (Nicholls e Duda); Teoria da Avalia\u00e7\u00e3o Cognitiva (Deci e Ryan).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria do Apoio social (Shumaker e Brownell); Teoria da Justi\u00e7a (Anshel); Teoria da Produtividade Real (Ivan Steiner); Teoria da Habilidade Individual e Desempenho em Grupo (Comrey e Deskin).","id":9276279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria do Apoio social (Shumaker e Brownell); Teoria da Justi\u00e7a (Anshel); Teoria da Produtividade Real (Ivan Steiner); Teoria da Habilidade Individual e Desempenho em Grupo (Comrey e Deskin).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da ader\u00eancia (Estabrooks e Carron); Teoria focada no ambiente (Prapavessis, Carron e Spink); Teoria do Tra\u00e7o (Barrow); Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o para a Compet\u00eancia (Weiss e Chaumeton). ","id":9276280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da ader\u00eancia (Estabrooks e Carron); Teoria focada no ambiente (Prapavessis, Carron e Spink); Teoria do Tra\u00e7o (Barrow); Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o para a Compet\u00eancia (Weiss e Chaumeton). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria de Lideran\u00e7a e Media\u00e7\u00e3o Cognitiva (Smoll e Smith); Teoria de Motiva\u00e7\u00e3o para o Rendimento (Heckhausen); Teoria do Modelo Conceitual de Coes\u00e3o (Carron,et.al).","id":9276281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria de Lideran\u00e7a e Media\u00e7\u00e3o Cognitiva (Smoll e Smith); Teoria de Motiva\u00e7\u00e3o para o Rendimento (Heckhausen); Teoria do Modelo Conceitual de Coes\u00e3o (Carron,et.al).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Multimodal de Redu\u00e7\u00e3o da Ansiedade (Ronald Smith); Teoria Psiconeuromuscular (Carpenter); Teoria da Aprendizagem Simb\u00f3lica (Sacket); Teoria do Modelo de C\u00f3digo Triplo (Ashen).","id":9276282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Multimodal de Redu\u00e7\u00e3o da Ansiedade (Ronald Smith); Teoria Psiconeuromuscular (Carpenter); Teoria da Aprendizagem Simb\u00f3lica (Sacket); Teoria do Modelo de C\u00f3digo Triplo (Ashen).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Esportiva","oab":false,"nome":"Psicologia Esportiva","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398633,"slug":"psicologia-psicologia-esportiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem \u00e9 considerada por Vygotsky como precursora do desenvolvimento humano, pois \u00e9 por meio dela que o sujeito se desenvolver\u00e1. Portanto, a partir desse princ\u00edpio \u00e9 certo afirmar que \u00e9 necess\u00e1rio: I. compreender como os professores se relacionam com o processo de ensino e aprendizagem. II. analisar o processo educativo, pois ele envolve direta ou indiretamente o pensar sobre os modos como os sujeitos se constituem. III. estudar o entendimento de educadores a respeito da aprendizagem e do desenvolvimento infantil, pois ele nos auxilia a compreender como as pr\u00e1ticas educativas s\u00e3o planejadas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78160,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:24:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346655,"hashId":"864188423116c44c0e234d9ccffc5860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem \u00e9 considerada por Vygotsky como precursora do desenvolvimento humano, pois \u00e9 por meio dela que o sujeito se desenvolver\u00e1. Portanto, a partir desse princ\u00edpio \u00e9 certo afirmar que \u00e9 necess\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. compreender como os professores se relacionam com o processo de ensino e aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. analisar o processo educativo, pois ele envolve direta ou indiretamente o pensar sobre os modos como os sujeitos se constituem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. estudar o entendimento de educadores a respeito da aprendizagem e do desenvolvimento infantil, pois ele nos auxilia a compreender como as pr\u00e1ticas educativas s\u00e3o planejadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9277985,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":9277982,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":9277983,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":9277984,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9277985,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":9277986,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da Psicologia no contexto da sa\u00fade, notadamente no \u00e2mbito hospitalar, foi de extrema import\u00e2ncia nesses \u00faltimos anos para resgatar o ser humano para al\u00e9m de sua dimens\u00e3o f\u00edsico-biol\u00f3gica e situ\u00e1-lo num contexto maior de sentido e significado nas suas dimens\u00f5es ps\u00edquica, social e espiritual. A respeito do papel do psic\u00f3logo no contexto de humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346720,"hashId":"a6ff3ecf9bb43bdd312d0b54c890fa06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o da Psicologia no contexto da sa\u00fade, notadamente no \u00e2mbito hospitalar, foi de extrema import\u00e2ncia nesses \u00faltimos anos para resgatar o ser humano para al\u00e9m de sua dimens\u00e3o f\u00edsico-biol\u00f3gica e situ\u00e1-lo num contexto maior de sentido e significado nas suas dimens\u00f5es ps\u00edquica, social e espiritual. A respeito do papel do psic\u00f3logo no contexto de humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9278309,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percebe-se que a humaniza\u00e7\u00e3o hospitalar n\u00e3o necessita de um profissional de Psicologia a servi\u00e7o dos pacientes que se encontram internados.","id":9278307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se que a humaniza\u00e7\u00e3o hospitalar n\u00e3o necessita de um profissional de Psicologia a servi\u00e7o dos pacientes que se encontram internados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o passar do tempo, os hospitais passaram a considerar desnecess\u00e1rio o trabalho do psic\u00f3logo nas enfermarias e nos ambulat\u00f3rios para atender de forma humanizada os pacientes.","id":9278308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, os hospitais passaram a considerar desnecess\u00e1rio o trabalho do psic\u00f3logo nas enfermarias e nos ambulat\u00f3rios para atender de forma humanizada os pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como profissional de sa\u00fade, o psic\u00f3logo deve observar e ouvir a linguagem verbal e n\u00e3o verbal dos pacientes, j\u00e1 que ele \u00e9 quem mais pode oferecer, no campo da terap\u00eautica humana, a possibilidade de confronto do paciente com sua ang\u00fastia e sofrimento.","id":9278309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como profissional de sa\u00fade, o psic\u00f3logo deve observar e ouvir a linguagem verbal e n\u00e3o verbal dos pacientes, j\u00e1 que ele \u00e9 quem mais pode oferecer, no campo da terap\u00eautica humana, a possibilidade de confronto do paciente com sua ang\u00fastia e sofrimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento por parte dos psic\u00f3logos nos hospitais envolve observar aspectos ligados ao adoecer, sem considerar temores, cren\u00e7as e fragilidades dos pacientes e de seus familiares.","id":9278310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento por parte dos psic\u00f3logos nos hospitais envolve observar aspectos ligados ao adoecer, sem considerar temores, cren\u00e7as e fragilidades dos pacientes e de seus familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalho do psic\u00f3logo nos hospitais est\u00e1 voltado exclusivamente aos pacientes, n\u00e3o sendo apoio aos familiares que os acompanham ou \u00e0 equipe de sa\u00fade.","id":9278311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do psic\u00f3logo nos hospitais est\u00e1 voltado exclusivamente aos pacientes, n\u00e3o sendo apoio aos familiares que os acompanham ou \u00e0 equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ades\u00e3o ao tratamento assume papel importante para a sa\u00fade do indiv\u00edduo e \u00e9 um dos setores de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em sa\u00fade. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:49:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346689,"hashId":"962bb98ebdb3a288fece0521db881a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ades\u00e3o ao tratamento assume papel importante para a sa\u00fade do indiv\u00edduo e \u00e9 um dos setores de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em sa\u00fade. Sobre o tema, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9278156,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ades\u00e3o ao tratamento \u00e9 definida, de forma ampla, como seguir a orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade.","id":9278152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ades\u00e3o ao tratamento \u00e9 definida, de forma ampla, como seguir a orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ades\u00e3o ao tratamento \u00e9 uma postura e um comportamento.","id":9278153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ades\u00e3o ao tratamento \u00e9 uma postura e um comportamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como postura, a ades\u00e3o ao tratamento acarreta a disposi\u00e7\u00e3o de seguir orienta\u00e7\u00f5es sobre a sa\u00fade; como comportamento, est\u00e1 relacionada com o cumprimento de determinadas recomenda\u00e7\u00f5es.","id":9278154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como postura, a ades\u00e3o ao tratamento acarreta a disposi\u00e7\u00e3o de seguir orienta\u00e7\u00f5es sobre a sa\u00fade; como comportamento, est\u00e1 relacionada com o cumprimento de determinadas recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de ades\u00e3o inclui recusar-se a seguir instru\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o se esfor\u00e7ar para realizar o regime de tratamento.","id":9278155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de ades\u00e3o inclui recusar-se a seguir instru\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o se esfor\u00e7ar para realizar o regime de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A falta de ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o apresenta custos potenciais associados a ela.","id":9278156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o apresenta custos potenciais associados a ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade do relacionamento paciente-profissional desempenha importante papel em promover a ades\u00e3o do paciente \u00e0s instru\u00e7\u00f5es do tratamento. Sobre os fatores que afetam o relacionamento entre paciente e profissional da sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:52:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346706,"hashId":"be953cf88703f6a1e637211c24d48b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do relacionamento paciente-profissional desempenha importante papel em promover a ades\u00e3o do paciente \u00e0s instru\u00e7\u00f5es do tratamento. Sobre os fatores que afetam o relacionamento entre paciente e profissional da sa\u00fade, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9278238,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os elementos centrais do relacionamento entre paciente e profissional da sa\u00fade s\u00e3o a continuidade do atendimento, a comunica\u00e7\u00e3o e a qualidade geral das consultas.","id":9278237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos centrais do relacionamento entre paciente e profissional da sa\u00fade s\u00e3o a continuidade do atendimento, a comunica\u00e7\u00e3o e a qualidade geral das consultas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es trocadas entre m\u00e9dico e paciente durante a consulta n\u00e3o auxiliam a formular diagn\u00f3sticos e decidir o rumo do tratamento.","id":9278238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es trocadas entre m\u00e9dico e paciente durante a consulta n\u00e3o auxiliam a formular diagn\u00f3sticos e decidir o rumo do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o eficaz auxilia para que o profissional da sa\u00fade entenda os sintomas e as preocupa\u00e7\u00f5es dos pacientes e para que o paciente receba as informa\u00e7\u00f5es e as instru\u00e7\u00f5es do tratamento.","id":9278239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o eficaz auxilia para que o profissional da sa\u00fade entenda os sintomas e as preocupa\u00e7\u00f5es dos pacientes e para que o paciente receba as informa\u00e7\u00f5es e as instru\u00e7\u00f5es do tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais tempo os m\u00e9dicos passam com seus pacientes, mais satisfeitos eles ficam, sobretudo quando eles dedicam um tempo para conversar.","id":9278240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais tempo os m\u00e9dicos passam com seus pacientes, mais satisfeitos eles ficam, sobretudo quando eles dedicam um tempo para conversar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As diferentes origens educacionais e sociais do paciente e do profissional da sa\u00fade podem ter um efeito adverso sobre a comunica\u00e7\u00e3o.","id":9278241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferentes origens educacionais e sociais do paciente e do profissional da sa\u00fade podem ter um efeito adverso sobre a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de hospitaliza\u00e7\u00e3o, os pacientes que abordam o tratamento com atitude otimista, geralmente, se saem melhor ap\u00f3s seu fim. Por essa raz\u00e3o, as interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas s\u00e3o cada vez mais usadas na prepara\u00e7\u00e3o dos pacientes para procedimentos m\u00e9dicos estressantes. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346713,"hashId":"d46b8a8f646f8b2174eb7fc470c4007d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de hospitaliza\u00e7\u00e3o, os pacientes que abordam o tratamento com atitude otimista, geralmente, se saem melhor ap\u00f3s seu fim. Por essa raz\u00e3o, as interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas s\u00e3o cada vez mais usadas na prepara\u00e7\u00e3o dos pacientes para procedimentos m\u00e9dicos estressantes. Sobre o tema, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9278276,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es mais eficazes s\u00e3o aquelas que aumentam a sensa\u00e7\u00e3o de controle dos pacientes sobre o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o.","id":9278272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es mais eficazes s\u00e3o aquelas que aumentam a sensa\u00e7\u00e3o de controle dos pacientes sobre o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle informacional concentram-se nos procedimentos e nas sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas que acompanham o tratamento m\u00e9dico. As informa\u00e7\u00f5es sensoriais permitem fazer uma atribui\u00e7\u00e3o precisa das sensa\u00e7\u00f5es que o paciente de fato experimenta.","id":9278273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle informacional concentram-se nos procedimentos e nas sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas que acompanham o tratamento m\u00e9dico. As informa\u00e7\u00f5es sensoriais permitem fazer uma atribui\u00e7\u00e3o precisa das sensa\u00e7\u00f5es que o paciente de fato experimenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle cognitivo direcionam a aten\u00e7\u00e3o do paciente para os aspectos positivos de um procedimento em vez de para as sensa\u00e7\u00f5es de desconforto.","id":9278274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle cognitivo direcionam a aten\u00e7\u00e3o do paciente para os aspectos positivos de um procedimento em vez de para as sensa\u00e7\u00f5es de desconforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es que se at\u00eam ao controle cognitivo encorajam os pacientes a redefinirem seu papel, de um corpo im\u00f3vel sendo manipulado para de um participante ativo.","id":9278275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es que se at\u00eam ao controle cognitivo encorajam os pacientes a redefinirem seu papel, de um corpo im\u00f3vel sendo manipulado para de um participante ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle comportamental ensinam t\u00e9cnicas para controlar a dor e acelerar a recupera\u00e7\u00e3o durante um procedimento m\u00e9dico e depois dele. Essas interven\u00e7\u00f5es podem proporcionar aos pacientes uma sensa\u00e7\u00e3o menor de controle, j\u00e1 que n\u00e3o se concentram no procedimento em si.","id":9278276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle comportamental ensinam t\u00e9cnicas para controlar a dor e acelerar a recupera\u00e7\u00e3o durante um procedimento m\u00e9dico e depois dele. Essas interven\u00e7\u00f5es podem proporcionar aos pacientes uma sensa\u00e7\u00e3o menor de controle, j\u00e1 que n\u00e3o se concentram no procedimento em si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os psic\u00f3logos da sa\u00fade devem defender pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam a justi\u00e7a social, os direitos humanos e a igualdade no acesso a tratamentos de sa\u00fade, al\u00e9m de atuarem nelas. Sobre a rela\u00e7\u00e3o da psicologia com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como proposta por Benevides (2005), assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346674,"hashId":"534afabfcca263196f00d5e55ee9dc4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos da sa\u00fade devem defender pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam a justi\u00e7a social, os direitos humanos e a igualdade no acesso a tratamentos de sa\u00fade, al\u00e9m de atuarem nelas. Sobre a rela\u00e7\u00e3o da psicologia com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como proposta por Benevides (2005), assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":9278081,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discute-se a rela\u00e7\u00e3o da Psicologia com o SUS tomando-se como ponto de partida uma cr\u00edtica \u00e0 separa\u00e7\u00e3o entre cl\u00ednica e pol\u00edtica fortemente presente na forma\u00e7\u00e3o e na pr\u00e1tica profissional dos psic\u00f3logos.","id":9278077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discute-se a rela\u00e7\u00e3o da Psicologia com o SUS tomando-se como ponto de partida uma cr\u00edtica \u00e0 separa\u00e7\u00e3o entre cl\u00ednica e pol\u00edtica fortemente presente na forma\u00e7\u00e3o e na pr\u00e1tica profissional dos psic\u00f3logos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicam-se tr\u00eas princ\u00edpios para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade: o da inseparabilidade; o da autonomia e da corresponsabilidade; e o da transversalidade.","id":9278078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicam-se tr\u00eas princ\u00edpios para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade: o da inseparabilidade; o da autonomia e da corresponsabilidade; e o da transversalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constata-se que a contribui\u00e7\u00e3o da Psicologia no SUS pode estar no entrecruzamento do exerc\u00edcio dos tr\u00eas princ\u00edpios para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade.","id":9278079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constata-se que a contribui\u00e7\u00e3o da Psicologia no SUS pode estar no entrecruzamento do exerc\u00edcio dos tr\u00eas princ\u00edpios para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conclui-se que pensar e fazer pol\u00edticas de sa\u00fade exige cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de contratualiza\u00e7\u00e3o entre os diversos atores que comp\u00f5em as redes de sa\u00fade, em que a Psicologia pode fazer intercess\u00e3o.","id":9278080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se que pensar e fazer pol\u00edticas de sa\u00fade exige cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de contratualiza\u00e7\u00e3o entre os diversos atores que comp\u00f5em as redes de sa\u00fade, em que a Psicologia pode fazer intercess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica-se a urg\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de dispositivos que deem suporte \u00e0 Psicologia, desconsiderando o jogo de conflito de interesses, desejos e necessidades dos diferentes atores que comp\u00f5em a rede de sa\u00fade.","id":9278081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica-se a urg\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de dispositivos que deem suporte \u00e0 Psicologia, desconsiderando o jogo de conflito de interesses, desejos e necessidades dos diferentes atores que comp\u00f5em a rede de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na busca pela sa\u00fade, os crit\u00e9rios que as pessoas usam para reconhecer e interpretar sintomas variam imensamente. Para a Psicologia da Sa\u00fade, \u00e9 importante entender certos fatores psicossociais que desempenham um papel importante nesse processo. Sobre esses fatores, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:42:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346676,"hashId":"f000de737f1e6415b23e649a001e4081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na busca pela sa\u00fade, os crit\u00e9rios que as pessoas usam para reconhecer e interpretar sintomas variam imensamente. Para a Psicologia da Sa\u00fade, \u00e9 importante entender certos fatores psicossociais que desempenham um papel importante nesse processo. Sobre esses fatores, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9278088,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O foco atencional influencia a percep\u00e7\u00e3o dos sintomas f\u00edsicos. Se a pessoa possuir um forte foco atencional interno sobre seu corpo, emo\u00e7\u00f5es e bem-estar, ter\u00e1 menor probabilidade de detectar sintomas e relat\u00e1-los mais rapidamente. ","id":9278087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco atencional influencia a percep\u00e7\u00e3o dos sintomas f\u00edsicos. Se a pessoa possuir um forte foco atencional interno sobre seu corpo, emo\u00e7\u00f5es e bem-estar, ter\u00e1 menor probabilidade de detectar sintomas e relat\u00e1-los mais rapidamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns fatores situacionais moment\u00e2neos t\u00eam impacto substancial na percep\u00e7\u00e3o de um sintoma. As pessoas tendem a ser mais conscientes de sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas quando est\u00e3o aborrecidas do que quando est\u00e3o profundamente envolvidas em uma tarefa.","id":9278088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns fatores situacionais moment\u00e2neos t\u00eam impacto substancial na percep\u00e7\u00e3o de um sintoma. As pessoas tendem a ser mais conscientes de sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas quando est\u00e3o aborrecidas do que quando est\u00e3o profundamente envolvidas em uma tarefa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O foco da aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o determina a maneira como as pessoas enfrentam problemas de sa\u00fade e outros eventos estressantes. ","id":9278089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco da aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o determina a maneira como as pessoas enfrentam problemas de sa\u00fade e outros eventos estressantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando amea\u00e7ados com um evento adverso, os indiv\u00edduos sensibilizadores evitam e moderam psicologicamente suas rea\u00e7\u00f5es. Pessoas que s\u00e3o repressoras monitoram de forma ativa o evento.","id":9278090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando amea\u00e7ados com um evento adverso, os indiv\u00edduos sensibilizadores evitam e moderam psicologicamente suas rea\u00e7\u00f5es. Pessoas que s\u00e3o repressoras monitoram de forma ativa o evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O foco atencional enfatiza o papel irrelevante que os fatores pessoais desempenham na percep\u00e7\u00e3o de sintomas e na utiliza\u00e7\u00e3o do atendimento de sa\u00fade.","id":9278091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco atencional enfatiza o papel irrelevante que os fatores pessoais desempenham na percep\u00e7\u00e3o de sintomas e na utiliza\u00e7\u00e3o do atendimento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em sa\u00fade, julgue os itens a seguir. I. Elaborar e implementar programas de promo\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade. II. Priorizar o desenvolvimento das atividades de pesquisa dos processos psicossociais de sa\u00fade e doen\u00e7a. III. Realizar psicodiagn\u00f3sticos diferenciais (mediante uso de testes ou por meio de diagn\u00f3sticos descritivos fenomenol\u00f3gicos). Os itens correspondem, respectivamente, aos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade:","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:40:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346667,"hashId":"88b3c151025acc60f04ff52440710eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em sa\u00fade, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elaborar e implementar programas de promo\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Priorizar o desenvolvimento das atividades de pesquisa dos processos psicossociais de sa\u00fade e doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar psicodiagn\u00f3sticos diferenciais (mediante uso de testes ou por meio de diagn\u00f3sticos descritivos fenomenol\u00f3gicos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens correspondem, respectivamente, aos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade:<\/p>","resposta":9278043,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":9278042,"corpo":"<p>prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio, terci\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":9278043,"corpo":"<p>prim\u00e1rio, terci\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio, terci\u00e1rio e prim\u00e1rio.","id":9278044,"corpo":"<p>secund\u00e1rio, terci\u00e1rio e prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio, secund\u00e1rio e prim\u00e1rio.","id":9278045,"corpo":"<p>terci\u00e1rio, secund\u00e1rio e prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio, prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":9278046,"corpo":"<p>terci\u00e1rio, prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acompanhando-se a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos conhecimentos em sa\u00fade, percebe-se que procurar apenas um fator causal produz uma imagem incompleta da sa\u00fade e da doen\u00e7a de uma pessoa. Os psic\u00f3logos da sa\u00fade trabalham, portanto, a partir da perspectiva biopsicossocial. Sobre essa perspectiva, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78159,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 12:38:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346656,"hashId":"1e9237aeb7b739b1d117b83a620e3fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhando-se a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos conhecimentos em sa\u00fade, percebe-se que procurar apenas um fator causal produz uma imagem incompleta da sa\u00fade e da doen\u00e7a de uma pessoa. Os psic\u00f3logos da sa\u00fade trabalham, portanto, a partir da perspectiva biopsicossocial. Sobre essa perspectiva, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9277988,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa perspectiva reconhece que apenas for\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas agem em conjunto para determinar a sa\u00fade e a vulnerabilidade do indiv\u00edduo \u00e0 doen\u00e7a.","id":9277987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa perspectiva reconhece que apenas for\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas agem em conjunto para determinar a sa\u00fade e a vulnerabilidade do indiv\u00edduo \u00e0 doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um elemento fundamental do contexto biol\u00f3gico \u00e9 a hist\u00f3ria evolutiva da nossa esp\u00e9cie, e a perspectiva evolutiva orienta o trabalho de muitos psic\u00f3logos da sa\u00fade.","id":9277988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elemento fundamental do contexto biol\u00f3gico \u00e9 a hist\u00f3ria evolutiva da nossa esp\u00e9cie, e a perspectiva evolutiva orienta o trabalho de muitos psic\u00f3logos da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatores psicol\u00f3gicos desempenham um papel importante na sa\u00fade ou na doen\u00e7a do paciente, mas isso n\u00e3o \u00e9 relevante no tratamento de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.","id":9277989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores psicol\u00f3gicos desempenham um papel importante na sa\u00fade ou na doen\u00e7a do paciente, mas isso n\u00e3o \u00e9 relevante no tratamento de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contexto social, a perspectiva sociocultural considera como os fatores sociais contribuem para sa\u00fade e doen\u00e7a, independentemente de valores e costumes culturais.","id":9277990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto social, a perspectiva sociocultural considera como os fatores sociais contribuem para sa\u00fade e doen\u00e7a, independentemente de valores e costumes culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os aspectos socioculturais desempenham um papel irrelevante na varia\u00e7\u00e3o em cren\u00e7as e comportamentos relacionados com a sa\u00fade.","id":9277991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos socioculturais desempenham um papel irrelevante na varia\u00e7\u00e3o em cren\u00e7as e comportamentos relacionados com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de subst\u00e2ncias que possuam efeitos sobre as fun\u00e7\u00f5es cognitivas \u00e9 bastante estudado, considerando-se seus impactos para a condu\u00e7\u00e3o veicular segura. Dentre as descri\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a incorreta.","provas":[{"id":78158,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 14:38:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346611,"hashId":"de29024f5d8aae8d439c50852a652198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de subst\u00e2ncias que possuam efeitos sobre as fun\u00e7\u00f5es cognitivas \u00e9 bastante estudado, considerando-se seus impactos para a condu\u00e7\u00e3o veicular segura. Dentre as descri\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9277776,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de coca\u00edna pode gerar perda de aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.","id":9277772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de coca\u00edna pode gerar perda de aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Cannabis influencia a percep\u00e7\u00e3o e a performance psicomotora dos motoristas.","id":9277773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Cannabis <\/em>influencia a percep\u00e7\u00e3o e a performance psicomotora dos motoristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anfetamina pode suscitar aumento de comportamentos de risco devido \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de maior autoconfian\u00e7a.","id":9277774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anfetamina pode suscitar aumento de comportamentos de risco devido \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de maior autoconfian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O efeito da coca\u00edna sobre o condutor pode estimular os comportamentos de riscos ao volante.","id":9277775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito da coca\u00edna sobre o condutor pode estimular os comportamentos de riscos ao volante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os antidepressivos podem tornar os condutores mais agressivos na condu\u00e7\u00e3o e algumas vezes provocam sono.","id":9277776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidepressivos podem tornar os condutores mais agressivos na condu\u00e7\u00e3o e algumas vezes provocam sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes formas de classificar uma articula\u00e7\u00e3o, sendo a mais comum a classifica\u00e7\u00e3o que utiliza como crit\u00e9rio o material encontrado entre os ossos. De acordo com esse crit\u00e9rio, podemos dividi-las em ","provas":[{"id":77164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 15:20:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2329626,"hashId":"47051df9cf8af25ad0c48cc4d3bb93ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diferentes formas de classificar uma articula\u00e7\u00e3o, sendo a mais comum a classifica\u00e7\u00e3o que utiliza como crit\u00e9rio o material encontrado entre os ossos. De acordo com esse crit\u00e9rio, podemos dividi-las em <\/p>","resposta":9203057,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibrosas, cartilaginosas e sincondroses.","id":9203056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibrosas, cartilaginosas e sincondroses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibrosas, cartilaginosas e sinoviais.","id":9203057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibrosas, cartilaginosas e sinoviais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sutura, sindesmose e gonfose.","id":9203058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sutura, sindesmose e gonfose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sincondroses e s\u00ednfises.","id":9203059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sincondroses e s\u00ednfises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00f3veis e semim\u00f3veis.","id":9203060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3veis e semim\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As posi\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es que os jogadores de Voleibol exercem de acordo com suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e f\u00edsicas. S\u00e3o elas: ","provas":[{"id":77164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 15:24:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2329673,"hashId":"1817cb54ab3aec40ea82668f86519065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As posi\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es que os jogadores de Voleibol exercem de acordo com suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e f\u00edsicas. S\u00e3o elas: <\/p>","resposta":9203291,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levantador, central, ponteiro passador, oposto e l\u00edbero.","id":9203291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantador, central, ponteiro passador, oposto e l\u00edbero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantador, central, ponteiro passador, bloqueador e l\u00edbero. ","id":9203292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantador, central, ponteiro passador, bloqueador e l\u00edbero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sacador, levantador, atacante, bloqueador e l\u00edbero.","id":9203293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacador, levantador, atacante, bloqueador e l\u00edbero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sacador, levantador e atacante.","id":9203294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacador, levantador e atacante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atacante, levantador, oposto e l\u00edbero.","id":9203295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atacante, levantador, oposto e l\u00edbero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escola do futuro, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: 11. O termo escola do futuro corresponde \u00e0s mudan\u00e7as do mundo nos \u00faltimos anos, com o advento da tecnologia e os jovens da Gera\u00e7\u00e3o Z. Essa gera\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de crian\u00e7as e adolescentes com caracter\u00edsticas diferentes dos jovens do passado, pois nunca presenciaram um mundo sem internet. 22. A escola do futuro precisa promover um modelo que corresponda com esse perfil e com as exig\u00eancias do mercado atual, por isso esse modelo tem como principal ferramenta de ensino a tecnologia. 33. A escola do futuro come\u00e7a com mudan\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o de carteiras que atualmente s\u00e3o enfileiradas, modelo considerado obsoleto para o contexto atual. Logo os discentes n\u00e3o ficar\u00e3o enfileirados, a proposta futura \u00e9 que o ambiente de aprendizado seja organizado em grupos ou em rodas. 44. Uma tend\u00eancia que j\u00e1 tem sido implementada \u00e9 a digitaliza\u00e7\u00e3o. Os livros did\u00e1ticos e os cadernos ser\u00e3o substitu\u00eddos pela tela para propiciar um ensino com conte\u00fado mais interativo, em que o estudante possa acessar em qualquer local da internet. 55. A escola abrir\u00e1 espa\u00e7o para ser um ambiente participativo, interativo, colaborativo e que, inclusive, implementa as m\u00eddias sociais como oportunidade de aprendizado. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9: ","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336640,"hashId":"8a1e14fdb14d0ea2f814bec85a04ed68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a escola do futuro, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">11. O termo escola do futuro corresponde \u00e0s mudan\u00e7as do mundo nos \u00faltimos anos, com o advento da tecnologia e os jovens da Gera\u00e7\u00e3o Z. Essa gera\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de crian\u00e7as e adolescentes com caracter\u00edsticas diferentes dos jovens do passado, pois nunca presenciaram um mundo sem internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22. A escola do futuro precisa promover um modelo que corresponda com esse perfil e com as exig\u00eancias do mercado atual, por isso esse modelo tem como principal ferramenta de ensino a tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33. A escola do futuro come\u00e7a com mudan\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o de carteiras que atualmente s\u00e3o enfileiradas, modelo considerado obsoleto para o contexto atual. Logo os discentes n\u00e3o ficar\u00e3o enfileirados, a proposta futura \u00e9 que o ambiente de aprendizado seja organizado em grupos ou em rodas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44. Uma tend\u00eancia que j\u00e1 tem sido implementada \u00e9 a digitaliza\u00e7\u00e3o. Os livros did\u00e1ticos e os cadernos ser\u00e3o substitu\u00eddos pela tela para propiciar um ensino com conte\u00fado mais interativo, em que o estudante possa acessar em qualquer local da internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">55. A escola abrir\u00e1 espa\u00e7o para ser um ambiente participativo, interativo, colaborativo e que, inclusive, implementa as m\u00eddias sociais como oportunidade de aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9: <\/p>","resposta":9233886,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66.","id":9233882,"corpo":"<p>66.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"77.","id":9233883,"corpo":"<p>77.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"99.","id":9233884,"corpo":"<p>99.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"121.","id":9233885,"corpo":"<p>121.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"165. ","id":9233886,"corpo":"<p>165. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o projeto pedag\u00f3gico, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto \u00e0s caracter\u00edsticas que ele deve apresentar, segundo Veiga. ( ) Ser processo participativo de decis\u00f5es. ( ) Explicitar princ\u00edpios baseados na autonomia da escola, na solidariedade entre os agentes educativos e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos no projeto comum e coletivo. ( ) Explicitar o compromisso com a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336641,"hashId":"13f0291757c3ada4d232f76aa7b4bc6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o projeto pedag\u00f3gico, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto \u00e0s caracter\u00edsticas que ele deve apresentar, segundo Veiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser processo participativo de decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Explicitar princ\u00edpios baseados na autonomia da escola, na solidariedade entre os agentes educativos e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos no projeto comum e coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Explicitar o compromisso com a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9233887,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9233887,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":9233888,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F","id":9233889,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V. ","id":9233890,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9233891,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analisar os itens abaixo:I. Os falantes da l\u00edngua kotiria passaram a usar o sufixo - ma apenas para traduzir a express\u00e3o frustrativa \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d, muito usada nas redes sociais por falantes de portugu\u00eas.II. Na l\u00edngua hup, combinaram-se as palavras t\u00edt (cip\u00f3) e tok (barriga) para formar o conceito de \u201cintestino\u201d.III. O lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup n\u00e3o costuma ficar evidente nos substantivos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":77512,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Assistente Social - 2022"},{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77522,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Nutricionista - 2022"},{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350013,"hashId":"3602dccd405d741ad64238ba2501372d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os falantes da l\u00edngua kotiria passaram a usar o sufixo - <em>ma <\/em>apenas para traduzir a express\u00e3o frustrativa \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d, muito usada nas redes sociais por falantes de portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na l\u00edngua hup, combinaram-se as palavras <em>t\u00edt <\/em>(cip\u00f3) e <em>tok <\/em>(barriga) para formar o conceito de \u201cintestino\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup n\u00e3o costuma ficar evidente nos substantivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9293009,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9293008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9293009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9293010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9293011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sofistica\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas ind\u00edgenas\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 encontrou pelas redes sociais o famigerado #sqn, aquele jeito telegr\u00e1fico de dizer que tal coisa \u00e9 muito legal, \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d. Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que conta com um conceito parecido na pr\u00f3pria estrutura das palavras, o que os linguistas apelidaram de \u201csufixo frustrativo\u201d \u2013 um #sqn que faz parte da pr\u00f3pria hist\u00f3ria do idioma.\t\u00c9 exatamente assim que funciona no kotiria, um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia. Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa um sufixo com a forma -ma. Quando se quer dizer que foi at\u00e9 um lugar sem conseguir o que queria indo at\u00e9 l\u00e1, basta pegar o verbo \u201cir\u201d, que \u00e9 wa\u2019a em kotiria, e acrescentar o sufixo - ma: wa\u2019ama, \u201cir em v\u00e3o\u201d.\tOutra propriedade presente em diversas l\u00ednguas ind\u00edgenas, que aparece no kotiria, mas tamb\u00e9m na l\u00edngua hup, sem parentesco direto com ela e membro de uma pequena fam\u00edlia de idiomas do Alto Rio Negro, \u00e9 a serializa\u00e7\u00e3o verbal \u2013 ou seja, a capacidade de transformar v\u00e1rios verbos numa coisa s\u00f3, que ajuda a descrever uma a\u00e7\u00e3o complexa. Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano abrem uma janela para o modo de vida desses povos.\tNa l\u00edngua hup, alguns adv\u00e9rbios t\u00e3o comuns como os nossos \u201caqui\u201d, \u201cali\u201d e \u201cl\u00e1\u201d s\u00e3o m\u00e9t\u2019ah, \u201crio abaixo\u201d, e w\u00e1\u2019ah, \u201cdo outro lado do rio\u201d. Entre os verbos, temos hi, que significa \u201cseguir rio abaixo\u201d, mas tamb\u00e9m \u201cdescer de um lugar elevado\u201d, e sop, que \u00e9 tanto \u201cse afastar do rio\u201d, quanto \u201csubir uma colina\u201d.\tNo entanto, \u00e9 nos substantivos que esse lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup realmente brilha. Algumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o k\u2019et (folha), t\u00ebg (tronco), tat (fruta) e t\u00edt (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar t\u00edt com a palavra para \u201cbarriga\u201d, e formar tok-t\u00edt, \u201ccip\u00f3-de-barriga\u201d, ou seja, \u201cintestino\u201d. Ou t\u00ebg com pih para formar \u201ctronco de m\u00fasica\u201d ou \u201cflauta\u201d.\t\u00c9 como se cada parte das \u00e1rvores se tornasse uma porta para conceitos novos, maiores que a soma das palavras individuais. E isso pode ser tudo, menos \u201cprimitivo\u201d. (Fonte: Superinteressante \u2013 adaptado.)","id":526392,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A sofistica\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas ind\u00edgenas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 encontrou pelas redes sociais o famigerado #sqn, aquele jeito telegr\u00e1fico de dizer que tal coisa \u00e9 muito legal, \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d. Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que conta com um conceito parecido na pr\u00f3pria estrutura das palavras, o que os linguistas apelidaram de \u201csufixo frustrativo\u201d \u2013 um #sqn que faz parte da pr\u00f3pria hist\u00f3ria do idioma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 exatamente assim que funciona no kotiria, um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia. Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa um sufixo com a forma -<em>ma<\/em>. Quando se quer dizer que foi at\u00e9 um lugar sem conseguir o que queria indo at\u00e9 l\u00e1, basta pegar o verbo \u201cir\u201d, que \u00e9 <em>wa\u2019a<\/em> em kotiria, e acrescentar o sufixo - <em>ma<\/em>: <em>wa\u2019ama<\/em>, \u201cir em v\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra propriedade presente em diversas l\u00ednguas ind\u00edgenas, que aparece no kotiria, mas tamb\u00e9m na l\u00edngua hup, sem parentesco direto com ela e membro de uma pequena fam\u00edlia de idiomas do Alto Rio Negro, \u00e9 a serializa\u00e7\u00e3o verbal \u2013 ou seja, a capacidade de transformar v\u00e1rios verbos numa coisa s\u00f3, que ajuda a descrever uma a\u00e7\u00e3o complexa. Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano abrem uma janela para o modo de vida desses povos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa l\u00edngua hup, alguns adv\u00e9rbios t\u00e3o comuns como os nossos \u201caqui\u201d, \u201cali\u201d e \u201cl\u00e1\u201d s\u00e3o <em>m\u00e9t\u2019ah<\/em>, \u201crio abaixo\u201d, e <em>w\u00e1\u2019ah<\/em>, \u201cdo outro lado do rio\u201d. Entre os verbos, temos <em>hi<\/em>, que significa \u201cseguir rio abaixo\u201d, mas tamb\u00e9m \u201cdescer de um lugar elevado\u201d, e <em>sop<\/em>, que \u00e9 tanto \u201cse afastar do rio\u201d, quanto \u201csubir uma colina\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, \u00e9 nos substantivos que esse lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup realmente brilha. Algumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o <em>k\u2019et <\/em>(folha), <em>t\u00ebg<\/em> (tronco), <em>tat<\/em> (fruta) e <em>t\u00edt<\/em> (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar <em>t\u00edt<\/em> com a palavra para \u201cbarriga\u201d, e formar <em>tok-t\u00edt<\/em>, \u201ccip\u00f3-de-barriga\u201d, ou seja, \u201cintestino\u201d. Ou <em>t\u00ebg<\/em> com <em>pih<\/em> para formar \u201ctronco de m\u00fasica\u201d ou \u201cflauta\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 como se cada parte das \u00e1rvores se tornasse uma porta para conceitos novos, maiores que a soma das palavras individuais. E isso pode ser tudo, menos \u201cprimitivo\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Fonte: Superinteressante \u2013 adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2350013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cAlgumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o k\u2019et (folha), t\u00ebg (tronco), tat (fruta) e t\u00edt (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar t\u00edt com a palavra para \u2018barriga\u2019, e formar tok-t\u00edt, \u2018cip\u00f3-de-barriga\u2019, ou seja, \u2018intestino\u2019.\u201d, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 utilizada em sentido metaf\u00f3rico. Considerando-se essa afirma\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa que tamb\u00e9m cont\u00e9m met\u00e1fora na express\u00e3o sublinhada:","provas":[{"id":77512,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Assistente Social - 2022"},{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77522,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Nutricionista - 2022"},{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350015,"hashId":"8265b87ae94edc9b2f89c47a2385bf0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cAlgumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o <em>k\u2019et<\/em> (folha), <em>t\u00ebg<\/em> (tronco), <em>tat<\/em> (fruta) e <em>t\u00edt<\/em> (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar t\u00edt com a palavra para \u2018barriga\u2019, e formar tok-t\u00edt, \u2018<u>cip\u00f3-de-barriga<\/u>\u2019, ou seja, \u2018intestino\u2019.\u201d, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 utilizada em sentido metaf\u00f3rico. Considerando-se essa afirma\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa que tamb\u00e9m cont\u00e9m met\u00e1fora na express\u00e3o sublinhada:<\/p>","resposta":9293019,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que conta com um conceito parecido na pr\u00f3pria estrutura das palavras.","id":9293016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que <u>conta com um conceito parecido<\/u> na pr\u00f3pria estrutura das palavras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia.","id":9293017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, <u>na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa um sufixo com a forma -ma.","id":9293018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa <u>um sufixo com a forma -<\/u><em><u>ma<\/u><\/em><u>.<\/u><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano abrem uma janela para o modo de vida desses povos.","id":9293019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano <u>abrem uma janela<\/u> para o modo de vida desses povos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sofistica\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas ind\u00edgenas\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 encontrou pelas redes sociais o famigerado #sqn, aquele jeito telegr\u00e1fico de dizer que tal coisa \u00e9 muito legal, \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d. Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que conta com um conceito parecido na pr\u00f3pria estrutura das palavras, o que os linguistas apelidaram de \u201csufixo frustrativo\u201d \u2013 um #sqn que faz parte da pr\u00f3pria hist\u00f3ria do idioma.\t\u00c9 exatamente assim que funciona no kotiria, um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia. Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa um sufixo com a forma -ma. Quando se quer dizer que foi at\u00e9 um lugar sem conseguir o que queria indo at\u00e9 l\u00e1, basta pegar o verbo \u201cir\u201d, que \u00e9 wa\u2019a em kotiria, e acrescentar o sufixo - ma: wa\u2019ama, \u201cir em v\u00e3o\u201d.\tOutra propriedade presente em diversas l\u00ednguas ind\u00edgenas, que aparece no kotiria, mas tamb\u00e9m na l\u00edngua hup, sem parentesco direto com ela e membro de uma pequena fam\u00edlia de idiomas do Alto Rio Negro, \u00e9 a serializa\u00e7\u00e3o verbal \u2013 ou seja, a capacidade de transformar v\u00e1rios verbos numa coisa s\u00f3, que ajuda a descrever uma a\u00e7\u00e3o complexa. Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano abrem uma janela para o modo de vida desses povos.\tNa l\u00edngua hup, alguns adv\u00e9rbios t\u00e3o comuns como os nossos \u201caqui\u201d, \u201cali\u201d e \u201cl\u00e1\u201d s\u00e3o m\u00e9t\u2019ah, \u201crio abaixo\u201d, e w\u00e1\u2019ah, \u201cdo outro lado do rio\u201d. Entre os verbos, temos hi, que significa \u201cseguir rio abaixo\u201d, mas tamb\u00e9m \u201cdescer de um lugar elevado\u201d, e sop, que \u00e9 tanto \u201cse afastar do rio\u201d, quanto \u201csubir uma colina\u201d.\tNo entanto, \u00e9 nos substantivos que esse lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup realmente brilha. Algumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o k\u2019et (folha), t\u00ebg (tronco), tat (fruta) e t\u00edt (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar t\u00edt com a palavra para \u201cbarriga\u201d, e formar tok-t\u00edt, \u201ccip\u00f3-de-barriga\u201d, ou seja, \u201cintestino\u201d. Ou t\u00ebg com pih para formar \u201ctronco de m\u00fasica\u201d ou \u201cflauta\u201d.\t\u00c9 como se cada parte das \u00e1rvores se tornasse uma porta para conceitos novos, maiores que a soma das palavras individuais. E isso pode ser tudo, menos \u201cprimitivo\u201d. (Fonte: Superinteressante \u2013 adaptado.)","id":526392,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A sofistica\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas ind\u00edgenas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 encontrou pelas redes sociais o famigerado #sqn, aquele jeito telegr\u00e1fico de dizer que tal coisa \u00e9 muito legal, \u201cs\u00f3 que n\u00e3o\u201d. Agora, imagine uma l\u00edngua totalmente diferente do portugu\u00eas que conta com um conceito parecido na pr\u00f3pria estrutura das palavras, o que os linguistas apelidaram de \u201csufixo frustrativo\u201d \u2013 um #sqn que faz parte da pr\u00f3pria hist\u00f3ria do idioma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 exatamente assim que funciona no kotiria, um idioma da fam\u00edlia lingu\u00edstica tukano que \u00e9 falado por ind\u00edgenas do Alto Rio Negro, na fronteira do Brasil com a Col\u00f4mbia. Para exprimir a fun\u00e7\u00e3o frustrativa, o kotiria usa um sufixo com a forma -<em>ma<\/em>. Quando se quer dizer que foi at\u00e9 um lugar sem conseguir o que queria indo at\u00e9 l\u00e1, basta pegar o verbo \u201cir\u201d, que \u00e9 <em>wa\u2019a<\/em> em kotiria, e acrescentar o sufixo - <em>ma<\/em>: <em>wa\u2019ama<\/em>, \u201cir em v\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra propriedade presente em diversas l\u00ednguas ind\u00edgenas, que aparece no kotiria, mas tamb\u00e9m na l\u00edngua hup, sem parentesco direto com ela e membro de uma pequena fam\u00edlia de idiomas do Alto Rio Negro, \u00e9 a serializa\u00e7\u00e3o verbal \u2013 ou seja, a capacidade de transformar v\u00e1rios verbos numa coisa s\u00f3, que ajuda a descrever uma a\u00e7\u00e3o complexa. Talvez o mais fascinante \u00e9 perceber como as palavras do cotidiano abrem uma janela para o modo de vida desses povos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa l\u00edngua hup, alguns adv\u00e9rbios t\u00e3o comuns como os nossos \u201caqui\u201d, \u201cali\u201d e \u201cl\u00e1\u201d s\u00e3o <em>m\u00e9t\u2019ah<\/em>, \u201crio abaixo\u201d, e <em>w\u00e1\u2019ah<\/em>, \u201cdo outro lado do rio\u201d. Entre os verbos, temos <em>hi<\/em>, que significa \u201cseguir rio abaixo\u201d, mas tamb\u00e9m \u201cdescer de um lugar elevado\u201d, e <em>sop<\/em>, que \u00e9 tanto \u201cse afastar do rio\u201d, quanto \u201csubir uma colina\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, \u00e9 nos substantivos que esse lado metaf\u00f3rico da l\u00edngua hup realmente brilha. Algumas das palavras mais comuns de quem vive na floresta tropical s\u00e3o <em>k\u2019et <\/em>(folha), <em>t\u00ebg<\/em> (tronco), <em>tat<\/em> (fruta) e <em>t\u00edt<\/em> (cip\u00f3), mas d\u00e1 para combinar <em>t\u00edt<\/em> com a palavra para \u201cbarriga\u201d, e formar <em>tok-t\u00edt<\/em>, \u201ccip\u00f3-de-barriga\u201d, ou seja, \u201cintestino\u201d. Ou <em>t\u00ebg<\/em> com <em>pih<\/em> para formar \u201ctronco de m\u00fasica\u201d ou \u201cflauta\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 como se cada parte das \u00e1rvores se tornasse uma porta para conceitos novos, maiores que a soma das palavras individuais. E isso pode ser tudo, menos \u201cprimitivo\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Fonte: Superinteressante \u2013 adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2350015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o de Inform\u00e1tica, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77512,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Assistente Social - 2022"},{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77522,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Nutricionista - 2022"},{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350061,"hashId":"2daab0f5021ff1f81e80785bef53ba98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o de Inform\u00e1tica, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9293228,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo da computa\u00e7\u00e3o e do processamento de informa\u00e7\u00f5es que abrangem todos os aspectos relacionados ao hardware e ao software.","id":9293228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo da computa\u00e7\u00e3o e do processamento de informa\u00e7\u00f5es que abrangem todos os aspectos relacionados ao <em>hardware<\/em> e ao <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de programas que permite o funcionamento e a utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina.","id":9293229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de programas que permite o funcionamento e a utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Software que tem a finalidade de desempenhar tarefas espec\u00edficas, ligadas ao interesse do usu\u00e1rio.","id":9293230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Software<\/em> que tem a finalidade de desempenhar tarefas espec\u00edficas, ligadas ao interesse do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjunto de redes de computadores que, espalhados por todas as regi\u00f5es do planeta, conseguem trocar dados e mensagens utilizando um protocolo comum.","id":9293231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de redes de computadores que, espalhados por todas as regi\u00f5es do planeta, conseguem trocar dados e mensagens utilizando um protocolo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2350061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os efeitos de fonte do Word, \u00e9 poss\u00edvel utilizar ao mesmo tempo: I. Tachado e tachado duplo. II. Sobrescrito e subscrito.III. Tachado e subscrito. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":77512,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Assistente Social - 2022"},{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77522,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Nutricionista - 2022"},{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350066,"hashId":"4994dea8707a6b925753b153133b611e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os efeitos de fonte do Word, \u00e9 poss\u00edvel utilizar ao mesmo tempo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tachado e tachado duplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sobrescrito e subscrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tachado e subscrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9293248,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9293248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9293249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9293250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9293251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2350066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o PowerPoint 2010, sobre a imagem a seguir, analisar os itens abaixo:I. O grupo de bot\u00f5es est\u00e1 localizado na guia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d. II. Os bot\u00f5es fazem parte do grupo \u201cSlides\u201d. III. O bot\u00e3o em destaque centraliza o texto. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":77512,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Assistente Social - 2022"},{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77522,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Nutricionista - 2022"},{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350068,"hashId":"6fc499ab2bbd491bfcce20176ac2d0f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o PowerPoint 2010, sobre a imagem a seguir, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77512\/questao\/2350068-20220417191828000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O grupo de bot\u00f5es est\u00e1 localizado na guia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os bot\u00f5es fazem parte do grupo \u201cSlides\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O bot\u00e3o em destaque centraliza o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9293258,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9293256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9293257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9293258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9293259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420419,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":"informatica\/2350068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, consistem em direitos do Fonoaudi\u00f3logo, na rela\u00e7\u00e3o com o cliente: I. Contratualizar regras de atendimento, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente. II. Interromper o atendimento, desde que por motivo justificado.","provas":[{"id":77520,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2350273,"hashId":"e84c6a227990eb9cac016c71c6ea11ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, consistem em direitos do Fonoaudi\u00f3logo, na rela\u00e7\u00e3o com o cliente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Contratualizar regras de atendimento, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Interromper o atendimento, desde que por motivo justificado.<\/p>","resposta":9294164,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9294164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9294165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9294166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9294167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com os Princ\u00edpios Fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350521,"hashId":"aa2508f3f2682354e60961c77305fe7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com os Princ\u00edpios Fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9295216,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medicina poder\u00e1 ser exercida como com\u00e9rcio.","id":9295214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina poder\u00e1 ser exercida como com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O M\u00e9dico guardar\u00e1 sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es de que detenha conhecimento no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, independentemente da situa\u00e7\u00e3o.","id":9295215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9dico guardar\u00e1 sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es de que detenha conhecimento no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, independentemente da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es do M\u00e9dico com os demais profissionais devem basear-se no respeito m\u00fatuo, na liberdade e na independ\u00eancia de cada um, buscando sempre o interesse e o bem-estar do paciente.","id":9295216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es do M\u00e9dico com os demais profissionais devem basear-se no respeito m\u00fatuo, na liberdade e na independ\u00eancia de cada um, buscando sempre o interesse e o bem-estar do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o M\u00e9dico dever\u00e1 realizar procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar aos pacientes, sob sua aten\u00e7\u00e3o, todos os cuidados apropriados.","id":9295217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o M\u00e9dico dever\u00e1 realizar procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar aos pacientes, sob sua aten\u00e7\u00e3o, todos os cuidados apropriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o brincar na educa\u00e7\u00e3o infantil, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: 1. \u00c9 permitido participar das brincadeiras o educando que realizou as atividades de registro de maneira correta. 2. As brincadeiras planejadas pelo professor devem ser desenvolvidas apenas uma vez por semana, preferencialmente na sexta-feira (dia do brinquedo), conforme orienta\u00e7\u00e3o do Referencial Curricular Ga\u00facho. 3. As brincadeiras devem ser planejadas e direcionadas pelo professor, excluindo a\u00e7\u00f5es de brincadeiras espont\u00e2neas. 4. O brincar deve ser valorizado e intencionalmente pensado pelo professor. 5. As experi\u00eancias que as crian\u00e7as vivenciam s\u00e3o retratadas em suas brincadeiras, dessa forma, o brincar dever ser acolhido e valorizado nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes as afirma\u00e7\u00f5es INCORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336644,"hashId":"273d78ead796d5c4530c8058552655ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o brincar na educa\u00e7\u00e3o infantil, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 permitido participar das brincadeiras o educando que realizou as atividades de registro de maneira correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. As brincadeiras planejadas pelo professor devem ser desenvolvidas apenas uma vez por semana, preferencialmente na sexta-feira (dia do brinquedo), conforme orienta\u00e7\u00e3o do Referencial Curricular Ga\u00facho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As brincadeiras devem ser planejadas e direcionadas pelo professor, excluindo a\u00e7\u00f5es de brincadeiras espont\u00e2neas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O brincar deve ser valorizado e intencionalmente pensado pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As experi\u00eancias que as crian\u00e7as vivenciam s\u00e3o retratadas em suas brincadeiras, dessa forma, o brincar dever ser acolhido e valorizado nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes as afirma\u00e7\u00f5es INCORRETAS \u00e9:<\/p>","resposta":9233904,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01.","id":9233902,"corpo":"<p>01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03.","id":9233903,"corpo":"<p>03.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06.","id":9233904,"corpo":"<p>06.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":9233905,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":9233906,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as informa\u00e7\u00f5es \u00e0s suas caracter\u00edsticas. Coluna 1 1. Campo de experi\u00eancia. 2. Brincar heur\u00edstico. 3. Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. 4. Cuidar e educar. Coluna 2 ( ) Pr\u00e1ticas indissoci\u00e1veis na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. ( ) Acompanhamento e registro do desenvolvimento atrav\u00e9s de observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano. ( ) Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es. ( ) Elinor Goldschmied. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336645,"hashId":"d42ce7083ba3b652ba3f026bd0551cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as informa\u00e7\u00f5es \u00e0s suas caracter\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Campo de experi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Brincar heur\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cuidar e educar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pr\u00e1ticas indissoci\u00e1veis na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acompanhamento e registro do desenvolvimento atrav\u00e9s de observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elinor Goldschmied. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9233909,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4. ","id":9233907,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":9233908,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2. ","id":9233909,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9233910,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":9233911,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suinocultura \u00e9 uma atividade muito importante no Brasil. Como quarto maior produtor mundial, a principal ra\u00e7a de su\u00ednos criada no Brasil, hoje em dia, \u00e9 a ","provas":[{"id":78057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344988,"hashId":"e98d294e53b7350948972a472312abf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A suinocultura \u00e9 uma atividade muito importante no Brasil. Como quarto maior produtor mundial, a principal ra\u00e7a de su\u00ednos criada no Brasil, hoje em dia, \u00e9 a <\/p>","resposta":9271342,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duroc.","id":9271340,"corpo":"<p>Duroc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hampshire.","id":9271341,"corpo":"<p>Hampshire.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Landrace.","id":9271342,"corpo":"<p>Landrace.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Large White.","id":9271343,"corpo":"<p>Large White.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero de bact\u00e9ria Phytophthora \u00e9 causador de v\u00e1rias doen\u00e7as em plantas cultivadas e apresenta como principal sintoma","provas":[{"id":78057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344990,"hashId":"94720a86b30274501aa4fba9d8947ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero de bact\u00e9ria <em>Phytophthora <\/em>\u00e9 causador de v\u00e1rias doen\u00e7as em plantas cultivadas e apresenta como principal sintoma<\/p>","resposta":9271349,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o murchamento de plantas.","id":9271348,"corpo":"<p>o murchamento de plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a podrid\u00e3o das plantas.","id":9271349,"corpo":"<p>a podrid\u00e3o das plantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a seca das plantas.","id":9271350,"corpo":"<p>a seca das plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o surgimento de manchas nas folhas.","id":9271351,"corpo":"<p>o surgimento de manchas nas folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Question: Having reached the highest point on their route, the travelers expected to be able to:","provas":[{"id":89201,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2603791,"hashId":"df4417001d69041765618b3485b84d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Question: Having reached the highest point on their route, the travelers expected to be able to:<\/p>","resposta":10385235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Track animals to the river.","id":10385232,"corpo":"<p>Track animals to the river.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Put away the maps they had been using.","id":10385233,"corpo":"<p>Put away the maps they had been using.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Approach the river from a different direction.","id":10385234,"corpo":"<p>Approach the river from a different direction.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Get down to the river without much difficulty.","id":10385235,"corpo":"<p>Get down to the river without much difficulty.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and choose the option according to it:Having reached the highest point of our route according to plan we discovered something the map had not told us. It was impossible to climb down into the King valley. The river lay deep between mountain sides that were almost vertical. We couldn't find any animal tracks, which usually show the best way across country, and the slopes were covered so thickly with bushes that we could not see the nature of the ground. We had somehow to break through to the river which would give us our direction out of the mountain into the inhabited lowlands.Our guide cut a narrow path through the bushes with his long knife and we followed in single file. Progress was slow. Then, when we thought we had really reached the river, we found ourselves instead on the edge of a cliff with a straight drop of 1,000 feet to the water below. We climbed back up the slope and began to look for another way down. We climbed, slipped, sweated and scratched our hands to pieces and finally arrived at the river. Happily we strode downhill along its bank without having to cut our way. However, after a few miles the river entered a steep-sided gap between rocks and suddenly dropped thirty-five feet over a waterfall. There was no path alongside it and no way round it.Then one of the guides saw a way of overcoming the difficulty. There was a fallen tree lying upside down over the waterfall with its leafy top resting on the opposite bank below the falls. Without hesitation he climbed down the slippery trunk to show us how easy it was. Having got to the fork of the tree, he moved hand over hand along a branch for four or five feet with his legs hanging in space, then he dropped onto the flat bank the other side, throwing his arms in the air like a footballer who has scored a goal, and cheerfully waving us on.","id":555810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text and choose the option according to it:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Having reached the highest point of our route according to plan we discovered something the map had not told us. It was impossible to climb down into the King valley. The river lay deep between mountain sides that were almost vertical. We couldn't find any animal tracks, which usually show the best way across country, and the slopes were covered so thickly with bushes that we could not see the nature of the ground. We had somehow to break through to the river which would give us our direction out of the mountain into the inhabited lowlands.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Our guide cut a narrow path through the bushes with his long knife and we followed in single file. Progress was slow. Then, when we thought we had really reached the river, we found ourselves instead on the edge of a cliff with a straight drop of 1,000 feet to the water below. We climbed back up the slope and began to look for another way down. We climbed, slipped, sweated and scratched our hands to pieces and finally arrived at the river. Happily we strode downhill along its bank without having to cut our way. However, after a few miles the river entered a steep-sided gap between rocks and suddenly dropped thirty-five feet over a waterfall. There was no path alongside it and no way round it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Then one of the guides saw a way of overcoming the difficulty. There was a fallen tree lying upside down over the waterfall with its leafy top resting on the opposite bank below the falls. Without hesitation he climbed down the slippery trunk to show us how easy it was. Having got to the fork of the tree, he moved hand over hand along a branch for four or five feet with his legs hanging in space, then he dropped onto the flat bank the other side, throwing his arms in the air like a footballer who has scored a goal, and cheerfully waving us on.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"George _________ fly to London tomorrow.","provas":[{"id":89201,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2603837,"hashId":"3bfb7360dbe7a29862ff81800b05a892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">George _________ fly to London tomorrow.<\/p>","resposta":10385395,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"to going","id":10385393,"corpo":"<p>to going<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"goes to","id":10385394,"corpo":"<p>goes to<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"is going to","id":10385395,"corpo":"<p>is going to<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"go to","id":10385396,"corpo":"<p>go to<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"For the question 17 to 25, fill in the blanks with the correct alternative.","id":555815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">For the question 17 to 25, fill in the blanks with the correct alternative.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso do acento grave foi feito incorretamente:","provas":[{"id":91841,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2603887,"hashId":"d65ccc7764c4b30dc9903ce938ba5916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o uso do acento grave foi feito incorretamente:<\/p>","resposta":10385537,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aulas come\u00e7am \u00e0s 14h em ponto.","id":10385534,"corpo":"<p>As aulas come\u00e7am \u00e0s 14h em ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entregamos as provas \u00e0s autoridades competentes.","id":10385535,"corpo":"<p>Entregamos as provas \u00e0s autoridades competentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gostaria de pagar \u00e0 vista.","id":10385536,"corpo":"<p>Gostaria de pagar \u00e0 vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A placa n\u00e3o informava que havia obras \u00e0 2km daqui.","id":10385537,"corpo":"<p>A placa n\u00e3o informava que havia obras \u00e0 2km daqui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0quele sujeito voc\u00ea n\u00e3o deve repassar informa\u00e7\u00f5es.","id":10385538,"corpo":"<p>\u00c0quele sujeito voc\u00ea n\u00e3o deve repassar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como a Lua se formou? Cientistas mapeiam presen\u00e7a de hidrog\u00eanio na superf\u00edcie lunarDenis Pacheco-------=--------------------- Embora ela esteja bem perto de n\u00f3s e plenamente vis\u00edvel quase todas as noites, ainda s\u00e3o muitos os mist\u00e9rios que cercam a Lua. Em especial, mist\u00e9rios que envolvem o papel da \u00e1gua na origem do sat\u00e9lite natural da Terra.\tEm um estudo publicado no Journal of Geophysical Research, pela primeira vez, pesquisadores do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica Aplicada Johns Hopkins, nos Estados Unidos, compilaram um mapa completo da presen\u00e7a de hidrog\u00eanio na superf\u00edcie da Lua. O mapa identifica dois tipos de materiais lunares contendo o elemento e confirma ideias anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre hidrog\u00eanio e \u00e1gua na Lua. Os achados sugerem que a \u00e1gua provavelmente desempenhou um papel importante na forma\u00e7\u00e3o e solidifica\u00e7\u00e3o original do oceano de magma da Lua.\tDe acordo com o professor Ricardo Trindade, do Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG) da USP, os cientistas do laborat\u00f3rio utilizaram dados de n\u00eautrons orbitais da Miss\u00e3o Lunar Prospector. A sonda, que foi implantada pela Nasa, em 1998, orbitou a Lua por um ano e meio e enviou de volta a primeira evid\u00eancia direta de hidrog\u00eanio nos polos lunares, antes de impactar a superf\u00edcie lunar.\t\u201cO Lunar Prospector era um sat\u00e9lite com v\u00e1rios instrumentos, incluindo um espectr\u00f4metro de n\u00eautrons que detecta a intera\u00e7\u00e3o deles com o hidrog\u00eanio\u201d, explica o especialista ao sintetizar que, por causa do detector, foi poss\u00edvel estimar a quantidade de hidrog\u00eanio na Lua.\t\u201cA varia\u00e7\u00e3o da quantidade de hidrog\u00eanio lunar aumenta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 latitude, por isso, quanto mais pr\u00f3ximo dos polos da Lua, maior a quantidade de hidrog\u00eanio. Inclusive, temos evid\u00eancias de gelo nas calotas polares da Lua. Mas, o que esse mapa novo mostra \u00e9 que, na por\u00e7\u00e3o central da Lua, ou seja, nas por\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas do Equador, distante dos polos, existem duas regi\u00f5es que t\u00eam valores de hidrog\u00eanio anomalamente elevados\u201d, esclarece o geof\u00edsico.\tO mapa confirmou hidrog\u00eanio em dois tipos de materiais lunares. A primeira confirma\u00e7\u00e3o surgiu no territ\u00f3rio lunar conhecido como Planalto de Aristarco, que abriga o maior dep\u00f3sito pirocl\u00e1stico da Lua. Esses dep\u00f3sitos s\u00e3o fragmentos de rochas em erup\u00e7\u00e3o de vulc\u00f5es, corroborando observa\u00e7\u00f5es anteriores de que o hidrog\u00eanio e\/ou a \u00e1gua desempenharam um papel nos eventos magm\u00e1ticos lunares. A segunda confirma\u00e7\u00e3o veio na forma de rochas do tipo KREEP, um acr\u00f4nimo em ingl\u00eas para rocha de lava lunar, que significa pot\u00e1ssio (K), elementos de terras raras (REE) e f\u00f3sforo (P). Ambos os locais remontam \u00e0s origens do sat\u00e9lite.\t\u201cO grande interesse desse trabalho \u00e9 que costumamos associar a quantidade de hidrog\u00eanio \u2013 ou vol\u00e1teis em geral \u2013 na superf\u00edcie da Lua como um efeito da vinda desse material a partir do vento solar. Como se esse material tivesse sido depositado sobre a superf\u00edcie da Lua depois que ela se formou. No entanto, a exist\u00eancia dessa quantidade maior de hidrog\u00eanio nesses dois locais mostra que a \u00e1gua pode ter sido parte dos elementos que contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o da Lua, 4 bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s\u201d, revela o professor.\tDe acordo com os cientistas, descobertas como essa s\u00e3o importantes n\u00e3o apenas para entendermos o funcionamento e a origem do sistema solar, mas tamb\u00e9m para planejar futuras explora\u00e7\u00f5es humanas fora da Terra.\tO professor refor\u00e7a que, atualmente, a hip\u00f3tese mais aceita \u00e9 que a Lua tenha nascido da colis\u00e3o de um corpo muito grande, praticamente do tamanho de Marte, com a Terra primitiva. No processo, uma parte do manto terrestre escapou, mas ficou aprisionada pela gravidade e formou nosso sat\u00e9lite. \u201cPor isso, considerando essa hip\u00f3tese, a forma\u00e7\u00e3o da Lua n\u00e3o \u00e9 exatamente como a forma\u00e7\u00e3o da Terra ou de outros planetas do nosso sistema solar. Ent\u00e3o, entender qual era a composi\u00e7\u00e3o desse material que se descolou da Terra para formar a Lua \u00e9 importante, assim como saber se havia \u00e1gua no processo\u201d, finaliza. Adaptado de: https:\/\/jornal.usp.br\/atualidades\/como-a-lua-se-formou-cientistas-mapeiam-presenca-dehidrogenio-na-superficie-lunar\/. Acesso em 16\/08\/2022.","id":555824,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a Lua se formou? Cientistas mapeiam presen\u00e7a de hidrog\u00eanio na superf\u00edcie lunar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Denis Pacheco<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------=---------------------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEmbora ela esteja bem perto de n\u00f3s e plenamente vis\u00edvel quase todas as noites, ainda s\u00e3o muitos os mist\u00e9rios que cercam a Lua. Em especial, mist\u00e9rios que envolvem o papel da \u00e1gua na origem do sat\u00e9lite natural da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm um estudo publicado no Journal of Geophysical Research, pela primeira vez, pesquisadores do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica Aplicada Johns Hopkins, nos Estados Unidos, compilaram um mapa completo da presen\u00e7a de hidrog\u00eanio na superf\u00edcie da Lua. O mapa identifica dois tipos de materiais lunares contendo o elemento e confirma ideias anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre hidrog\u00eanio e \u00e1gua na Lua. Os achados sugerem que a \u00e1gua provavelmente desempenhou um papel importante na forma\u00e7\u00e3o e solidifica\u00e7\u00e3o original do oceano de magma da Lua.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDe acordo com o professor Ricardo Trindade, do Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG) da USP, os cientistas do laborat\u00f3rio utilizaram dados de n\u00eautrons orbitais da Miss\u00e3o Lunar Prospector. A sonda, que foi implantada pela Nasa, em 1998, orbitou a Lua por um ano e meio e enviou de volta a primeira evid\u00eancia direta de hidrog\u00eanio nos polos lunares, antes de impactar a superf\u00edcie lunar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cO Lunar Prospector era um sat\u00e9lite com v\u00e1rios instrumentos, incluindo um espectr\u00f4metro de n\u00eautrons que detecta a intera\u00e7\u00e3o deles com o hidrog\u00eanio\u201d, explica o especialista ao sintetizar que, por causa do detector, foi poss\u00edvel estimar a quantidade de hidrog\u00eanio na Lua.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cA varia\u00e7\u00e3o da quantidade de hidrog\u00eanio lunar aumenta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 latitude, por isso, quanto mais pr\u00f3ximo dos polos da Lua, maior a quantidade de hidrog\u00eanio. Inclusive, temos evid\u00eancias de gelo nas calotas polares da Lua. Mas, o que esse mapa novo mostra \u00e9 que, na por\u00e7\u00e3o central da Lua, ou seja, nas por\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas do Equador, distante dos polos, existem duas regi\u00f5es que t\u00eam valores de hidrog\u00eanio anomalamente elevados\u201d, esclarece o geof\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO mapa confirmou hidrog\u00eanio em dois tipos de materiais lunares. A primeira confirma\u00e7\u00e3o surgiu no territ\u00f3rio lunar conhecido como Planalto de Aristarco, que abriga o maior dep\u00f3sito pirocl\u00e1stico da Lua. Esses dep\u00f3sitos s\u00e3o fragmentos de rochas em erup\u00e7\u00e3o de vulc\u00f5es, corroborando observa\u00e7\u00f5es anteriores de que o hidrog\u00eanio e\/ou a \u00e1gua desempenharam um papel nos eventos magm\u00e1ticos lunares. A segunda confirma\u00e7\u00e3o veio na forma de rochas do tipo KREEP, um acr\u00f4nimo em ingl\u00eas para rocha de lava lunar, que significa pot\u00e1ssio (K), elementos de terras raras (REE) e f\u00f3sforo (P). Ambos os locais remontam \u00e0s origens do sat\u00e9lite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cO grande interesse desse trabalho \u00e9 que costumamos associar a quantidade de hidrog\u00eanio \u2013 ou vol\u00e1teis em geral \u2013 na superf\u00edcie da Lua como um efeito da vinda desse material a partir do vento solar. Como se esse material tivesse sido depositado sobre a superf\u00edcie da Lua depois que ela se formou. No entanto, a exist\u00eancia dessa quantidade maior de hidrog\u00eanio nesses dois locais mostra que a \u00e1gua pode ter sido parte dos elementos que contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o da Lua, 4 bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s\u201d, revela o professor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDe acordo com os cientistas, descobertas como essa s\u00e3o importantes n\u00e3o apenas para entendermos o funcionamento e a origem do sistema solar, mas tamb\u00e9m para planejar futuras explora\u00e7\u00f5es humanas fora da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO professor refor\u00e7a que, atualmente, a hip\u00f3tese mais aceita \u00e9 que a Lua tenha nascido da colis\u00e3o de um corpo muito grande, praticamente do tamanho de Marte, com a Terra primitiva. No processo, uma parte do manto terrestre escapou, mas ficou aprisionada pela gravidade e formou nosso sat\u00e9lite. \u201cPor isso, considerando essa hip\u00f3tese, a forma\u00e7\u00e3o da Lua n\u00e3o \u00e9 exatamente como a forma\u00e7\u00e3o da Terra ou de outros planetas do nosso sistema solar. Ent\u00e3o, entender qual era a composi\u00e7\u00e3o desse material que se descolou da Terra para formar a Lua \u00e9 importante, assim como saber se havia \u00e1gua no processo\u201d, finaliza.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: <u>https:\/\/jornal.usp.br\/atualidades\/como-a-lua-se-formou-cientistas-mapeiam-presenca-dehidrogenio-na-superficie-lunar\/<\/u>. Acesso em 16\/08\/2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no 3\u00ba e 4\u00ba ciclo estabelece crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o, dentre eles: I. Realizar as pr\u00e1ticas da cultura corporal do movimento. II. Valorizar a cultura corporal do movimento. III. Relacionar os elementos da cultura corporal com a sa\u00fade e a qualidade de vida. IV. Valorizar e apreciar diversas manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, identificando suas possibilidades de lazer e aprendizagem. V. Estabelecer algumas rela\u00e7\u00f5es entre a pr\u00e1tica de atividades corporais e a melhora da sa\u00fade individual e coletiva. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 05:36:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2497393,"hashId":"c2250bd3f8aab0a68eadc2c0c4b45efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no 3\u00ba e 4\u00ba ciclo estabelece crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o, dentre eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realizar as pr\u00e1ticas da cultura corporal do movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Valorizar a cultura corporal do movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Relacionar os elementos da cultura corporal com a sa\u00fade e a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valorizar e apreciar diversas manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, identificando suas possibilidades de lazer e aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Estabelecer algumas rela\u00e7\u00f5es entre a pr\u00e1tica de atividades corporais e a melhora da sa\u00fade individual e coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9929116,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos","id":9929113,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos","id":9929114,"corpo":"<p>Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens IV e V est\u00e3o corretos","id":9929115,"corpo":"<p>Apenas os itens IV e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos","id":9929116,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9929117,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na BNCC, a delimita\u00e7\u00e3o das habilidades privilegia oito dimens\u00f5es de conhecimento. Analise e classifique os itens como V (verdadeiro) ou F (falso): ( ) Experimenta\u00e7\u00e3o: s\u00e3o conhecimentos que n\u00e3o podem ser acessados sem passar pela viv\u00eancia corporal, sem que sejam efetivamente experimentados. Trata-se de uma possibilidade \u00fanica de apreender as manifesta\u00e7\u00f5es culturais tematizadas pela Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do estudante se perceber como sujeito \u201cde carne e osso\u201d. ( ) Frui\u00e7\u00e3o: implica a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica das experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos. ( ) An\u00e1lise: Essa dimens\u00e3o re\u00fane conhecimentos como a classifica\u00e7\u00e3o dos esportes, os sistemas t\u00e1ticos de uma modalidade, o efeito de determinado exerc\u00edcio f\u00edsico no desenvolvimento de uma capacidade f\u00edsica, entre outros. ( ) Constru\u00e7\u00e3o de valores: a BNCC se concentra mais especificamente na constru\u00e7\u00e3o de valores relativos ao respeito \u00e0s diferen\u00e7as e no combate aos preconceitos de qualquer natureza. Ainda assim, se pretende propor o tratamento apenas desses valores, em determinadas etapas do componente, e n\u00e3o assegurar a supera\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos e preconceitos expressos nas pr\u00e1ticas corporais Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 05:36:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2497405,"hashId":"debe72f9ef9ae7fbf05a5c0dbf078ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na BNCC, a delimita\u00e7\u00e3o das habilidades privilegia oito dimens\u00f5es de conhecimento. Analise e classifique os itens como V (verdadeiro) ou F (falso): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Experimenta\u00e7\u00e3o: s\u00e3o conhecimentos que n\u00e3o podem ser acessados sem passar pela viv\u00eancia corporal, sem que sejam efetivamente experimentados. Trata-se de uma possibilidade \u00fanica de apreender as manifesta\u00e7\u00f5es culturais tematizadas pela Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do estudante se perceber como sujeito \u201cde carne e osso\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Frui\u00e7\u00e3o: implica a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica das experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) An\u00e1lise: Essa dimens\u00e3o re\u00fane conhecimentos como a classifica\u00e7\u00e3o dos esportes, os sistemas t\u00e1ticos de uma modalidade, o efeito de determinado exerc\u00edcio f\u00edsico no desenvolvimento de uma capacidade f\u00edsica, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constru\u00e7\u00e3o de valores: a BNCC se concentra mais especificamente na constru\u00e7\u00e3o de valores relativos ao respeito \u00e0s diferen\u00e7as e no combate aos preconceitos de qualquer natureza. Ainda assim, se pretende propor o tratamento apenas desses valores, em determinadas etapas do componente, e n\u00e3o assegurar a supera\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos e preconceitos expressos nas pr\u00e1ticas corporais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9929160,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":9929157,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":9929158,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9929159,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":9929160,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":9929161,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o explicitam as expectativas de aprendizagem, considerando objetivos e conte\u00fados propostos para a Matem\u00e1tica no terceiro ciclo, e apontam: Marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85784,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2497671,"hashId":"22950e104da6f1afff89091e1e389fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os PCN, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o explicitam as expectativas de aprendizagem, considerando objetivos e conte\u00fados propostos para a Matem\u00e1tica no terceiro ciclo, e apontam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9930142,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As experi\u00eancias educativas a que os alunos devem ter acesso e que s\u00e3o consideradas essenciais para o seu desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o.","id":9930139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias educativas a que os alunos devem ter acesso e que s\u00e3o consideradas essenciais para o seu desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de assuntos que necessitam ser retomados e organizar novas situa\u00e7\u00f5es que possibilitem sua efetiva aprendizagem.","id":9930140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o de assuntos que necessitam ser retomados e organizar novas situa\u00e7\u00f5es que possibilitem sua efetiva aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade de investiga\u00e7\u00e3o e da perseveran\u00e7a na busca de resultados, valorizando o uso de estrat\u00e9gias de verifica\u00e7\u00e3o e controle de resultados.","id":9930141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de investiga\u00e7\u00e3o e da perseveran\u00e7a na busca de resultados, valorizando o uso de estrat\u00e9gias de verifica\u00e7\u00e3o e controle de resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento de que n\u00e3o pode haver diversas formas de resolu\u00e7\u00e3o para uma mesma situa\u00e7\u00e3o problema.","id":9930142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de que n\u00e3o pode haver diversas formas de resolu\u00e7\u00e3o para uma mesma situa\u00e7\u00e3o problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso dos recursos tecnol\u00f3gicos, para que estes sirvam como instrumentos que podem auxiliar na realiza\u00e7\u00e3o de alguns trabalhos.","id":9930143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos recursos tecnol\u00f3gicos, para que estes sirvam como instrumentos que podem auxiliar na realiza\u00e7\u00e3o de alguns trabalhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos nutricionais relacionados \u00e0s doen\u00e7as hep\u00e1ticas, pancre\u00e1ticas e renais cr\u00f4nicas, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2266410,"hashId":"2e03a668a3326dd047ad772492ec4a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aspectos nutricionais relacionados \u00e0s doen\u00e7as hep\u00e1ticas, pancre\u00e1ticas e renais cr\u00f4nicas, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8923512,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na insufici\u00eancia hep\u00e1tica, por ocorrer comprometimento do metabolismo dos nutrientes, principalmente o metabolismo proteico, recomenda-se a restri\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de prote\u00ednas, no sentido de restabelecer o balan\u00e7o nitrogenado.","id":8923509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na insufici\u00eancia hep\u00e1tica, por ocorrer comprometimento do metabolismo dos nutrientes, principalmente o metabolismo proteico, recomenda-se a restri\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de prote\u00ednas, no sentido de restabelecer o balan\u00e7o nitrogenado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, as recomenda\u00e7\u00f5es mais atuais preconizam uma maior restri\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de prote\u00ednas (0,4 a 0,6 g\/kg\/dia), dependendo da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, sendo 60% proveniente de fontes de alto valor biol\u00f3gico.","id":8923510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, as recomenda\u00e7\u00f5es mais atuais preconizam uma maior restri\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de prote\u00ednas (0,4 a 0,6 g\/kg\/dia), dependendo da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, sendo 60% proveniente de fontes de alto valor biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na pancreatite cr\u00f4nica ocorre o comprometimento acentuado das fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crina e end\u00f3crina pancre\u00e1ticas, ocasionando m\u00e1 digest\u00e3o e desenvolvimento da toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, podendo resultar em diabetes mellitus.","id":8923511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pancreatite cr\u00f4nica ocorre o comprometimento acentuado das fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crina e end\u00f3crina pancre\u00e1ticas, ocasionando m\u00e1 digest\u00e3o e desenvolvimento da toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, podendo resultar em diabetes mellitus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes com pancreatite cr\u00f4nica habitualmente apresentam desnutri\u00e7\u00e3o, aumento das necessidades energ\u00e9ticas, perda de massa corporal, d\u00e9ficits da massa muscular e adiposa, deple\u00e7\u00e3o de prote\u00edna visceral e defici\u00eancias vitam\u00ednicas.","id":8923512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com pancreatite cr\u00f4nica habitualmente apresentam desnutri\u00e7\u00e3o, aumento das necessidades energ\u00e9ticas, perda de massa corporal, d\u00e9ficits da massa muscular e adiposa, deple\u00e7\u00e3o de prote\u00edna visceral e defici\u00eancias vitam\u00ednicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalho realizado no editor de texto Word ficou extenso, com muitos t\u00edtulos. Detectou-se, assim, a necessidade de, automaticamente, inserir e atualizar um \u00edndice remissivo. Para isso, pode-se optar por aplicar estilos padr\u00e3o aos t\u00edtulos que antecedem os par\u00e1grafos. Ap\u00f3s aplicar os estilos, como se insere e como se atualiza o \u00edndice remissivo? ","provas":[{"id":75296,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipreb-mg-2022-cotec-fadenor-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - IPREB - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2273457,"hashId":"6e970a0dbbf0bf4f29768dfd82dbadb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalho realizado no editor de texto <em>Word <\/em>ficou extenso, com muitos t\u00edtulos. Detectou-se, assim, a necessidade de, automaticamente, inserir e atualizar um \u00edndice remissivo. Para isso, pode-se optar por aplicar estilos padr\u00e3o aos t\u00edtulos que antecedem os par\u00e1grafos. Ap\u00f3s aplicar os estilos, como se insere e como se atualiza o \u00edndice remissivo? <\/p>","resposta":8950547,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No documento, clique na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, \u201c\u00cdndice\u201d, \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Na caixa de di\u00e1logo \u201c\u00cdndice\u201d, defina o tipo de letra e os formatos para n\u00fameros de p\u00e1gina. Clique em \u201cFormatos\u201d para alterar a apar\u00eancia do \u00edndice. Para atualizar, clique no \u00edndice, pressione F9, ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.","id":8950544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento, clique na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, \u201c\u00cdndice\u201d, \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Na caixa de di\u00e1logo \u201c\u00cdndice\u201d, defina o tipo de letra e os formatos para n\u00fameros de p\u00e1gina. Clique em \u201cFormatos\u201d para alterar a apar\u00eancia do \u00edndice. Para atualizar, clique no \u00edndice, pressione F9, ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No documento, clique na parte de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice. Na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, clique em \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Para atualizar, clique no \u00edndice e pressione F6 ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.","id":8950545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento, clique na parte de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice. Na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, clique em \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Para atualizar, clique no \u00edndice e pressione F6 ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No documento, clique no local de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice; escolha a op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d \u2013 \u201c\u00cdndices e Tabelas\u201d. Clique no separador \u201c\u00cdndice\/Tabela\u201d; selecione \u201c\u00cdndice de Conte\u00fado\u201d; selecione as op\u00e7\u00f5es desejadas e clique em \u201cAceitar\u201d. Para atualizar, clique sobre o \u00edndice e escolha \u201cAtualizar \u00cdndice\/Tabela\u201d, clique em \u201cFerramentas \u2013 Atualizar\u201d. ","id":8950546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento, clique no local de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice; escolha a op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d \u2013 \u201c\u00cdndices e Tabelas\u201d. Clique no separador \u201c\u00cdndice\/Tabela\u201d; selecione \u201c\u00cdndice de Conte\u00fado\u201d; selecione as op\u00e7\u00f5es desejadas e clique em \u201cAceitar\u201d. Para atualizar, clique sobre o \u00edndice e escolha \u201cAtualizar \u00cdndice\/Tabela\u201d, clique em \u201cFerramentas \u2013 Atualizar\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No documento, clique na parte de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice. Na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, clique em \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Na caixa de di\u00e1logo \u201c\u00cdndice\u201d, deve-se escolher o formato para entradas de texto, n\u00fameros de p\u00e1gina. Para atualizar, clique no \u00edndice e pressione F9 ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.","id":8950547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento, clique na parte de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice. Na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, clique em \u201cInserir \u00cdndice\u201d. Na caixa de di\u00e1logo \u201c\u00cdndice\u201d, deve-se escolher o formato para entradas de texto, n\u00fameros de p\u00e1gina. Para atualizar, clique no \u00edndice e pressione F9 ou clique em \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d, no grupo \u201c\u00cdndice\u201d, na guia \u201cRefer\u00eancias\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" No documento, clique no local de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice; escolha a op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d \u2013 \u201c\u00cdndices e Tabelas\u201d. Para atualizar, clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o \u00edndice e escolha \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d, clique em \u201cFerramentas \u2013 Atualizar \u2013 Todos os \u00cdndices\u201d. ","id":8950548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No documento, clique no local de inser\u00e7\u00e3o do \u00edndice; escolha a op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d \u2013 \u201c\u00cdndices e Tabelas\u201d. Para atualizar, clique com o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>sobre o \u00edndice e escolha \u201cAtualizar \u00cdndice\u201d, clique em \u201cFerramentas \u2013 Atualizar \u2013 Todos os \u00cdndices\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As reservas internacionais desse pa\u00eds diminu\u00edram em US$ 630 milh\u00f5es.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:11:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2247191,"hashId":"9fca5a16396febeb7a2edf621bd1fdb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As reservas internacionais desse pa\u00eds diminu\u00edram em US$ 630 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":8842196,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta dados sobre as transa\u00e7\u00f5es de certo pa\u00eds com o resto do mundo em determinado ano.itensUS$ milh\u00f5esexporta\u00e7\u00e3o de bens700importa\u00e7\u00e3o de bens financiados pelo exterior500doa\u00e7\u00f5es ao exterior em dinheiro100receitas de lucros recebidos do exterior20remessas de lucros ao exterior600pagamentos de servi\u00e7os de seguros100empr\u00e9stimo de empresa brasileira ao exterior50investimento direto recebido em equipamentos100Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515461,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta dados sobre as transa\u00e7\u00f5es de certo pa\u00eds com o resto do mundo em determinado ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"384.984375\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0ur0\"><td data-row=\"row-0ur0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ur0\" data-cell=\"cell-ysbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0ur0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ur0\" data-cell=\"cell-k929\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>US$ milh\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k5ad\"><td data-row=\"row-k5ad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ad\" data-cell=\"cell-6cl0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">exporta\u00e7\u00e3o de bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5ad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ad\" data-cell=\"cell-vj2s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2hjp\"><td data-row=\"row-2hjp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hjp\" data-cell=\"cell-ygij\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">importa\u00e7\u00e3o de bens financiados pelo exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hjp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hjp\" data-cell=\"cell-0bkd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1ybr\"><td data-row=\"row-1ybr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybr\" data-cell=\"cell-78sl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">doa\u00e7\u00f5es ao exterior em dinheiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-1ybr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybr\" data-cell=\"cell-52v8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rjo9\"><td data-row=\"row-rjo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjo9\" data-cell=\"cell-4nb8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receitas de lucros recebidos do exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjo9\" data-cell=\"cell-4rup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47xf\"><td data-row=\"row-47xf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47xf\" data-cell=\"cell-pm3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">remessas de lucros ao exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-47xf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47xf\" data-cell=\"cell-w4cy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z1iv\"><td data-row=\"row-z1iv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1iv\" data-cell=\"cell-a3qw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pagamentos de servi\u00e7os de seguros<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1iv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1iv\" data-cell=\"cell-g2s9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bayp\"><td data-row=\"row-bayp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bayp\" data-cell=\"cell-68be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">empr\u00e9stimo de empresa brasileira ao exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-bayp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bayp\" data-cell=\"cell-eb15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ox9\"><td data-row=\"row-7ox9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ox9\" data-cell=\"cell-22fj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">investimento direto recebido em equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ox9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ox9\" data-cell=\"cell-pt0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 A 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Internacional","oab":false,"nome":"Economia Internacional","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426820,"slug":"economia-e-financas-economia-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O passivo externo l\u00edquido desse pa\u00eds aumentou em US$ 680 milh\u00f5es.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2247190,"hashId":"9088a9adc55e741aa39afcc0735514fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo externo l\u00edquido desse pa\u00eds aumentou em US$ 680 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":8842193,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842193,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842194,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta dados sobre as transa\u00e7\u00f5es de certo pa\u00eds com o resto do mundo em determinado ano.itensUS$ milh\u00f5esexporta\u00e7\u00e3o de bens700importa\u00e7\u00e3o de bens financiados pelo exterior500doa\u00e7\u00f5es ao exterior em dinheiro100receitas de lucros recebidos do exterior20remessas de lucros ao exterior600pagamentos de servi\u00e7os de seguros100empr\u00e9stimo de empresa brasileira ao exterior50investimento direto recebido em equipamentos100Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515461,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta dados sobre as transa\u00e7\u00f5es de certo pa\u00eds com o resto do mundo em determinado ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"384.984375\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0ur0\"><td data-row=\"row-0ur0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ur0\" data-cell=\"cell-ysbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0ur0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ur0\" data-cell=\"cell-k929\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>US$ milh\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k5ad\"><td data-row=\"row-k5ad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ad\" data-cell=\"cell-6cl0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">exporta\u00e7\u00e3o de bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5ad\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ad\" data-cell=\"cell-vj2s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2hjp\"><td data-row=\"row-2hjp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hjp\" data-cell=\"cell-ygij\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">importa\u00e7\u00e3o de bens financiados pelo exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hjp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hjp\" data-cell=\"cell-0bkd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1ybr\"><td data-row=\"row-1ybr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybr\" data-cell=\"cell-78sl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">doa\u00e7\u00f5es ao exterior em dinheiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-1ybr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybr\" data-cell=\"cell-52v8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rjo9\"><td data-row=\"row-rjo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjo9\" data-cell=\"cell-4nb8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receitas de lucros recebidos do exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjo9\" data-cell=\"cell-4rup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47xf\"><td data-row=\"row-47xf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47xf\" data-cell=\"cell-pm3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">remessas de lucros ao exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-47xf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47xf\" data-cell=\"cell-w4cy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z1iv\"><td data-row=\"row-z1iv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1iv\" data-cell=\"cell-a3qw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pagamentos de servi\u00e7os de seguros<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1iv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1iv\" data-cell=\"cell-g2s9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bayp\"><td data-row=\"row-bayp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bayp\" data-cell=\"cell-68be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">empr\u00e9stimo de empresa brasileira ao exterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-bayp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bayp\" data-cell=\"cell-eb15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ox9\"><td data-row=\"row-7ox9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ox9\" data-cell=\"cell-22fj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">investimento direto recebido em equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ox9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ox9\" data-cell=\"cell-pt0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 A 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Internacional","oab":false,"nome":"Economia Internacional","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426820,"slug":"economia-e-financas-economia-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o inversa entre a duration de um t\u00edtulo e a taxa de juros de mercado.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2247393,"hashId":"b0d808d4954d305723c570be41c74af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o inversa entre a <em>duration <\/em>de um t\u00edtulo e a taxa de juros de mercado.<\/p>","resposta":8842745,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842745,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842746,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que a forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos t\u00edtulos no mercado relaciona-se com o comportamento da taxa de juros, julgue os itens subsequentes.","id":515517,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos t\u00edtulos no mercado relaciona-se com o comportamento da taxa de juros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Duration e convexidade.","oab":false,"nome":"Duration e convexidade.","pai":426929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426932,"slug":"economia-e-financas-duration-e-convexidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Pedro possuem fun\u00e7\u00e3o utilidade, em que os bens x e y s\u00e3o substitutos perfeitos.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:05:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":2249054,"hashId":"97e9f69733ccea8bb65d0852d9ee4b96","enunciado":"<p>Jo\u00e3o e Pedro possuem fun\u00e7\u00e3o utilidade, em que os bens <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o substitutos perfeitos.<\/p>","resposta":8849688,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849688,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8849689,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Considere uma economia formada por dois consumidores, Jo\u00e3o e Pedro, cujas fun\u00e7\u00f5es utilidades s\u00e3o descritas a seguir. Jo\u00e3o: U(x,y)=5x+2y Pedro: U(x,y)=3x+2y Considerando-se, ainda, que y s\u00e3o dois bens, com pre\u00e7os de 200 e 50 unidades monet\u00e1rias, respectivamente, e que a renda dos dois consumidores \u00e9 de 1.000 unidades monet\u00e1rias, julgue os itens subsecutivos.","id":515770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Considere uma economia formada por dois consumidores, Jo\u00e3o e Pedro, cujas fun\u00e7\u00f5es utilidades s\u00e3o descritas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Jo\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U(x,y)=5x+2y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Pedro: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U(x,y)=3x+2y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se, ainda, que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o dois bens, com pre\u00e7os de 200 e 50 unidades monet\u00e1rias, respectivamente, e que a renda dos dois consumidores \u00e9 de 1.000 unidades monet\u00e1rias, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 73","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Utilidade","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Utilidade","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412774,"slug":"economia-e-financas-funcao-utilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o gastar\u00e1 a sua renda no consumo do bem y e, portanto, n\u00e3o consumir\u00e1 o bem x.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":2249057,"hashId":"56c6050a2f65944df2c3ab8659be80bc","enunciado":"<p>Jo\u00e3o gastar\u00e1 a sua renda no consumo do bem <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e, portanto, n\u00e3o consumir\u00e1 o bem <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":8849697,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849697,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8849698,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Considere uma economia formada por dois consumidores, Jo\u00e3o e Pedro, cujas fun\u00e7\u00f5es utilidades s\u00e3o descritas a seguir. Jo\u00e3o: U(x,y)=5x+2y Pedro: U(x,y)=3x+2y Considerando-se, ainda, que y s\u00e3o dois bens, com pre\u00e7os de 200 e 50 unidades monet\u00e1rias, respectivamente, e que a renda dos dois consumidores \u00e9 de 1.000 unidades monet\u00e1rias, julgue os itens subsecutivos.","id":515770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Considere uma economia formada por dois consumidores, Jo\u00e3o e Pedro, cujas fun\u00e7\u00f5es utilidades s\u00e3o descritas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Jo\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U(x,y)=5x+2y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Pedro: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U(x,y)=3x+2y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se, ainda, que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o dois bens, com pre\u00e7os de 200 e 50 unidades monet\u00e1rias, respectivamente, e que a renda dos dois consumidores \u00e9 de 1.000 unidades monet\u00e1rias, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 73","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Utilidade","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Utilidade","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412774,"slug":"economia-e-financas-funcao-utilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elasticidade-pre\u00e7o do bem de Giffen \u00e9 sempre positiva.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":2249062,"hashId":"2654a0f46802a20454efb5c03171e464","enunciado":"<p>A elasticidade-pre\u00e7o do bem de Giffen \u00e9 sempre positiva.<\/p>","resposta":8849713,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8849714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na teoria microecon\u00f4mica cl\u00e1ssica do consumidor, julgue os itens que se seguem.","id":515772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na teoria microecon\u00f4mica cl\u00e1ssica do consumidor, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a  76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","oab":false,"nome":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","pai":412733,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412736,"slug":"economia-e-financas-bens-inferiores-e-bens-de-giffen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico apresenta os aspectos de mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO dizer que:","provas":[{"id":75714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286199,"hashId":"167e3303aee9826d159c32934675bf27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico apresenta os aspectos de mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Nesse sentido, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> dizer que:<\/p>","resposta":9007857,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o ativo, os valores de entrada refletem o custo da compra. O custo hist\u00f3rico e o custo de reposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o valores de entrada. Os valores de sa\u00edda refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.","id":9007853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o ativo, os valores de entrada refletem o custo da compra. O custo hist\u00f3rico e o custo de reposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o valores de entrada. Os valores de sa\u00edda refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bases de mensura\u00e7\u00e3o para o passivo tamb\u00e9m podem ser classificadas em termos de valores de entrada ou de sa\u00edda. Os valores de entrada se relacionam \u00e0 transa\u00e7\u00e3o na qual a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 contra\u00edda ou ao montante que a entidade aceitaria para assumir um passivo. Os valores de sa\u00edda refletem o montante exigido para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o ou o montante exigido para liberar a entidade da obriga\u00e7\u00e3o.","id":9007854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bases de mensura\u00e7\u00e3o para o passivo tamb\u00e9m podem ser classificadas em termos de valores de entrada ou de sa\u00edda. Os valores de entrada se relacionam \u00e0 transa\u00e7\u00e3o na qual a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 contra\u00edda ou ao montante que a entidade aceitaria para assumir um passivo. Os valores de sa\u00edda refletem o montante exigido para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o ou o montante exigido para liberar a entidade da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o dos passivos s\u00e3o identificadas e discutidas \u00e0 luz (i) da informa\u00e7\u00e3o que fornecem sobre o custo dos servi\u00e7os prestados, da capacidade operacional e da capacidade financeira da entidade, e (ii) da extens\u00e3o na qual fornecem informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas: custo hist\u00f3rico; custo de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o; valor de mercado; custo de libera\u00e7\u00e3o; e pre\u00e7o presumido.","id":9007855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o dos passivos s\u00e3o identificadas e discutidas \u00e0 luz (i) da informa\u00e7\u00e3o que fornecem sobre o custo dos servi\u00e7os prestados, da capacidade operacional e da capacidade financeira da entidade, e (ii) da extens\u00e3o na qual fornecem informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas: custo hist\u00f3rico; custo de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o; valor de mercado; custo de libera\u00e7\u00e3o; e pre\u00e7o presumido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o para os ativos s\u00e3o identificadas e discutidas \u00e0 luz da informa\u00e7\u00e3o que fornecem sobre o custo de servi\u00e7os prestados, a capacidade operacional e a capacidade financeira da entidade, al\u00e9m da extens\u00e3o na qual fornecem informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas: custo hist\u00f3rico; valor de mercado; custo de reposi\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o; pre\u00e7o l\u00edquido de venda; valor em uso.","id":9007856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o para os ativos s\u00e3o identificadas e discutidas \u00e0 luz da informa\u00e7\u00e3o que fornecem sobre o custo de servi\u00e7os prestados, a capacidade operacional e a capacidade financeira da entidade, al\u00e9m da extens\u00e3o na qual fornecem informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas: custo hist\u00f3rico; valor de mercado; custo de reposi\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o; pre\u00e7o l\u00edquido de venda; valor em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o ativo, os valores de entrada refletem o custo da compra. O custo hist\u00f3rico e o custo de reposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o valores de sa\u00edda. Os valores de sa\u00edda refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.","id":9007857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o ativo, os valores de entrada refletem o custo da compra. O custo hist\u00f3rico e o custo de reposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o valores de sa\u00edda. Os valores de sa\u00edda refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, os recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital e, ainda, o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente s\u00e3o chamadas de receita:","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:50:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303757,"hashId":"152c866c1a4ec9cc38587edf28f6f41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, os recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital e, ainda, o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente s\u00e3o chamadas de receita:<\/p>","resposta":9086204,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Industrial.","id":9086203,"corpo":"<p>Industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De capital.","id":9086204,"corpo":"<p>De capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":9086205,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De contribui\u00e7\u00f5es.","id":9086206,"corpo":"<p>De contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrente.","id":9086207,"corpo":"<p>Corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o por pares \u00e9 uma forma de an\u00e1lise da causa-raiz, na qual a equipe define uma meta ou efeito arquitetural e, ent\u00e3o, enuncia as a\u00e7\u00f5es relacionadas para o alcance da meta.","provas":[{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2587027,"hashId":"e4dc8676756df197f82fa341d05dfa9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o por pares \u00e9 uma forma de an\u00e1lise da causa-raiz, na qual a equipe define uma meta ou efeito arquitetural e, ent\u00e3o, enuncia as a\u00e7\u00f5es relacionadas para o alcance da meta.<\/p>","resposta":10317885,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10317885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito de revis\u00e3o por pares, julgue o item subsequente.","id":553479,"enunciado":"<p>Acerca do conceito de revis\u00e3o por pares, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 96 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se confiabilidade de software como a probabilidade de opera\u00e7\u00e3o, sem falhas, de um programa de computador em dado ambiente por determinado tempo.","provas":[{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:24:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2587030,"hashId":"b64b15c767d1b49a74265df2b7f004ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se confiabilidade de <em>software <\/em>como a probabilidade de opera\u00e7\u00e3o, sem falhas, de um programa de computador em dado ambiente por determinado tempo.<\/p>","resposta":10317890,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10317891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a qualidade de software, julgue os itens seguintes.","id":553481,"enunciado":"<p>No que concerne a qualidade de <em>software<\/em>, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 e 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade De Software","oab":false,"nome":"Qualidade De Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428831,"slug":"tecnologia-da-informacao-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sancionada em 8 de janeiro de 2020, a Lei n\u00ba 13.977 cria a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea). A legisla\u00e7\u00e3o vem como uma resposta \u00e0 impossibilidade de identificar o autismo visualmente, o que com frequ\u00eancia gera obst\u00e1culos ao acesso a atendimentos priorit\u00e1rios e a servi\u00e7os aos quais os autistas t\u00eam direito, como estacionar em uma vaga para pessoas com defici\u00eancia. (Fonte: https:\/\/autismoerealidade.org.br) A lei citada acima ficou conhecida com o nome do filho do apresentador, ator, escritor brasileiro e ativista pela causa autista:","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:45:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336620,"hashId":"dd030ae9e4df4db2a3315832c7ebc1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionada em 8 de janeiro de 2020, a Lei n\u00ba 13.977 cria a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea). A legisla\u00e7\u00e3o vem como uma resposta \u00e0 impossibilidade de identificar o autismo visualmente, o que com frequ\u00eancia gera obst\u00e1culos ao acesso a atendimentos priorit\u00e1rios e a servi\u00e7os aos quais os autistas t\u00eam direito, como estacionar em uma vaga para pessoas com defici\u00eancia. (Fonte: https:\/\/autismoerealidade.org.br) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei citada acima ficou conhecida com o nome do filho do apresentador, ator, escritor brasileiro e ativista pela causa autista:<\/p>","resposta":9233783,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luciano Huck.","id":9233782,"corpo":"<p>Luciano Huck.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcos Mion.","id":9233783,"corpo":"<p>Marcos Mion.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodrigo Faro.","id":9233784,"corpo":"<p>Rodrigo Faro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tadeu Schmidt.","id":9233785,"corpo":"<p>Tadeu Schmidt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tiago Leifert.","id":9233786,"corpo":"<p>Tiago Leifert.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cascavel possui um local tido como um dos maiores em \u00e1rea de conserva\u00e7\u00e3o ambiental do Sul do Brasil. Rico em fauna e flora, o ambiente \u00e9 um dos lugares preferidos de lazer dos cascavelenses. Como se chama esse local?","provas":[{"id":77260,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:46:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325671,"hashId":"72461ebc793dd125d93c8ac078b5d936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel possui um local tido como um dos maiores em \u00e1rea de conserva\u00e7\u00e3o ambiental do Sul do Brasil. Rico em fauna e flora, o ambiente \u00e9 um dos lugares preferidos de lazer dos cascavelenses. Como se chama esse local?<\/p>","resposta":9184758,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Ecol\u00f3gico Lago Azul.","id":9184757,"corpo":"<p>Parque Ecol\u00f3gico Lago Azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parque Ecol\u00f3gico Paulo Gorski.","id":9184758,"corpo":"<p>Parque Ecol\u00f3gico Paulo Gorski.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parque Ecol\u00f3gico Nei Braga.","id":9184759,"corpo":"<p>Parque Ecol\u00f3gico Nei Braga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parque Ecol\u00f3gico Lago Sul.","id":9184760,"corpo":"<p>Parque Ecol\u00f3gico Lago Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parque Ecol\u00f3gico Ecopark Oeste","id":9184761,"corpo":"<p>Parque Ecol\u00f3gico Ecopark Oeste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cascavel - PR","oab":false,"nome":"Cascavel - PR","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407498,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-cascavel-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em abril, comemora-se os 140 anos do nascimento de Monteiro Lobato (1882-1948). Nascido em Taubat\u00e9\/SP, foi um dos primeiros autores de literatura infantil de nosso pa\u00eds e de toda Am\u00e9rica Latina. \u201c_________________________\u201d \u00e9 sua obra de maior destaque na literatura infantil. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:45:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336619,"hashId":"97fda4a0ea640ea666cd52f6249f442f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em abril, comemora-se os 140 anos do nascimento de Monteiro Lobato (1882-1948). Nascido em Taubat\u00e9\/SP, foi um dos primeiros autores de literatura infantil de nosso pa\u00eds e de toda Am\u00e9rica Latina. \u201c_________________________\u201d \u00e9 sua obra de maior destaque na literatura infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9233781,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menino Maluquinho","id":9233777,"corpo":"<p>Menino Maluquinho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meu P\u00e9 de Laranja Lima","id":9233778,"corpo":"<p>Meu P\u00e9 de Laranja Lima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O menino no espelho","id":9233779,"corpo":"<p>O menino no espelho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Pequeno Nicolau","id":9233780,"corpo":"<p>O Pequeno Nicolau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O S\u00edtio do Pica-pau Amarelo","id":9233781,"corpo":"<p>O S\u00edtio do Pica-pau Amarelo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem foi o presidente escolhido nas elei\u00e7\u00f5es indiretas de 1985, ap\u00f3s o regime militar, que morreu antes de assumir o cargo?","provas":[{"id":77502,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331696,"hashId":"f67ef21ddd73ea3ac0670f49def6e5a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem foi o presidente escolhido nas elei\u00e7\u00f5es indiretas de 1985, ap\u00f3s o regime militar, que morreu antes de assumir o cargo?<\/p>","resposta":9212349,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello.","id":9212347,"corpo":"<p>Fernando Collor de Mello.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ulisses Guimar\u00e3es.","id":9212348,"corpo":"<p>Ulisses Guimar\u00e3es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tancredo Neves.","id":9212349,"corpo":"<p>Tancredo Neves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leonel Brizola.","id":9212350,"corpo":"<p>Leonel Brizola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem nasce em S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro\/SC \u00e9 denominado pelo gent\u00edlico de:","provas":[{"id":77502,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:46:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331704,"hashId":"c39fc0a3b0f0df92bfe174c944d16c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem nasce em S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro\/SC \u00e9 denominado pelo gent\u00edlico de:<\/p>","resposta":9212377,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cedrino.","id":9212374,"corpo":"<p>Cedrino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Cedrense.","id":9212375,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Cedrense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cedroense. ","id":9212376,"corpo":"<p>Cedroense. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cedrense.","id":9212377,"corpo":"<p>Cedrense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Proctologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:56:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2305578,"hashId":"6896d09a1953b3f2a202bee919db6ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9094783,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9094782,"corpo":"<p>Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9094783,"corpo":"<p>A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9094784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9094785,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9094786,"corpo":"<p>Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro.Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200).Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVhO novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:03:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2304649,"hashId":"d2a70f421271158bff39e56cd2d15a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9090408,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-Brasil.","id":9090404,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio raz\u00e3o.","id":9090405,"corpo":"<p>Aux\u00edlio raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia","id":9090406,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsa emergencial.","id":9090407,"corpo":"<p>Bolsa emergencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.","id":9090408,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2304649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instalado como uma vers\u00e3o brasileira do touro de Wall Street, o monumento (...) n\u00e3o foi bem recebido por todos. Em protesto contra a fome, a desigualdade social e o desemprego, grupos fizeram atos em frente \u00e0 est\u00e1tua, que por dois dias amanheceu com cartazes colados. Integrantes da ONG SP Invis\u00edvel ainda organizaram um churrasco para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em frente ao touro, que fica no centro da capital paulista.A est\u00e1tua brasileira tem 5,10 metros de comprimento e foi constru\u00edda sobre uma estrutura met\u00e1lica tubular com multicamadas de fibra de vidro de alta densidade e pintura anticorrosiva. Gilson Finkelsztain, CEO da B3, diz que o monumento \"representa a for\u00e7a e a resili\u00eancia do povo brasileiro\".Explicando... O touro \u00e9 considerado s\u00edmbolo do mercado financeiro por representar \"o otimismo e a for\u00e7a dos investidores\". A origem dessa met\u00e1fora est\u00e1 numa express\u00e3o usada no mercado financeiro para se referir ao movimento de alta nos pap\u00e9is, quando os pre\u00e7os est\u00e3o subindo: \"bull market\" (mercado do touro, em tradu\u00e7\u00e3o livre).Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/ A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a(ao):","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303866,"hashId":"da38e00385da473f56d3cb137982ce73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instalado como uma vers\u00e3o brasileira do touro de Wall Street, o monumento (...) n\u00e3o foi bem recebido por todos. Em protesto contra a fome, a desigualdade social e o desemprego, grupos fizeram atos em frente \u00e0 est\u00e1tua, que por dois dias amanheceu com cartazes colados. Integrantes da ONG SP Invis\u00edvel ainda organizaram um churrasco para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em frente ao touro, que fica no centro da capital paulista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A est\u00e1tua brasileira tem 5,10 metros de comprimento e foi constru\u00edda sobre uma estrutura met\u00e1lica tubular com multicamadas de fibra de vidro de alta densidade e pintura anticorrosiva. Gilson Finkelsztain, CEO da B3, diz que o monumento \"representa a for\u00e7a e a resili\u00eancia do povo brasileiro\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Explicando... O touro \u00e9 considerado s\u00edmbolo do mercado financeiro por representar \"o otimismo e a for\u00e7a dos investidores\". A origem dessa met\u00e1fora est\u00e1 numa express\u00e3o usada no mercado financeiro para se referir ao movimento de alta nos pap\u00e9is, quando os pre\u00e7os est\u00e3o subindo: \"bull market\" (mercado do touro, em tradu\u00e7\u00e3o livre).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a(ao):<\/p>","resposta":9086713,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.","id":9086713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavalo branco na pra\u00e7a principal da capital do Brasil.","id":9086714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavalo branco na pra\u00e7a principal da capital do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1tua da 'Menina Destemida'.","id":9086715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua da 'Menina Destemida'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores do Rio de Janeiro.","id":9086716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1tua de Van der Burse.","id":9086717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua de Van der Burse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/culturaOutra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:16:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303512,"hashId":"1bf36f2ce4a85c94431040111647b761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9085044,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9085040,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9085041,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9085042,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9085043,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9085044,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2303512","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economiaNo Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76077,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:19:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2309709,"hashId":"ce116796eb15ecd4718476d513dd07e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9113813,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9113812,"corpo":"<p>Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9113813,"corpo":"<p>A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9113814,"corpo":"<p>Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9113815,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9113816,"corpo":"<p>Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2309709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 1500 at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira decresceu acentuadamente e muitos povos foram extintos. O desaparecimento dos povos ind\u00edgenas passou a ser visto como uma conting\u00eancia hist\u00f3rica, algo a ser lamentado, por\u00e9m inevit\u00e1vel. No entanto, este quadro come\u00e7ou a dar sinais de mudan\u00e7a nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado. A partir de 1991, o IBGE incluiu os ind\u00edgenas no censo demogr\u00e1fico nacional. O contingente de brasileiros que se considerava ind\u00edgena cresceu 150% na d\u00e9cada de 90. O ritmo de crescimento foi quase seis vezes maior que o da popula\u00e7\u00e3o em geral. O percentual de ind\u00edgenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total brasileira saltou de 0,2% em 1991 para 0,4% em 2000, totalizando 734 mil pessoas. Houve um aumento anual de 10,8% da popula\u00e7\u00e3o, a maior taxa de crescimento dentre todas as categorias, quando a m\u00e9dia total de crescimento foi de 1,6%. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.gov.br\/funai\/pt-br\/atuacao\/povos-indigenas\/quem-sao As regi\u00f5es com menor n\u00famero de ind\u00edgenas s\u00e3o:","provas":[{"id":76081,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:17:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306268,"hashId":"b9184d30d446257a950d68df0c8c96c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 1500 at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira decresceu acentuadamente e muitos povos foram extintos. O desaparecimento dos povos ind\u00edgenas passou a ser visto como uma conting\u00eancia hist\u00f3rica, algo a ser lamentado, por\u00e9m inevit\u00e1vel. No entanto, este quadro come\u00e7ou a dar sinais de mudan\u00e7a nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado. A partir de 1991, o IBGE incluiu os ind\u00edgenas no censo demogr\u00e1fico nacional. O contingente de brasileiros que se considerava ind\u00edgena cresceu 150% na d\u00e9cada de 90. O ritmo de crescimento foi quase seis vezes maior que o da popula\u00e7\u00e3o em geral. O percentual de ind\u00edgenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total brasileira saltou de 0,2% em 1991 para 0,4% em 2000, totalizando 734 mil pessoas. Houve um aumento anual de 10,8% da popula\u00e7\u00e3o, a maior taxa de crescimento dentre todas as categorias, quando a m\u00e9dia total de crescimento foi de 1,6%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.gov.br\/funai\/pt-br\/atuacao\/povos-indigenas\/quem-sao <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es com menor n\u00famero de ind\u00edgenas s\u00e3o:<\/p>","resposta":9097729,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nordeste e Centro-Oeste.","id":9097726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norte e Nordeste.","id":9097727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste e Sudeste.","id":9097728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro-Oeste e Sudeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sudeste e Sul.","id":9097729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste e Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norte e Sul.","id":9097730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte e Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/culturaOutra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76077,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2309734,"hashId":"6e2c9882261a5509d2a893a6623db51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9113923,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9113923,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9113924,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9113925,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9113926,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9113927,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2309734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aspecto central na XP \u00e9 o fato de que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto ocorre tanto antes quanto depois de se ter iniciado a codifica\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:10:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586382,"hashId":"a8b3c28a390b0706ceff756cceb6ee74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aspecto central na XP \u00e9 o fato de que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto ocorre tanto antes quanto depois de se ter iniciado a codifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10316300,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10316301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de software, julgue os seguintes itens.","id":553335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de <em>software<\/em>, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extreme Programming (XP)","oab":false,"nome":"Extreme Programming (XP)","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428798,"slug":"tecnologia-da-informacao-extreme-programming-xp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a sprint, nenhuma mudan\u00e7a que coloque em risco a meta da sprint \u00e9 feita, contudo o product backlog pode ser refinado conforme necess\u00e1rio.","provas":[{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:10:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586386,"hashId":"d51ec583f92d021bb0a22625283d0bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a <em>sprint<\/em>, nenhuma mudan\u00e7a que coloque em risco a meta da <em>sprint <\/em>\u00e9 feita, contudo o <em>product backlog<\/em> pode ser refinado conforme necess\u00e1rio.<\/p>","resposta":10316314,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10316315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao Scrum e ao Kanban.","id":553336,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos ao Scrum e ao Kanban.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento das aulas de instrumento de forma coletiva deve seguir os mesmos procedimentos das aulas individuais: primeiramente, um aquecimento vocal\/instrumental; em seguida, a leitura e a condu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio a ser trabalhado. A diferen\u00e7a reside no tempo dedicado a cada aluno; enquanto no ensino individual a aula \u00e9 toda voltada para um aluno, no ensino coletivo, apesar de os alunos estarem juntos na mesma sala, o professor deve dividir a aula em momentos de aten\u00e7\u00e3o individual. Em muitos casos, para n\u00e3o comprometer a interpreta\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 executando, o aluno deve aguardar seu momento em sil\u00eancio ou mentalizar seu pr\u00f3prio repert\u00f3rio.","provas":[{"id":91405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:28:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2599046,"hashId":"2bed8f39dbe959136f5673e82fd4edcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento das aulas de instrumento de forma coletiva deve seguir os mesmos procedimentos das aulas individuais: primeiramente, um aquecimento vocal\/instrumental; em seguida, a leitura e a condu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio a ser trabalhado. A diferen\u00e7a reside no tempo dedicado a cada aluno; enquanto no ensino individual a aula \u00e9 toda voltada para um aluno, no ensino coletivo, apesar de os alunos estarem juntos na mesma sala, o professor deve dividir a aula em momentos de aten\u00e7\u00e3o individual. Em muitos casos, para n\u00e3o comprometer a interpreta\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 executando, o aluno deve aguardar seu momento em sil\u00eancio ou mentalizar seu pr\u00f3prio repert\u00f3rio.<\/p>","resposta":10367437,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367436,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367437,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 metodologia de ensino da m\u00fasica e a assuntos correlatos, julgue os itens de 111 a 120.","id":555090,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 metodologia de ensino da m\u00fasica e a assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As Tecnologias Digitais de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TDIC) oportunizam uma s\u00e9rie de ferramentas que possibilitam interagir pedagogicamente, criando um conjunto de possibilidades a serem exploradas em sala de aula. Contudo, elas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para garantir inova\u00e7\u00e3o e uma efetiva aprendizagem. Assim, a t\u00f4nica do professor de m\u00fasica deve estar na explora\u00e7\u00e3o e na compreens\u00e3o de como a utiliza\u00e7\u00e3o das TDIC pode contribuir com os processos de ensino e aprendizagem musical: quais m\u00e9todos, quais conte\u00fados, quais formas de avalia\u00e7\u00e3o e, principalmente, quais pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas o docente pode contemplar em sala de aula.","provas":[{"id":91405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:28:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2599036,"hashId":"a3b4b9d35ca2cf3e136c2ef67b8b5b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Tecnologias Digitais de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TDIC) oportunizam uma s\u00e9rie de ferramentas que possibilitam interagir pedagogicamente, criando um conjunto de possibilidades a serem exploradas em sala de aula. Contudo, elas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para garantir inova\u00e7\u00e3o e uma efetiva aprendizagem. Assim, a t\u00f4nica do professor de m\u00fasica deve estar na explora\u00e7\u00e3o e na compreens\u00e3o de como a utiliza\u00e7\u00e3o das TDIC pode contribuir com os processos de ensino e aprendizagem musical: quais m\u00e9todos, quais conte\u00fados, quais formas de avalia\u00e7\u00e3o e, principalmente, quais pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas o docente pode contemplar em sala de aula.<\/p>","resposta":10367416,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical e a assuntos correlatos, julgue os itens de 101 a 110.","id":555087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical e a assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}