{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165715,"perPage":"100","pages":21658,"page":20585,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em virtude de viagem, Adriano solicitou de S\u00e9rgio que guardasse, durante o per\u00edodo em que estivesse viajando, alguns pertences seus, entre os quais um autom\u00f3vel, uma motocicleta e um computador. Convencionaram um valor fixo que seria pago por Adriano pela guarda dos bens. Dez dias depois, aproximadamente, Priscila, irm\u00e3 de Adriano, esteve na resid\u00eancia de S\u00e9rgio e exigiu a entrega do computador, pois este lhe pertencia. Diante da negativa de S\u00e9rgio em entregar o computador, Priscila tentou usar de viol\u00eancia para pegar o bem. Pode-se afirmar que, neste caso:","provas":[{"id":21738,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2004-nce-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"NCE - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 16:21:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739019,"hashId":"e57cec1c00a5c68339ecf8b5266d8c36","enunciado":"Em virtude de viagem, Adriano solicitou de S\u00e9rgio\r\nque guardasse, durante o per\u00edodo em que estivesse\r\nviajando, alguns pertences seus, entre os quais um\r\nautom\u00f3vel, uma motocicleta e um computador.\r\nConvencionaram um valor fixo que seria pago por\r\nAdriano pela guarda dos bens. Dez dias depois, aproximadamente,\r\nPriscila, irm\u00e3 de Adriano, esteve na\r\nresid\u00eancia de S\u00e9rgio e exigiu a entrega do computador,\r\npois este lhe pertencia. Diante da negativa de\r\nS\u00e9rgio em entregar o computador, Priscila tentou usar\r\nde viol\u00eancia para pegar o bem. Pode-se afirmar que,\r\nneste caso:","resposta":2534875,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9rgio pode fazer uso da autodefesa da posse, pois \u00e9 possuidor do bem;","id":2534875,"corpo":"S\u00e9rgio pode fazer uso da autodefesa da posse, pois\r\n\u00e9 possuidor do bem;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando uma a\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de posse;","id":2534876,"corpo":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando\r\numa a\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de posse;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando uma a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse;","id":2534877,"corpo":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando\r\numa a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando uma a\u00e7\u00e3o de interdito proibit\u00f3rio;","id":2534878,"corpo":"S\u00e9rgio somente pode solucionar a quest\u00e3o, ajuizando\r\numa a\u00e7\u00e3o de interdito proibit\u00f3rio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio nada pode fazer, pois \u00e9 mero detentor do bem.","id":2534879,"corpo":"S\u00e9rgio nada pode fazer, pois \u00e9 mero detentor do bem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321541,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/739019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um balan\u00e7o levantado puramente em valores correntes, mesmo sendo v\u00e1lido em um momento determinado, s\u00f3 seria compar\u00e1vel com outro levantado em data diferente, pelo mesmo crit\u00e9rio, se n\u00e3o tivesse havido varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de pre\u00e7os da economia.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234914,"hashId":"87fd988294b175784a1b68a5e6c0aa4b","enunciado":"<p align=justify>Um balan\u00e7o levantado puramente em valores correntes,\r\nmesmo sendo v\u00e1lido em um momento determinado, s\u00f3 seria\r\ncompar\u00e1vel com outro levantado em data diferente, pelo\r\nmesmo crit\u00e9rio, se n\u00e3o tivesse havido varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de\r\npre\u00e7os da economia.<\/p>","resposta":918846,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":918847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diferentes crit\u00e9rios de valor pass\u00edveis de serem adotados, julgue o item subseq\u00fcente.","id":159741,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diferentes crit\u00e9rios de valor pass\u00edveis de serem\r\nadotados, julgue o item subseq\u00fcente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/234914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um balan\u00e7o levantado puramente em valores correntes, mesmo sendo v\u00e1lido em um momento determinado, s\u00f3 seria compar\u00e1vel com outro levantado em data diferente, pelo mesmo crit\u00e9rio, se n\u00e3o tivesse havido varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de pre\u00e7os da economia.","provas":[{"id":1112,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":234674,"hashId":"0502324a7573299cc29469e0ee793000","enunciado":"<p align=justify>Um balan\u00e7o levantado puramente em valores correntes,\r\nmesmo sendo v\u00e1lido em um momento determinado, s\u00f3\r\nseria compar\u00e1vel com outro levantado em data diferente,\r\npelo mesmo crit\u00e9rio, se n\u00e3o tivesse havido varia\u00e7\u00f5es nos\r\nn\u00edveis de pre\u00e7os da economia.<\/p>","resposta":918366,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":918367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diferentes crit\u00e9rios de valor pass\u00edveis de serem adotados, julgue o item subseq\u00fcente.","id":159657,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diferentes crit\u00e9rios de valor pass\u00edveis de\r\nserem adotados, julgue o item subseq\u00fcente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/234674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal em opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira de interesse da Uni\u00e3o \u00e9 exemplo de ato composto. Nesse caso, ocorre o controle pol\u00edtico do ato, sendo necess\u00e1ria sua motiva\u00e7\u00e3o, na forma da lei.","provas":[{"id":28544,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-procurador-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Procurador de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":936040,"hashId":"e04704e49414e845aac0ae55be38939f","enunciado":"A autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal em opera\u00e7\u00f5es externas de\r\nnatureza financeira de interesse da Uni\u00e3o \u00e9 exemplo de ato\r\ncomposto. Nesse caso, ocorre o controle pol\u00edtico do ato, sendo\r\nnecess\u00e1ria sua motiva\u00e7\u00e3o, na forma da lei.","resposta":3280421,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3280420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3280421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":357410,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao controle da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/936040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual caso se reescreva o trecho \"Mantimentos s\u00f3 chegam a esses locais em barcos\" (L.7) da seguinte forma: Provis\u00f5es chegam s\u00f3 nestes lugares e de barco.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201720,"hashId":"2fda32e8bdb387ffc5c3f4f989a9e5f5","enunciado":"<P align=justify>Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual caso se reescreva o trecho \"Mantimentos s\u00f3 chegam a esses locais em barcos\" (<EM>L<\/EM>.7) da seguinte forma: Provis\u00f5es chegam s\u00f3 nestes lugares e de barco.<\/P>","resposta":836240,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":149092,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_115.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/201720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Eq\u00fcidade, integralidade, resolutividade e gratuidade s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos adotados pelo SUS.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633916,"hashId":"57a37d7e8a73a357b22e64a8df065ba2","enunciado":"<p align=justify>Eq\u00fcidade, integralidade, resolutividade e gratuidade s\u00e3o\r\nprinc\u00edpios b\u00e1sicos adotados pelo SUS.<\/p>","resposta":2200318,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990. O SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas tr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e complementarmente pelo setor privado contratado e conveniado. Acerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299658,"enunciado":"<p align=justify>O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e\r\nregulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990.\r\nO SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas\r\ntr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e\r\ncomplementarmente pelo setor privado contratado e conveniado.\r\nAcerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/633916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acompanhamento do tratamento ambulatorial de adultos com tuberculose pulmonar deve incluir, dentre outras, a orienta\u00e7\u00e3o para que o paciente tome o medicamento hidrazida","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 17:09:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114561,"hashId":"6dd979ebb41ec0a3b058499a094660af","enunciado":"<p align=justify>O acompanhamento do tratamento ambulatorial de adultos\r\ncom tuberculose pulmonar deve incluir, dentre outras, a\r\norienta\u00e7\u00e3o para que o paciente tome o medicamento hidrazida<\/p>","resposta":538643,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em jejum, uma vez ao dia, por seis meses.","id":538643,"corpo":"<p align=justify>em jejum, uma vez ao dia, por seis meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes ao dia, de prefer\u00eancia junto com a ingest\u00e3o de alimentos.","id":538644,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas vezes ao dia, de prefer\u00eancia junto com a ingest\u00e3o\r\nde alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alternando com os outros dois medicamentos bacteriost\u00e1ticos.","id":538645,"corpo":"<p align=justify>alternando com os outros dois medicamentos bacteriost\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semanalmente, at\u00e9 que o resultado do RX e do exame de escarro fique negativo.","id":538646,"corpo":"<p align=justify>semanalmente, at\u00e9 que o resultado do RX e do exame\r\nde escarro fique negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diariamente, de prefer\u00eancia junto com refei\u00e7\u00f5es hiperprot\u00e9icas.","id":538647,"corpo":"<p align=justify>diariamente, de prefer\u00eancia junto com refei\u00e7\u00f5es hiperprot\u00e9icas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/114561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Palestras, cartazes e folhetos educativos sobre lavagem das m\u00e3os s\u00e3o consideradas medidas eficientes para romper a cadeia de transmiss\u00e3o da","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 17:10:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114546,"hashId":"de6ee7dce98ccc66e021748a1b4ca059","enunciado":"<p align=justify>Palestras, cartazes e folhetos educativos sobre lavagem\r\ndas m\u00e3os s\u00e3o consideradas medidas eficientes para romper\r\na cadeia de transmiss\u00e3o da<\/p>","resposta":538582,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre amarela.","id":538579,"corpo":"<p align=justify>febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dengue.","id":538580,"corpo":"<p align=justify>dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquistossomose.","id":538581,"corpo":"<p align=justify>esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre tif\u00f3ide.","id":538582,"corpo":"<p align=justify>febre tif\u00f3ide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leptospirose.","id":538583,"corpo":"<p align=justify>leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Febre Tif\u00f3ide","oab":false,"nome":"Febre Tif\u00f3ide","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413383,"slug":"enfermagem-febre-tifoide"}],"slug":"enfermagem\/114546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"1------------Pesquisas realizadas em v\u00e1rios pa\u00edses mostram que a -----pobreza e a viol\u00eancia atingem especialmente os mais jovens. No -----Brasil, de acordo com o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico, os adolescentes 4 ---representam 12,5% da popula\u00e7\u00e3o total. Quase 7% deles s\u00e3o -----analfabetos, mais de 15% n\u00e3o freq\u00fcentam a escola e apenas 33% -----cursam o ensino m\u00e9dio. N\u00e3o bastasse isso, cerca de oito milh\u00f5es 7 ---apresentam pelo menos tr\u00eas anos de defasagem nos estudos e -----pertencem a fam\u00edlias com renda mensal per capita inferior a meio -----sal\u00e1rio m\u00ednimo. 10-----------Premidos pela baixa renda familiar, mais de um milh\u00e3o ------de adolescentes entre 12 e 14 anos de idade est\u00e3o submetidos \u00e0 ------explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, ao passo que outros 3,2 milh\u00f5es, 13 --com idade entre 15 e 17 anos, j\u00e1 est\u00e3o no mercado de trabalho. ------Via de regra, os adolescentes executam atividades prec\u00e1rias e mal ------remuneradas, cumprindo jornadas de trabalho excessivas, que os 16 --impedem de concluir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de ter acesso ao lazer e ------\u00e0 cultura, al\u00e9m de outras viv\u00eancias pr\u00f3prias \u00e0 idade. -------------V\u00e1rias outras pesquisas revelam que, no Brasil, os jovens 19 --s\u00e3o mais v\u00edtimas que algozes da viol\u00eancia. De um lado, o n\u00famero ------de infratores supera em pouco a casa dos vinte mil, o que ------representa 1% da popula\u00e7\u00e3o total da faixa et\u00e1ria dos 12 aos 17 22 --anos. Esses adolescentes respondem por 10% das infra\u00e7\u00f5es ------praticadas no territ\u00f3rio brasileiro. De outro lado, os assassinatos ------representam hoje 40,5% dos \u00f3bitos verificados entre os 25 --adolescentes em decorr\u00eancia de causas n\u00e3o naturais. Esse ------percentual reflete um aumento vertiginoso da viol\u00eancia dirigida ------contra o jovem e creditada ao seu envolvimento com drogas e \u00e0 28 --inefic\u00e1cia do sistema penal brasileiro, que deixa impunes os ------respons\u00e1veis pelas mortes. -------------Nesse panorama, surgem in\u00fameras propostas de 31 --altera\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico em vigor, seja para rebaixar o ------limite da inimputabilidade penal, seja para aumentar o prazo ------m\u00e1ximo da medida privativa de liberdade aplic\u00e1vel aos 34 --adolescentes que cometem viol\u00eancia contra a pessoa. No entanto, ------\u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem cuidadosa do tema, que deve ser ------analisado nos termos de sua complexidade, sem a interven\u00e7\u00e3o de 37 --posi\u00e7\u00f5es aprior\u00edsticas ou preconceituosas. Cleide de Oliveira Lemos. \u201cReduzir a idade penal \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o?\u201d In: UnB Revista. dez.\/2003-mar.\/2004, p. 16-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)Cerca de 12,5% dos jovens \u00e9 impedido de terminar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como de usufruir com lazer, de cultura, al\u00e9m de outras distra\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada idade.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353780,"hashId":"19268cb16a0eaea2310d3d1d78c6559d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Pesquisas realizadas em v\u00e1rios pa\u00edses mostram que a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pobreza e a viol\u00eancia atingem especialmente os mais jovens. No <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Brasil, de acordo com o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico, os adolescentes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>representam 12,5% da popula\u00e7\u00e3o total. Quase 7% deles s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>analfabetos, mais de 15% n\u00e3o freq\u00fcentam a escola e apenas 33% <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cursam o ensino m\u00e9dio. N\u00e3o bastasse isso, cerca de oito milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>apresentam pelo menos tr\u00eas anos de defasagem nos estudos e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pertencem a fam\u00edlias com renda mensal<em> per capita<\/em> inferior a meio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sal\u00e1rio m\u00ednimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Premidos pela baixa renda familiar, mais de um milh\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>de adolescentes entre 12 e 14 anos de idade est\u00e3o submetidos \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, ao passo que outros 3,2 milh\u00f5es, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>com idade entre 15 e 17 anos, j\u00e1 est\u00e3o no mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Via de regra, os adolescentes executam atividades prec\u00e1rias e mal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>remuneradas, cumprindo jornadas de trabalho excessivas, que os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>impedem de concluir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de ter acesso ao lazer e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00e0 cultura, al\u00e9m de outras viv\u00eancias pr\u00f3prias \u00e0 idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>V\u00e1rias outras pesquisas revelam que, no Brasil, os jovens <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>s\u00e3o mais v\u00edtimas que algozes da viol\u00eancia. De um lado, o n\u00famero <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>de infratores supera em pouco a casa dos vinte mil, o que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>representa 1% da popula\u00e7\u00e3o total da faixa et\u00e1ria dos 12 aos 17 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>anos. Esses adolescentes respondem por 10% das infra\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>praticadas no territ\u00f3rio brasileiro. De outro lado, os assassinatos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>representam hoje 40,5% dos \u00f3bitos verificados entre os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>adolescentes em decorr\u00eancia de causas n\u00e3o naturais. Esse <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>percentual reflete um aumento vertiginoso da viol\u00eancia dirigida <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>contra o jovem e creditada ao seu envolvimento com drogas e \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>inefic\u00e1cia do sistema penal brasileiro, que deixa impunes os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>respons\u00e1veis pelas mortes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Nesse panorama, surgem in\u00fameras propostas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>altera\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico em vigor, seja para rebaixar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>limite da inimputabilidade penal, seja para aumentar o prazo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>m\u00e1ximo da medida privativa de liberdade aplic\u00e1vel aos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>adolescentes que cometem viol\u00eancia contra a pessoa. No entanto, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem cuidadosa do tema, que deve ser <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>analisado nos termos de sua complexidade, sem a interven\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>posi\u00e7\u00f5es aprior\u00edsticas ou preconceituosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cleide de Oliveira Lemos. \u201cReduzir a idade penal \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o?\u201d <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">UnB Revista<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. dez.\/2003-mar.\/2004, p. 16-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 12,5% dos jovens \u00e9 impedido de terminar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como de usufruir com lazer, de cultura, al\u00e9m de outras distra\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada idade.<\/p>","resposta":1256200,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256199,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1256200,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas id\u00e9ias do texto ao lado, nas normas de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia e no significado das palavras, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208004,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas id\u00e9ias do texto ao lado, nas normas de\r\nconcord\u00e2ncia e de reg\u00eancia e no significado das palavras, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/353780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A APA pretende construir uma nova sede e, para isso, deseja selecionar um projeto arquitet\u00f4nico que alie beleza \u00e0 funcionalidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria l\u00edcito promover a sele\u00e7\u00e3o do projeto mediante licita\u00e7\u00e3o na modalidade concurso.","provas":[{"id":19359,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670812,"hashId":"3ffc4991f707d100206f1de18a9cd981","enunciado":"<p align=justify>A APA pretende construir uma nova sede e, para isso, deseja\r\nselecionar um projeto arquitet\u00f4nico que alie beleza \u00e0\r\nfuncionalidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria l\u00edcito promover a\r\nsele\u00e7\u00e3o do projeto mediante licita\u00e7\u00e3o na modalidade\r\nconcurso.<\/p>","resposta":2300017,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2300017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2300018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a APA uma autarquia hipot\u00e9tica do estado do Par\u00e1. Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca da APA, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307828,"enunciado":"<p align=justify>Considere a APA uma autarquia hipot\u00e9tica do estado do Par\u00e1.\r\nEm cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca da APA, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"}],"slug":"direito-administrativo\/670812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O Congresso Nacional aprovou uma emenda que alterou o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que se refere aos direitos trabalhistas das empregadas dom\u00e9sticas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a emenda n\u00e3o pode ser considerada constitucional, pois o sistema jur\u00eddico brasileiro acolhe o princ\u00edpio da supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual uma emenda constitucional n\u00e3o pode dispor contra as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou alter\u00e1-las.","provas":[{"id":32016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":995340,"hashId":"fc9055fac743ac113f9e4ae54153b625","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\n<\/p><p>O Congresso Nacional aprovou uma emenda que alterou o\r\ntexto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que se refere aos direitos\r\ntrabalhistas das empregadas dom\u00e9sticas.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a emenda n\u00e3o pode ser considerada\r\nconstitucional, pois o sistema jur\u00eddico brasileiro acolhe o\r\nprinc\u00edpio da supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual\r\numa emenda constitucional n\u00e3o pode dispor contra as\r\nnormas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou alter\u00e1-las.<\/p>","resposta":3474928,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre direito constitucional, no que se refere a direitos e garantias fundamentais, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o brasileira, ao controle da constitucionalidade, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais, \u00e0 justi\u00e7a, aos direitos pol\u00edticos, ao Poder Legislativo e garantia de seus membros e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.","id":368752,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre direito constitucional,\r\nno que se refere a direitos e garantias fundamentais, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira, ao controle da constitucionalidade, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais, \u00e0 justi\u00e7a, aos direitos pol\u00edticos, ao Poder Legislativo e\r\ngarantia de seus membros e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"},{"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":421807,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407769,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"}],"slug":"direito-constitucional\/995340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos decorrem, respectivamente,","provas":[{"id":3475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":116425,"hashId":"7d4208ae49f8088a0c657456f54b3707","enunciado":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos\r\ndecorrem, respectivamente,<\/p>","resposta":544823,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da ilegalidade e da conveni\u00eancia e oportunidade, sendo da compet\u00eancia exclusiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a revoga\u00e7\u00e3o.","id":544823,"corpo":"<p align=justify>da ilegalidade e da conveni\u00eancia e oportunidade,\r\nsendo da compet\u00eancia exclusiva da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica a revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da conveni\u00eancia e da oportunidade, sendo de compet\u00eancias exclusivas do Poder Judici\u00e1rio anular e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revogar.","id":544824,"corpo":"<p align=justify>da conveni\u00eancia e da oportunidade, sendo de\r\ncompet\u00eancias exclusivas do Poder Judici\u00e1rio anular\r\ne a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revogar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de v\u00edcios por arbitrariedade e de discricionariedade da autoridade competente, devendo o Poder Judici\u00e1rio anular e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revogar.","id":544825,"corpo":"<p align=justify>de v\u00edcios por arbitrariedade e de discricionariedade\r\nda autoridade competente, devendo o Poder Judici\u00e1rio\r\nanular e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revogar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da convalida\u00e7\u00e3o e dos motivos determinantes, podendo o Poder Judici\u00e1rio e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revogar e anular.","id":544826,"corpo":"<p align=justify>da convalida\u00e7\u00e3o e dos motivos determinantes, podendo\r\no Poder Judici\u00e1rio e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nrevogar e anular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da invalida\u00e7\u00e3o e do desfazimento, sendo da compet\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica apenas revogar e do Poder Judici\u00e1rio anular.","id":544827,"corpo":"<p align=justify>da invalida\u00e7\u00e3o e do desfazimento, sendo da compet\u00eancia\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica apenas revogar e\r\ndo Poder Judici\u00e1rio anular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/116425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada","provas":[{"id":4041,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156060,"hashId":"a98368ca170b65c8cfae3ec5848981d2","enunciado":"<p align=justify>Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada<\/p>","resposta":688299,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia funcional, administrativa e jurisdicional.","id":688298,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional, administrativa e jurisdicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autonomia funcional, administrativa e financeira.","id":688299,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional, administrativa e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia administrativa e jurisdicional.","id":688300,"corpo":"<p align=justify>autonomia administrativa e jurisdicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autonomia funcional e jurisdicional.","id":688301,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional e jurisdicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autonomia funcional administrativa, financeira e jurisdicional.","id":688302,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional administrativa, financeira e jurisdicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Autonomia Funcional, Administrativa e Or\u00e7ament\u00e1rio-Financeira","oab":true,"nome":"Autonomia Funcional, Administrativa e Or\u00e7ament\u00e1rio-Financeira","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407673,"slug":"direito-constitucional-autonomia-funcional-administrativa-e-orcamentario-financeira"}],"slug":"direito-constitucional\/156060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de sensoriamento remoto em climatologia e meteorologia, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":3907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":147515,"hashId":"8e28b7702ed523b51703fd63107c59fe","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de sensoriamento remoto em climatologia e meteorologia, \u00e9 <U>incorreto <\/U>afirmar que<\/P>","resposta":656606,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por meio de sat\u00e9lite \u00e9 poss\u00edvel estimar, em sistemas convectivos, a quantidade de \u00e1gua precipit\u00e1vel, isto \u00e9, a quantidade de \u00e1gua resultante da transforma\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de todo o vapor de \u00e1gua de uma coluna da atmosfera em \u00e1gua l\u00edquida.","id":656603,"corpo":"<p align=justify>por meio de sat\u00e9lite \u00e9 poss\u00edvel estimar, em sistemas\r\nconvectivos, a quantidade de \u00e1gua precipit\u00e1vel,\r\nisto \u00e9, a quantidade de \u00e1gua resultante da\r\ntransforma\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de todo o vapor de \u00e1gua\r\nde uma coluna da atmosfera em \u00e1gua l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o radar meteorol\u00f3gico pode realizar uma medi\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica da precipita\u00e7\u00e3o, fornecendo a sua distribui\u00e7\u00e3o espacial com alto n\u00edvel de detalhe, tanto na dire\u00e7\u00e3o horizontal como na vertical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie terrestre.","id":656604,"corpo":"<p align=justify>o radar meteorol\u00f3gico pode realizar uma medi\u00e7\u00e3o\r\nvolum\u00e9trica da precipita\u00e7\u00e3o, fornecendo a sua\r\ndistribui\u00e7\u00e3o espacial com alto n\u00edvel de detalhe,\r\ntanto na dire\u00e7\u00e3o horizontal como na vertical em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o radar meteorol\u00f3gico convencional \u00e9 composto, de forma geral, de um transmissor que emite um pulso de energia eletromagn\u00e9tica, o qual se propaga a partir de uma antena m\u00f3vel, e de um receptor que registra a energia refletida por um objeto e captada pela mesma antena que gerou o sinal.","id":656605,"corpo":"<p align=justify>o radar meteorol\u00f3gico convencional \u00e9 composto,\r\nde forma geral, de um transmissor que emite um\r\npulso de energia eletromagn\u00e9tica, o qual se propaga\r\na partir de uma antena m\u00f3vel, e de um receptor\r\nque registra a energia refletida por um objeto\r\ne captada pela mesma antena que gerou o sinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devido a uma s\u00e9rie de fatores que afetam o desempenho dos radares meteorol\u00f3gicos, como o fen\u00f4meno conhecido como propaga\u00e7\u00e3o an\u00f4mala, as medidas de precipita\u00e7\u00e3o por radares meteorol\u00f3gicos n\u00e3o apresentam, quando aplicadas aos modelos de simula\u00e7\u00e3o de drenagem urbana, qualidade de resultados superior \u00e0 obtida com os dados fornecidos por postos meteorol\u00f3gicos por meio de pluvi\u00f4metros e pluvi\u00f3grafos.","id":656606,"corpo":"<p align=justify>devido a uma s\u00e9rie de fatores que afetam o desempenho\r\ndos radares meteorol\u00f3gicos, como o\r\nfen\u00f4meno conhecido como propaga\u00e7\u00e3o an\u00f4mala,\r\nas medidas de precipita\u00e7\u00e3o por radares meteorol\u00f3gicos\r\nn\u00e3o apresentam, quando aplicadas aos\r\nmodelos de simula\u00e7\u00e3o de drenagem urbana, qualidade\r\nde resultados superior \u00e0 obtida com os dados\r\nfornecidos por postos meteorol\u00f3gicos por\r\nmeio de pluvi\u00f4metros e pluvi\u00f3grafos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no radar meteorol\u00f3gico convencional, a intensidade do eco \u00e9 obtida eletronicamente pela medida da energia retornada, junto com os indicadores de posi\u00e7\u00e3o espacial do alvo, o PPI (Indicador de Posi\u00e7\u00e3o no Plano) e RHI (Indicador de Dist\u00e2ncia- Altura).","id":656607,"corpo":"<p align=justify>no radar meteorol\u00f3gico convencional, a intensidade\r\ndo eco \u00e9 obtida eletronicamente pela medida\r\nda energia retornada, junto com os indicadores de\r\nposi\u00e7\u00e3o espacial do alvo, o PPI (Indicador de Posi\u00e7\u00e3o\r\nno Plano) e RHI (Indicador de Dist\u00e2ncia-\r\nAltura).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sensoriamento remoto","oab":false,"nome":"Sensoriamento remoto","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402680,"slug":"engenharia-florestal-sensoriamento-remoto"}],"slug":"engenharia-florestal\/147515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel medir a densidade de coliformes totais, sendo prefer\u00edvel que se examine a concentra\u00e7\u00e3o de Escherichia coli.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199243,"hashId":"c0482247bd79815cf524927b080f0aab","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel medir a densidade de coliformes totais, sendo\r\nprefer\u00edvel que se examine a concentra\u00e7\u00e3o de Escherichia coli.<\/p>","resposta":829397,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":829397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando os procedimentos que devem ser adotados para verificar se a qualidade da \u00e1gua em um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de uma cidade atende ao padr\u00e3o de potabilidade brasileiro.","id":148046,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando os procedimentos que devem\r\nser adotados para verificar se a qualidade da \u00e1gua em um sistema\r\nde distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de uma cidade atende ao padr\u00e3o de\r\npotabilidade brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/199243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma freq\u00fc\u00eancia de rotina de lavagem dos filtros deve ser estabelecida, lavando-se o filtro que apresenta o n\u00edvel de \u00e1gua mais baixo.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199250,"hashId":"125ef8ddbcb17a4eb314f4c74147653e","enunciado":"<p align=justify>Uma freq\u00fc\u00eancia de rotina de lavagem dos filtros deve ser\r\nestabelecida, lavando-se o filtro que apresenta o n\u00edvel de\r\n\u00e1gua mais baixo.<\/p>","resposta":829411,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":829411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No projeto de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico que emprega filtra\u00e7\u00e3o direta descendente, o projetista deve tomar algumas decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao sistema e ao controle operacional dos filtros. Acerca dessas decis\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":148047,"enunciado":"<p align=justify>No projeto de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua para\r\nabastecimento p\u00fablico que emprega filtra\u00e7\u00e3o direta\r\ndescendente, o projetista deve tomar algumas decis\u00f5es em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao sistema e ao controle operacional dos filtros. Acerca\r\ndessas decis\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/199250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para aumentar a carreira de filtra\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar meio filtrante com camadas m\u00faltiplas. No Brasil, \u00e9 muito utilizado o esquema de camada filtrante dupla de areia e antracito.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199252,"hashId":"085bc6bc9e9a334a7c34bb05b8b8cc05","enunciado":"<p align=justify>Para aumentar a carreira de filtra\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar meio\r\nfiltrante com camadas m\u00faltiplas. No Brasil, \u00e9 muito\r\nutilizado o esquema de camada filtrante dupla de areia e\r\nantracito.<\/p>","resposta":829414,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":829415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No projeto de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico que emprega filtra\u00e7\u00e3o direta descendente, o projetista deve tomar algumas decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao sistema e ao controle operacional dos filtros. Acerca dessas decis\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":148047,"enunciado":"<p align=justify>No projeto de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua para\r\nabastecimento p\u00fablico que emprega filtra\u00e7\u00e3o direta\r\ndescendente, o projetista deve tomar algumas decis\u00f5es em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao sistema e ao controle operacional dos filtros. Acerca\r\ndessas decis\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/199252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paulo foi contratado por uma cooperativa de m\u00e3o-de-obra, que congregava engenheiros. Trabalhou como aut\u00eantico cooperado, at\u00e9 que foi exclu\u00eddo dos quadros da cooperativa, em raz\u00e3o do n\u00e3o-cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para discutir a licitude do ato de exclus\u00e3o praticado e obter seu retorno aos quadros da cooperativa, Paulo dever\u00e1 buscar a justi\u00e7a do trabalho.","provas":[{"id":28976,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2004-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":943359,"hashId":"08e23bb14c5025ca4361a07743d97cd6","enunciado":"Paulo foi contratado por uma cooperativa de\r\nm\u00e3o-de-obra, que congregava engenheiros. Trabalhou\r\ncomo aut\u00eantico cooperado, at\u00e9 que foi exclu\u00eddo dos\r\nquadros da cooperativa, em raz\u00e3o do n\u00e3o-cumprimento\r\nde suas obriga\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para\r\ndiscutir a licitude do ato de exclus\u00e3o praticado e obter\r\nseu retorno aos quadros da cooperativa, Paulo dever\u00e1\r\nbuscar a justi\u00e7a do trabalho.","resposta":3304263,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3304262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3304263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca da compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":358870,"enunciado":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca da compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":["exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia trabalhista"],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/943359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado de Santa Catarina","sigla":"BESC","id":60,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"besc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo ato jur\u00eddico ser\u00e1 considerado NULO de pleno direito: I. quando for preterida alguma solenidade que a lei considere essencial para a sua validade; II. quando praticado com v\u00edcio resultante de erro, dolo e simula\u00e7\u00e3o; III. quando praticado com v\u00edcio resultante de coa\u00e7\u00e3o ou fraude; IV. quando praticado por pessoa relativamente incapaz. Assinale:","provas":[{"id":1211,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado de Santa Catarina","sigla":"BESC","id":60,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"besc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"besc-sc-2004-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - BESC - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":28048,"hashId":"ff433ddf8834c2fe7fec6128901d209a","enunciado":"<P align=justify>Todo ato jur\u00eddico ser\u00e1 considerado <STRONG>NULO <\/STRONG>de pleno direito:<\/P>\r\n<P align=justify>I. quando for preterida alguma solenidade que a lei considere essencial para a sua validade;<\/P>\r\n<P align=justify>II. quando praticado com v\u00edcio resultante de erro, dolo e simula\u00e7\u00e3o;<\/P>\r\n<P align=justify>III. quando praticado com v\u00edcio resultante de coa\u00e7\u00e3o ou fraude;<\/P>\r\n<P align=justify>IV. quando praticado por pessoa relativamente incapaz. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":134198,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta","id":134198,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta","id":134199,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa IV estiver correta","id":134200,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa IV estiver correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas","id":134201,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas","id":134202,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":24533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/28048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mandado de seguran\u00e7a, sendo a autoridade impetrada juiz de direito diretamente vinculado ao tribunal de justi\u00e7a local, ser\u00e1 irrelevante a mat\u00e9ria discutida para deslocar a compet\u00eancia para a justi\u00e7a federal, permanecendo competente a justi\u00e7a estadual.","provas":[{"id":28545,"cargo":{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Procurador Consultivo do Tribunal de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":936206,"hashId":"480021db3b4599fd502d24c04168bbc7","enunciado":"No mandado de seguran\u00e7a, sendo a autoridade impetrada\r\njuiz de direito diretamente vinculado ao tribunal de justi\u00e7a\r\nlocal, ser\u00e1 irrelevante a mat\u00e9ria discutida para deslocar\r\na compet\u00eancia para a justi\u00e7a federal, permanecendo\r\ncompetente a justi\u00e7a estadual.","resposta":3280752,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3280752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3280753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 compet\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":357460,"enunciado":"No que se refere \u00e0 compet\u00eancia, julgue os itens seguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/936206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9990,"slug":"tecnico-de-meio-ambiente-area-fiscalizacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ACP pode ser proposta por associa\u00e7\u00e3o que esteja constitu\u00edda h\u00e1 pelo menos um ano e tenha entre seus objetivos a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Caso a associa\u00e7\u00e3o legitimada abandone a a\u00e7\u00e3o ou dela desista, a titularidade da mesma passa ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":18331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9990,"slug":"tecnico-de-meio-ambiente-area-fiscalizacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-fiscalizacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":634906,"hashId":"03d30cf7871829f4a9735cc46cccfbc0","enunciado":"<p align=justify>A ACP pode ser proposta por associa\u00e7\u00e3o que esteja\r\nconstitu\u00edda h\u00e1 pelo menos um ano e tenha entre seus\r\nobjetivos a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Caso a associa\u00e7\u00e3o\r\nlegitimada abandone a a\u00e7\u00e3o ou dela desista, a titularidade da\r\nmesma passa ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":2203156,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2203156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2203157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica (ACP) tramita no ju\u00edzo civil e visa defender interesses coletivos e difusos, entre os quais se incluem temas relacionados ao meio ambiente. Acerca da autoria da ACP, julgue o item abaixo.","id":299862,"enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica (ACP) tramita no ju\u00edzo civil e visa defender\r\ninteresses coletivos e difusos, entre os quais se incluem temas\r\nrelacionados ao meio ambiente. Acerca da autoria da ACP, julgue\r\no item abaixo.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/634906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se elaborar o fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto, as despesas com deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o representam adi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18035,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18055,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:19:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":621276,"hashId":"75c6abd12d7e89888b07fe4dea933647","enunciado":"<p align=justify>Ao se elaborar o fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto, as\r\ndespesas com deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o representam adi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2169169,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2169169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2169170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise de fluxo de caixa e de capital de giro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297057,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da an\u00e1lise de fluxo de caixa e de capital de giro, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/621276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do des\u00e1gio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures provoca acr\u00e9scimo no passivo.","provas":[{"id":17780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":614314,"hashId":"980b6511534b45ee828579eb2bd7d713","enunciado":"<p align=justify>O registro do des\u00e1gio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures provoca\r\nacr\u00e9scimo no passivo.<\/p>","resposta":2150624,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2150623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2150624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos vinculados aos procedimentos cont\u00e1beis adotados no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":295576,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conhecimentos vinculados aos procedimentos\r\ncont\u00e1beis adotados no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Capital","oab":false,"nome":"De Capital","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4425,"slug":"contabilidade-geral-de-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416855,"slug":"contabilidade-geral-debentures-e-titulos-de-divida"}],"slug":"contabilidade-geral\/614314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do balancete ou balan\u00e7o, as receitas e as despesas devem ser computadas at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas ou semestre civil, independentemente de ser dia \u00fatil ou n\u00e3o, data que prevalecer\u00e1 no preenchimento das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","provas":[{"id":11857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:22:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":456381,"hashId":"2dc4e52dfb750d713f56d2f96ec0b5a3","enunciado":"<p align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o do balancete ou balan\u00e7o, as receitas e as\r\ndespesas devem ser computadas at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas ou\r\nsemestre civil, independentemente de ser dia \u00fatil ou n\u00e3o, data\r\nque prevalecer\u00e1 no preenchimento das demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras.<\/p>","resposta":1622959,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1622959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1622960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas, passivas, acess\u00f3rias e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, julgue os itens que se seguem.","id":260717,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas, passivas,\r\nacess\u00f3rias e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/456381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conseq\u00fc\u00eancia desses fatos, o resultado financeiro da empresa foi reduzido em R$ 3.000,00.","provas":[{"id":18032,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:19:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":621182,"hashId":"1cc5e30344178620796fbcc4f2f11546","enunciado":"<p align=justify>Em conseq\u00fc\u00eancia desses fatos, o resultado financeiro da\r\nempresa foi reduzido em R$ 3.000,00.<\/p>","resposta":2168982,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2168981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2168982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ernesto, propriet\u00e1rio da firma Entregas R\u00e1pidas, alienou, por R$ 15.000,00, tr\u00eas motocicletas, adquiridas dois anos antes. Outra motocicleta, adquirida junto com as demais, sofreu um acidente e tornou-se um bem imprest\u00e1vel. O valor m\u00e9dio de mercado de cada uma dessas motocicletas, na data da aliena\u00e7\u00e3o, \u00e9 R$ 4.500,00, valor igual ao custo de aquisi\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":297031,"enunciado":"<P align=justify>Ernesto, propriet\u00e1rio da firma Entregas R\u00e1pidas, alienou, por R$ 15.000,00, tr\u00eas motocicletas, adquiridas dois anos antes. Outra motocicleta, adquirida junto com as demais, sofreu um acidente e tornou-se um bem imprest\u00e1vel. O valor m\u00e9dio de mercado de cada uma dessas motocicletas, na data da aliena\u00e7\u00e3o, \u00e9 R$ 4.500,00, valor igual ao custo de aquisi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-de-operacoes-tipicas"}],"slug":"contabilidade-geral\/621182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O simples registro cont\u00e1bil constitui elemento suficientemente comprobat\u00f3rio para a perfeita validade dos atos e fatos administrativos.","provas":[{"id":11857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:22:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":456383,"hashId":"4e1f21cef7ed9834f28d80d8f5009f25","enunciado":"<p align=justify>O simples registro cont\u00e1bil constitui elemento\r\nsuficientemente comprobat\u00f3rio para a perfeita validade dos\r\natos e fatos administrativos.<\/p>","resposta":1622964,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1622963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1622964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas, passivas, acess\u00f3rias e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, julgue os itens que se seguem.","id":260717,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas, passivas,\r\nacess\u00f3rias e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":false,"nome":"Atos Administrativos","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4302,"slug":"contabilidade-geral-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/456383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O departamento de produ\u00e7\u00e3o tende a manter sempre alto o estoque de mat\u00e9ria-prima e, por conseguinte, o de material em processo, para permitir a produ\u00e7\u00e3o de lotes menores, otimizando os custos da empresa. A princ\u00edpio, lotes menores significam custos de fabrica\u00e7\u00e3o mais baixos por unidade.","provas":[{"id":32016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 23:03:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":995317,"hashId":"50cd50a0de4443458452b7123e9b5dce","enunciado":"O departamento de produ\u00e7\u00e3o tende a manter sempre alto o\r\nestoque de mat\u00e9ria-prima e, por conseguinte, o de material\r\nem processo, para permitir a produ\u00e7\u00e3o de lotes menores,\r\notimizando os custos da empresa. A princ\u00edpio, lotes menores\r\nsignificam custos de fabrica\u00e7\u00e3o mais baixos por unidade.","resposta":3474882,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do assunto abordado no texto anterior, julgue os itens de 83 a 91.","id":368750,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32016\/43.gif\"><\/p><p>Acerca do assunto abordado no texto anterior, julgue os itens\r\nde 83 a 91.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 91","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/995317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP incide sobre o faturamento,\nque corresponde \u00e0 receita bruta da pessoa jur\u00eddica caracterizada\ncomo contribuinte desse tributo, incluindo-se nesse montante o\nresultado positivo - lucro -, obtido em decorr\u00eancia de\navalia\u00e7\u00e3o de investimento em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias pelo\nm\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial - valor do patrim\u00f4nio\nl\u00edquido.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:24:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201998,"hashId":"15e08b3783c9c410b24fab6fb63cc275","enunciado":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP incide sobre o faturamento,\nque corresponde \u00e0 receita bruta da pessoa jur\u00eddica caracterizada\ncomo contribuinte desse tributo, incluindo-se nesse montante o\nresultado positivo - lucro -, obtido em decorr\u00eancia de\navalia\u00e7\u00e3o de investimento em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias pelo\nm\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial - valor do patrim\u00f4nio\nl\u00edquido.<\/p>","resposta":836796,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao PIS\/PASEP, \u00e0 COFINS e \u00e0 CIDE, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o constitucional e tribut\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":149129,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao PIS\/PASEP, \u00e0 COFINS e \u00e0 CIDE, com base nas\r\ndisposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o constitucional e tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 165","ordem":161},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o Social","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4410,"slug":"contabilidade-geral-contribuicao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416835,"slug":"contabilidade-geral-legislacao-tributaria"}],"slug":"contabilidade-geral\/201998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contador poder\u00e1 ser responsabilizado pessoalmente pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":4660,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":29699,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-economicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:24:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":201057,"hashId":"9a7e08e6fe7e4062bd2dfbc3e66ba701","enunciado":"<p align=justify>O contador poder\u00e1 ser responsabilizado pessoalmente pelo\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":834153,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":834153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":834154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s anos de servi\u00e7o ininterrupto de contabilidade em sociedade comercial, um contador percebeu o estado de insolv\u00eancia da empresa. Por nutrir sentimentos de gratid\u00e3o pelos gerentes da empresa, durante dois anos, passou a lan\u00e7ar, por conta pr\u00f3pria, nos livros fiscais, valores inexatos, diminuindo os tributos devidos, inclusive o lucro l\u00edquido da empresa, para efeito de imposto de renda. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":148753,"enunciado":"<p align=justify><P>Ap\u00f3s anos de servi\u00e7o ininterrupto de contabilidade em sociedade comercial, um contador percebeu o estado de insolv\u00eancia da empresa. Por nutrir sentimentos de gratid\u00e3o pelos gerentes da empresa, durante dois anos, passou a lan\u00e7ar, por conta pr\u00f3pria, nos livros fiscais, valores inexatos, diminuindo os tributos devidos, inclusive o lucro l\u00edquido da empresa, para efeito de imposto de renda. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"contabilidade-geral\/201057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo utilizado pelos bancos, nas suas contabiliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 conhecido como m\u00e9todo das partidas simples, que substituiu o antigo m\u00e9todo das partidas dobradas, considerado ultrapassado.","provas":[{"id":11857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I","id":6969,"slug":"tecnico-bancario-i"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:22:27","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":456391,"hashId":"fe077790f5cbb361dd74ad130436cd7f","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo utilizado pelos bancos, nas suas contabiliza\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 conhecido como m\u00e9todo das partidas simples, que\r\nsubstituiu o antigo m\u00e9todo das partidas dobradas,\r\nconsiderado ultrapassado.<\/p>","resposta":1622980,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1622979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1622980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e suas contabiliza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":260719,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e suas contabiliza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/456391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formalidades da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil previstas nas Normas Brasileiras de Contabilidade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:28:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":8618,"hashId":"5c908bf5cfcb345bf89423397d600560","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o  \u00e0s formalidades da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil\r\nprevistas nas Normas Brasileiras de Contabilidade,  \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1333268,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido o uso de c\u00f3digos ou de abreviaturas nos hist\u00f3ricos dos lan\u00e7amentos no livro Di\u00e1rio.","id":1333264,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido o uso de c\u00f3digos ou de abreviaturas nos\r\nhist\u00f3ricos dos lan\u00e7amentos no livro Di\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ocorrer borr\u00f5es ou rasuras na escritura\u00e7\u00e3o, desde que apoiadas por justificativa por escrito do contabilista respons\u00e1vel.","id":1333265,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e3o ocorrer borr\u00f5es ou rasuras na escritura\u00e7\u00e3o,\r\ndesde que apoiadas por justificativa por escrito do\r\ncontabilista respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispensada a transcri\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e das demais demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no livro Di\u00e1rio, j\u00e1 que este cont\u00e9m os lan\u00e7amentos que originaram sua elabo- ra\u00e7\u00e3o.","id":1333266,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispensada a transcri\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e das demais\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no livro Di\u00e1rio, j\u00e1 que este\r\ncont\u00e9m os lan\u00e7amentos que originaram sua elabo-\r\nra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a escritura\u00e7\u00e3o por processo eletr\u00f4nico, salvo se autorizada pela Junta Comercial.","id":1333267,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibida a escritura\u00e7\u00e3o por processo eletr\u00f4nico,\r\nsalvo se autorizada pela Junta Comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a escritura\u00e7\u00e3o do Livro Di\u00e1rio em par- tidas mensais, desde que apoiada por registro anal\u00edtico em livros auxiliares.","id":1333268,"corpo":"\u00c9 permitida a escritura\u00e7\u00e3o do Livro Di\u00e1rio em par-\r\ntidas mensais, desde que apoiada por registro\r\nanal\u00edtico em livros auxiliares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livro Di\u00e1rio","oab":false,"nome":"Livro Di\u00e1rio","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4332,"slug":"contabilidade-geral-livro-diario"}],"slug":"contabilidade-geral\/8618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Contador","id":9973,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dever\u00e1 ser adicionada ao valor do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, para fins de apura\u00e7\u00e3o do IRPJ, a perda apurada nas opera\u00e7\u00f5es com swaps, que excederem os ganhos auferidos nas mesmas opera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18238,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Contador","id":9973,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-contador-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":631032,"hashId":"b1e1d0905689b3cf6bec2dd3dc423315","enunciado":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser adicionada ao valor do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio,\r\npara fins de apura\u00e7\u00e3o do IRPJ, a perda apurada nas\r\nopera\u00e7\u00f5es com swaps, que excederem os ganhos auferidos\r\nnas mesmas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2193059,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2193059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2193060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o c\u00e1lculo do imposto de renda de pessoa jur\u00eddica (IRPJ) e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro, julgue os itens seguintes.","id":299101,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o c\u00e1lculo do imposto de renda de pessoa jur\u00eddica\r\n(IRPJ) e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"contabilidade-geral\/631032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo em reais do agente de c\u00e2mbio \u00e9 negativo.","provas":[{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:19:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":652887,"hashId":"55374562628b641cf47c2d39b8cb7050","enunciado":"<p align=justify>O saldo em reais do agente de c\u00e2mbio \u00e9 negativo.<\/p>","resposta":2247859,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" julgue os itens seguintes.","id":303720,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18805\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/652887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo criminal, em primeira inst\u00e2ncia, a testemunha que more fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo ser\u00e1 inquirida sobre os fatos pelo Juiz do lugar de sua resid\u00eancia. Para tanto, ser\u00e1 expedido, pelo ju\u00edzo processante, um procedimento espec\u00edfico para esse fim, denominado carta","provas":[{"id":47497,"cargo":{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2004-faurgs-oficial-escrevente","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial Escrevente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:48:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1442285,"hashId":"41247cb43a34e43fadae0bc9887c04cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo criminal, em primeira inst\u00e2ncia, a testemunha que more fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo ser\u00e1 inquirida sobre os fatos pelo Juiz do lugar de sua resid\u00eancia. Para tanto, ser\u00e1 expedido, pelo ju\u00edzo processante, um procedimento espec\u00edfico para esse fim, denominado carta<\/p>","resposta":5337194,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precat\u00f3ria.","id":5337194,"corpo":"<p>precat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testemunh\u00e1vel.","id":5337195,"corpo":"<p>testemunh\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rogat\u00f3ria.","id":5337196,"corpo":"<p>rogat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de guia.","id":5337197,"corpo":"<p>de guia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ordem.","id":5337198,"corpo":"<p>de ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1442285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: I. O inqu\u00e9rito civil ser\u00e1 presidido por membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o seu arquivamento depende da homologa\u00e7\u00e3o judicial. II. Ao deferir pedido de liminar na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio competente para seu julgamento poder\u00e1 arbitrar multa para a hip\u00f3tese de descumprimento. III. O prazo de validade da liminar na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ser\u00e1 de noventa dias, prorrog\u00e1vel por mais trinta dias. \u00c9\/s\u00e3o afirmativa(s) verdadeira(s) somente:","provas":[{"id":21738,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2004-nce-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"NCE - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":738983,"hashId":"9057396a5122ed56f466a6171ce48e59","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirmativas\r\na seguir:<\/p>\r\nI. O inqu\u00e9rito civil ser\u00e1 presidido por membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico e o seu arquivamento depende\r\nda homologa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>\r\nII. Ao deferir pedido de liminar na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o\r\n\u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio competente para seu\r\njulgamento poder\u00e1 arbitrar multa para a hip\u00f3tese de\r\ndescumprimento.<\/p>\r\nIII. O prazo de validade da liminar na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\r\nser\u00e1 de noventa dias, prorrog\u00e1vel por mais trinta dias.<\/p>\r\n\u00c9\/s\u00e3o afirmativa(s) verdadeira(s) somente:","resposta":2534696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":2534695,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":2534696,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":2534697,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":2534698,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2534699,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/738983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a velocidade m\u00e9dia de afastamento dos dois continentes \u00e9 maior que 10-5 km\/h.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145652,"hashId":"59c4645205fdd96e787cc9ea2c17c107","enunciado":"<P align=justify>a velocidade m\u00e9dia de afastamento dos dois continentes \u00e9 maior que 10<SUP>-5<\/SUP> km\/h.<\/P>","resposta":650720,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" H\u00e1 140 milh\u00f5es de anos, Am\u00e9rica do Sul e \u00c1frica deixaram de ficar fisicamente ligadas. A figura acima ilustra as diferentes etapas do processo de separa\u00e7\u00e3o desses continentes. Desconsiderando o movimento de rota\u00e7\u00e3o dos continentes e supondo que a dist\u00e2ncia atual entre os dois continentes \u00e9 igual a 4.000 km e que um ano tem 365 dias de 24 horas, \u00e9 correto concluir que ","id":118921,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3887\/76.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>H\u00e1 140 milh\u00f5es de anos, Am\u00e9rica do Sul e \u00c1frica deixaram de ficar fisicamente ligadas. A figura acima ilustra as diferentes etapas do processo de separa\u00e7\u00e3o desses continentes. Desconsiderando o movimento de rota\u00e7\u00e3o dos continentes e supondo que a dist\u00e2ncia atual entre os dois continentes \u00e9 igual a 4.000 km e que um ano tem 365 dias de 24 horas, \u00e9 correto concluir que<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":"fisica\/145652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa IMPROCEDENTE quanto aos trechos indicados.","provas":[{"id":6644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2004-cesgranrio-tecnico-administrativo-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 13:13:11","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":367166,"hashId":"685c84432735f6c19127fadecc6cf203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa <strong>IMPROCEDENTE <\/strong>quanto aos trechos indicados.<\/p>","resposta":1308974,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Fica sereno quem arruma,\" (l. 1-2) \/ \"...continuam m\u00e3os abertas a todas as surpresas.\" (l. 8-9). Os verbos destacados apresentam a mesma predica\u00e7\u00e3o.","id":1308971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Fica sereno quem arruma,\" (l. 1-2) \/ \"...<strong>continuam<\/strong> m\u00e3os abertas a todas as surpresas.\" (l. 8-9). Os verbos destacados apresentam a mesma predica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"...o seu museu de encantamentos.\" (l. 2-3) e \"Dou \u00e0 minha gulodice o prazer...\" (l. 6), os voc\u00e1bulos destacados s\u00e3o substantivos abstratos","id":1308972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"...o seu museu de <strong>encantamentos.\"<\/strong> (l. 2-3) e \"Dou \u00e0 minha gulodice o <strong>prazer<\/strong>...\" (l. 6), os voc\u00e1bulos destacados s\u00e3o substantivos abstratos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Nunca que eu quis explica\u00e7\u00f5es sobre o que eu tenho sentido.\" (l. 3-4) \/ \"...continuam m\u00e3os abertas a todas as surpresas.\" (l. 8-9). As preposi\u00e7\u00f5es destacadas constituem casos de reg\u00eancia nominal.","id":1308973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Nunca que eu quis explica\u00e7\u00f5es <strong>sobre <\/strong>o que eu tenho sentido.\" (l. 3-4) \/ \"...continuam m\u00e3os abertas a todas as surpresas.\" (l. 8-9). As preposi\u00e7\u00f5es destacadas constituem casos de reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...indo at\u00e9 l\u00e1,\" (l. 10) \/ \"...\u00e9 azul a cor do c\u00e9u?\" (l. 12-13). As palavras destacadas s\u00e3o acentuadas, graficamente, pela mesma raz\u00e3o.","id":1308974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...indo <strong>at\u00e9 <\/strong>l\u00e1,\" (l. 10) \/ \"...<strong>\u00e9 <\/strong>azul a cor do c\u00e9u?\" (l. 12-13). As palavras destacadas s\u00e3o acentuadas, graficamente, pela mesma raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...logo se manifestou:\" (l. 12) \/ \"E n\u00e3o me conte,\" (l. 13). A coloca\u00e7\u00e3o do pronome justifica-se pela presen\u00e7a dos adv\u00e9rbios.","id":1308975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...logo se manifestou:\" (l. 12) \/ \"E n\u00e3o me conte,\" (l. 13). A coloca\u00e7\u00e3o do pronome justifica-se pela presen\u00e7a dos adv\u00e9rbios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2137\/Imagens80.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409063,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-oxitonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o dos monoss\u00edlabos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o dos monoss\u00edlabos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409064,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-dos-monossilabos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/367166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que possa progredir para a classe de analista em ci\u00eancia e tecnologia pleno 1, Mariana precisar\u00e1 obter t\u00edtulo de mestre.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635805,"hashId":"921df8cb40b7aa6a83e4dc664f18d52a","enunciado":"<p align=justify>Para que possa progredir para a classe de analista em\r\nci\u00eancia e tecnologia pleno 1, Mariana precisar\u00e1 obter\r\nt\u00edtulo de mestre.<\/p>","resposta":2205705,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando que Mariana \u00e9 bacharel em administra\u00e7\u00e3o e que, em maio de 2004, ela ascendeu ao \u00faltimo padr\u00e3o da classe de analista em ci\u00eancia e tecnologia j\u00fanior.","id":300048,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, considerando que Mariana \u00e9\r\nbacharel em administra\u00e7\u00e3o e que, em maio de 2004, ela\r\nascendeu ao \u00faltimo padr\u00e3o da classe de analista em ci\u00eancia e\r\ntecnologia j\u00fanior.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/635805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201csenso\u201d (l.16) admite, sem que ocorra mudan\u00e7a de sentido, a grafia com a inicial \u201cc\u201d, como na express\u00e3o censo populacional.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"},{"id":19761,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":19762,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Arquiteto - 2004"},{"id":19786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Assistente Social - 2004"},{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"},{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"},{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"},{"id":19791,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Economista - 2004"},{"id":19792,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19793,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Engenheiro Sanitarista - 2004"},{"id":19794,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":19795,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19828,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":19829,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fonoaudi\u00f3logo - 2004"},{"id":19830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":19844,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":19845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Pedagogo - 2004"},{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":28398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":28399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":682827,"hashId":"b4207475fdb176c26cbf361ca1f94831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201csenso\u201d (l.16) admite, sem que ocorra mudan\u00e7a de sentido, a grafia com a inicial \u201cc\u201d, como na express\u00e3o <strong>censo populacional<\/strong>.<\/p>","resposta":2334038,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2334038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 itens de 9 a 30 Substantivo versus adjetivo 1 ----------------Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,------lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,------nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema4 ---que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no------pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa. -----------------Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras7 ---coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,------integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles------segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a10 --presid\u00eancia da Rep\u00fablica. -----------------Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o------entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,13 --soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e------muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como------profissionais, como cidad\u00e3os.16 --------------O senso profissional do jornalista mistura-se com------sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,------esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico19 --em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma------sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o------p\u00fablica.22 ---------------Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,------partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus------acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,25 --desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou------algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o------titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua28 --corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o------romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o------suposto ato dos crist\u00e3os.31 --------------Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados------e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,------institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras34 --divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,------quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,------desqualificar os inimigos com adjetivos.37 ---------------Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira------pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na------realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se40 --como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as------interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o------discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia43 --e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico. -----------------Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais------eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos46 --discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos------simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao------contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o49 --adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do------cotidiano.Marcel Cheida. In: Folha de S. Paulo, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com refer\u00eancia \u00e0 grafia e \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras do texto I, julgue os itens a seguir.","id":310606,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 itens de 9 a 30 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Substantivo <em>versus <\/em>adjetivo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ----------------<\/span>Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>profissionais, como cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>O senso profissional do jornalista mistura-se com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>suposto ato dos crist\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>desqualificar os inimigos com adjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcel Cheida. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 grafia e \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras do texto I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o do fonema \/s\/","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o do fonema \/s\/","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409047,"slug":"lingua-portuguesa-representacao-do-fonema-s"}],"slug":"lingua-portuguesa\/682827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o espacial das atividades produtivas do pa\u00eds \u00e9 resultado das caracter\u00edsticas naturais do territ\u00f3rio. Assim, o Centro-Sul \u00e9 mais prop\u00edcio ao desenvolvimento econ\u00f4mico do que o Nordeste, marcado pela semi-aridez e, portanto , fadado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","provas":[{"id":1274,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2004-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":200418,"hashId":"5847e73f69688e6bcf74dfa1f2c13437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o espacial das atividades produtivas do pa\u00eds \u00e9 resultado das caracter\u00edsticas naturais do territ\u00f3rio. Assim, o Centro-Sul \u00e9 mais prop\u00edcio ao desenvolvimento econ\u00f4mico do que o Nordeste, marcado pela semi-aridez e, portanto , fadado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":832629,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":832628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":832629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversos mapas tem\u00e1ticos do territ\u00f3rio brasileiro geralmente apresentam fortes contrastes inter e intra-regionais. Acerca dessas disparidades e das tend\u00eancias de mudan\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":148530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos mapas tem\u00e1ticos do territ\u00f3rio brasileiro geralmente apresentam fortes contrastes inter e intra-regionais. Acerca dessas disparidades e das tend\u00eancias de mudan\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/200418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Miguel cometeu mais de tr\u00eas infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":647736,"hashId":"202c651fdaf28e57be461db3cad8230d","enunciado":"<p align=justify>Miguel cometeu mais de tr\u00eas infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":2235846,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Carlos e Miguel, maiores de idade, portadores de Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, combinaram disputar um racha, para verificarem qual dos dois possu\u00eda mais per\u00edcia ao volante de seus pr\u00f3prios ve\u00edculos. Cada um deles levou seu irm\u00e3o ca\u00e7ula, ambos menores de idade e analfabetos. Antes da disputa, que seria realizada em uma via de pouco tr\u00e2nsito, Carlos n\u00e3o se sentiu bem e passou a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ao seu irm\u00e3o. O racha aconteceu com a presen\u00e7a de muitos espectadores, sem que os condutores utilizassem cinto de seguran\u00e7a. No final da disputa, o ve\u00edculo conduzido por Miguel desgovernou-se, atropelando dois espectadores, ao mesmo tempo que uma viatura policial chegava ao local, chamada por um vizinho incomodado com o evento. Assustados, os condutores dos dois ve\u00edculos fugiram por uma via urbana de tr\u00e2nsito r\u00e1pido n\u00e3o-sinalizada sem prestar socorro \u00e0s v\u00edtimas, certos de que elas receberiam atendimento por parte das pessoas que l\u00e1 estavam, sendo perseguidos pela pol\u00edcia. Na fuga, o ve\u00edculo de Miguel ficou sem combust\u00edvel e parou; o outro ve\u00edculo conseguiu escapar, pois trafegava a 150 km\/h. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, \u00e0 luz do CTB.","id":302564,"enunciado":"<P align=justify>Carlos e Miguel, maiores de idade, portadores de Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, combinaram disputar um racha, para verificarem qual dos dois possu\u00eda mais per\u00edcia ao volante de seus pr\u00f3prios ve\u00edculos. Cada um deles levou seu irm\u00e3o ca\u00e7ula, ambos menores de idade e analfabetos. Antes da disputa, que seria realizada em uma via de pouco tr\u00e2nsito, Carlos n\u00e3o se sentiu bem e passou a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ao seu irm\u00e3o. O racha aconteceu com a presen\u00e7a de muitos espectadores, sem que os condutores utilizassem cinto de seguran\u00e7a. No final da disputa, o ve\u00edculo conduzido por Miguel desgovernou-se, atropelando dois espectadores, ao mesmo tempo que uma viatura policial chegava ao local, chamada por um vizinho incomodado com o evento. Assustados, os condutores dos dois ve\u00edculos fugiram por uma via urbana de tr\u00e2nsito r\u00e1pido n\u00e3o-sinalizada sem prestar socorro \u00e0s v\u00edtimas, certos de que elas receberiam atendimento por parte das pessoas que l\u00e1 estavam, sendo perseguidos pela pol\u00edcia. Na fuga, o ve\u00edculo de Miguel ficou sem combust\u00edvel e parou; o outro ve\u00edculo conseguiu escapar, pois trafegava a 150 km\/h. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, \u00e0 luz do CTB.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/647736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que sistema operacional s\u00e3o definidos o fluxo, a periodicidade e os instrumentos utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as\/agravos?","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56559,"hashId":"672020a1f08d67724fa4c1f058c84aa8","enunciado":"<p align=justify>Em que sistema operacional s\u00e3o definidos o fluxo, a periodicidade\r\ne os instrumentos utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o da\r\nnotifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as\/agravos?<\/p>","resposta":267968,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SINASC.","id":267966,"corpo":"<p align=justify>SINASC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIAB.","id":267967,"corpo":"<p align=justify>SIAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SINAN.","id":267968,"corpo":"<p align=justify>SINAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SINEPI.","id":267969,"corpo":"<p align=justify>SINEPI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SIM.","id":267970,"corpo":"<p align=justify>SIM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as medidas de biosseguran\u00e7a, levando em considera\u00e7\u00e3o o risco de transmiss\u00e3o ocupacional, a imuniza\u00e7\u00e3o pode ser eficaz. Que vacinas s\u00e3o indicadas a todos os profissionais, de forma universal?","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56585,"hashId":"b1aacfc099b39a8b7a6a373818a91cdd","enunciado":"<p align=justify>Dentre as medidas de biosseguran\u00e7a, levando em considera\u00e7\u00e3o\r\no risco de transmiss\u00e3o ocupacional, a imuniza\u00e7\u00e3o\r\npode ser eficaz. Que vacinas s\u00e3o indicadas a todos os profissionais,\r\nde forma universal?<\/p>","resposta":268079,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabin e Sarampo.","id":268075,"corpo":"<p align=justify>Sabin e Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice Bacteriana e Tr\u00edplice Viral.","id":268076,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00edplice Bacteriana e Tr\u00edplice Viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice Viral e BCG.","id":268077,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00edplice Viral e BCG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DT e Anti-r\u00e1bica.","id":268078,"corpo":"<p align=justify>DT e Anti-r\u00e1bica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DT e Hepatite B.","id":268079,"corpo":"<p align=justify>DT e Hepatite B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados contidos no estudo dos coeficientes de mortalidade espec\u00edficos por causas, segundo fases da vida, indicam, como estrat\u00e9gia operacional de sa\u00fade, a:","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56643,"hashId":"1754988fb66939614d83a81a78d67f45","enunciado":"<p align=justify>Os dados contidos no estudo dos coeficientes de mortalidade\r\nespec\u00edficos por causas, segundo fases da vida, indicam,\r\ncomo estrat\u00e9gia operacional de sa\u00fade, a:<\/p>","resposta":268344,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade.","id":268341,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de recursos humanos.","id":268342,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de recursos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pactua\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o financeira no SUS.","id":268343,"corpo":"<p align=justify>pactua\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o financeira no SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas locais direcionados aos grupos vulner\u00e1veis.","id":268344,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas locais direcionados\r\naos grupos vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uniformiza\u00e7\u00e3o dos dados de mortalidade local.","id":268345,"corpo":"<p align=justify>uniformiza\u00e7\u00e3o dos dados de mortalidade local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que indicadores epidemiol\u00f3gicos podem ser utilizados no controle da exposi\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e monitoramento dos trabalhadores que utilizam contaminantes ambientais?","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56650,"hashId":"ebd988eee358582e1d468c1a8bdcebff","enunciado":"<p align=justify>Que indicadores epidemiol\u00f3gicos podem ser utilizados no\r\ncontrole da exposi\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e monitoramento dos\r\ntrabalhadores que utilizam contaminantes ambientais?<\/p>","resposta":268375,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mortalidade, fecundidade, morbidade e letalidade.","id":268374,"corpo":"<p align=justify>Mortalidade, fecundidade, morbidade e letalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco de adoecer, risco de morrer, morbidade e mortalidade.","id":268375,"corpo":"<p align=justify>Risco de adoecer, risco de morrer, morbidade e mortalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morbi-mortalidade, produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, adoecimento e letalidade.","id":268376,"corpo":"<p align=justify>Morbi-mortalidade, produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, adoecimento\r\ne letalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de exposi\u00e7\u00e3o, potencial de adoecimento, incid\u00eancia e letalidade.","id":268377,"corpo":"<p align=justify>Taxa de exposi\u00e7\u00e3o, potencial de adoecimento, incid\u00eancia\r\ne letalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle do dano, mortalidade, fecundidade, nati-mortalidade e taxa de desemprego.","id":268378,"corpo":"<p align=justify>Controle do dano, mortalidade, fecundidade, nati-mortalidade\r\ne taxa de desemprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as infecciosas emergentes s\u00e3o as que surgiram recentemente numa popula\u00e7\u00e3o ou as que amea\u00e7am expandir- se num futuro pr\u00f3ximo. Exemplo de infec\u00e7\u00e3o bacteriana emergente seria a s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica (E. coli 0157:47), que teria como fator contribuinte a(o):","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56657,"hashId":"234e39bf0ee44e8d914ea96af421dc32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as infecciosas emergentes s\u00e3o as que surgiram recentemente numa popula\u00e7\u00e3o ou as que amea\u00e7am expandir- se num futuro pr\u00f3ximo. Exemplo de infec\u00e7\u00e3o bacteriana emergente seria a s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica (E. coli 0157:47), que teria como fator contribuinte a(o):<\/p>","resposta":268413,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"migra\u00e7\u00e3o para cidades atrav\u00e9s de viagens.","id":268412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">migra\u00e7\u00e3o para cidades atrav\u00e9s de viagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecnologia de processamento de alimentos em massa.","id":268413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tecnologia de processamento de alimentos em massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contamina\u00e7\u00e3o de agulhas.","id":268414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contamina\u00e7\u00e3o de agulhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reflorestamento pr\u00f3ximo a casas.","id":268415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflorestamento pr\u00f3ximo a casas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o favorecendo o hospedeiro e aumentando a exposi\u00e7\u00e3o.","id":268416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urbaniza\u00e7\u00e3o favorecendo o hospedeiro e aumentando a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-nascidos com peso inferior a 2.500 g pode revelar a magnitude de gestantes em risco nutricional. O levantamento e a an\u00e1lise desse tipo de dado contribui para:","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56715,"hashId":"121cc3cc658be2d7e5c4f49b1343586d","enunciado":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-nascidos com peso inferior a 2.500 g\r\npode revelar a magnitude de gestantes em risco nutricional.\r\nO levantamento e a an\u00e1lise desse tipo de dado contribui\r\npara:<\/p>","resposta":268688,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores epidemiol\u00f3gicos na peotilaxia da desguta\u00e7\u00e3o.","id":268684,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores epidemiol\u00f3gicos na peotilaxia\r\nda desguta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de medidas aplicadas \u00e0 medicina preventiva.","id":268685,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de medidas aplicadas \u00e0 medicina preventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento de modelos m\u00e9dico-assstenciais adequados.","id":268686,"corpo":"<p align=justify>planejamento de modelos m\u00e9dico-assstenciais adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre letalidade.","id":268687,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre letalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com base na mortalidade.","id":268688,"corpo":"<p align=justify>programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com base\r\nna mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/56715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de densidade populacional \u00e9 utilizado no estudo da distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 definido, usualmente, por:","provas":[{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":56723,"hashId":"04309bb34fb63f8f9d3d0ead4cb25fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de densidade populacional \u00e9 utilizado no estudo da distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 definido, usualmente, por:<\/p>","resposta":268716,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de pessoas pertencentes a uma popula\u00e7\u00e3o por distribui\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.","id":268712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de pessoas pertencentes a uma popula\u00e7\u00e3o por distribui\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o per capita da popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 atendida pelo SUS em uma regi\u00e3o demogr\u00e1fica.","id":268713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o <em>per capita<\/em> da popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 atendida pelo SUS em uma regi\u00e3o demogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero de homens e mulheres nascidos em uma regi\u00e3o demogr\u00e1fica por anos de estudo.","id":268714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de homens e mulheres nascidos em uma regi\u00e3o demogr\u00e1fica por anos de estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00famero de pessoas atendidas em uma unidade de sa\u00fade por quil\u00f4metro quadrado.","id":268715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de pessoas atendidas em uma unidade de sa\u00fade por quil\u00f4metro quadrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00fameros de pessoas por uma unidade de \u00e1rea de terra (habitantes por milhas ou quil\u00f4metros quadrados).","id":268716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00fameros de pessoas por uma unidade de \u00e1rea de terra (habitantes por milhas ou quil\u00f4metros quadrados).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"}],"slug":"geografia\/56723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento","id":10022,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-planejamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":10023,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda total de \u00e1gua para a atmosfera pode ser considerada como a soma da evapora\u00e7\u00e3o e da transpira\u00e7\u00e3o. O valor resultante \u00e9 denominado evapotranspira\u00e7\u00e3o real e \u00e9 superior \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o total.","provas":[{"id":18397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento","id":10022,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento - 2004"},{"id":18398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":10023,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":637110,"hashId":"d5ef4ebbd6176108575d64e22db9dc10","enunciado":"<p align=justify>A perda total de \u00e1gua para a atmosfera pode ser considerada\r\ncomo a soma da evapora\u00e7\u00e3o e da transpira\u00e7\u00e3o. O valor\r\nresultante \u00e9 denominado evapotranspira\u00e7\u00e3o real e \u00e9 superior\r\n\u00e0 precipita\u00e7\u00e3o total.<\/p>","resposta":2209535,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2209534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2209535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima e os aspectos conceituais e pr\u00e1ticos do ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":300291,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18397\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima e os aspectos conceituais e pr\u00e1ticos do ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/637110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor do Meio Ambiente","id":10081,"slug":"analista-municipal-area-inspetor-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de chuvas intensas pode ser estimada por processos probabil\u00edsticos.","provas":[{"id":18596,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor do Meio Ambiente","id":10081,"slug":"analista-municipal-area-inspetor-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-inspetor-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Inspetor do Meio Ambiente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":645948,"hashId":"1e0ca759be57c6908d15df6b68641ad7","enunciado":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de chuvas intensas pode ser estimada por\r\nprocessos probabil\u00edsticos.<\/p>","resposta":2230825,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2230825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2230826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hidrologia pode ser vista como a ci\u00eancia que estuda a distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no ambiente, seu fluxo e suas inter-rela\u00e7\u00f5es com o ambiente. Para tanto, utiliza como elemento auxiliar diversos ramos do conhecimento, tendo, portanto, car\u00e1ter interdisciplinar. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.","id":302161,"enunciado":"<p align=justify>Hidrologia pode ser vista como a ci\u00eancia que estuda a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no ambiente, seu fluxo e suas inter-rela\u00e7\u00f5es\r\ncom o ambiente. Para tanto, utiliza como elemento auxiliar\r\ndiversos ramos do conhecimento, tendo, portanto, car\u00e1ter\r\ninterdisciplinar. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/645948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \"As medidas cautelares em geral e tamb\u00e9m as per\u00edcias s\u00e3o, em regra, determinadas durante a investiga\u00e7\u00e3o sem a audi\u00eancia do suspeito ou indiciado e sem participa\u00e7\u00e3o de advogado. A observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio \u00e9 feita depois, dando-se oportunidade ao acusado de, no processo, contestar a provid\u00eancia cautelar e combater a prova pericial realizada no inqu\u00e9rito\" [Ant\u00f4nio Scarance Fernandes, \"Processo Penal Constitucional\", Ed. RT, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2003, p.65]. O princ\u00edpio processual destacado no excerto transcrito \u00e9:","provas":[{"id":1549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemat-analista-area-juridica","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":37637,"hashId":"954747217feed8c1777d0c7dca68069f","enunciado":"<P align=justify>Analise: \"<EM>As medidas cautelares em geral e tamb\u00e9m as per\u00edcias s\u00e3o, em regra, determinadas durante a investiga\u00e7\u00e3o sem a audi\u00eancia do suspeito ou indiciado e sem participa\u00e7\u00e3o de advogado. A observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio \u00e9 feita depois, dando-se oportunidade ao acusado de, no processo, contestar a provid\u00eancia cautelar e combater a prova pericial realizada no inqu\u00e9rito\"<\/EM> [Ant\u00f4nio Scarance Fernandes, \"Processo Penal Constitucional\", Ed. RT, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2003, p.65]. <\/P>\r\n<P align=justify>O princ\u00edpio processual destacado no excerto transcrito \u00e9:<\/P>","resposta":179198,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bilateralidade da audi\u00eancia.","id":179197,"corpo":"<p align=justify>bilateralidade da audi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio diferido ou postergado.","id":179198,"corpo":"<p align=justify>contradit\u00f3rio diferido ou postergado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paridade plena de armas.","id":179199,"corpo":"<p align=justify>paridade plena de armas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionalidade probat\u00f3ria.","id":179200,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade probat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devido processo legal.","id":179201,"corpo":"<p align=justify>devido processo legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414154,"slug":"direito-processual-penal-principios-da-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/37637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avoca\u00e7\u00e3o, como faculdade decorrente do poder hier\u00e1rquico, pode, sem restri\u00e7\u00f5es, ser exercida pelo superior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas aos subordinados, desonerando-se o subordinado de toda a responsabilidade pelo ato avocado.","provas":[{"id":5276,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198913,"hashId":"8a94d334d9f61d2725b632ca46eb0753","enunciado":"<p align=justify>A avoca\u00e7\u00e3o, como faculdade decorrente do poder\r\nhier\u00e1rquico, pode, sem restri\u00e7\u00f5es, ser exercida pelo superior\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas aos subordinados,\r\ndesonerando-se o subordinado de toda a responsabilidade\r\npelo ato avocado.<\/p>","resposta":828737,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":828736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":828737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos civis da administra\u00e7\u00e3o direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es do estado do Esp\u00edrito Santo e quanto aos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":147941,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos civis da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es do estado do\r\nEsp\u00edrito Santo e quanto aos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/198913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de um bom modelo de dados depende de uma an\u00e1lise de requisitos correta, que possibilita a compreens\u00e3o das entidades de dados a serem criadas, manipuladas e mantidas permanentemente pelo sistema.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202895,"hashId":"ddea6ea6946523da3d6c22fc05603c3f","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de um bom modelo de dados depende de uma\r\nan\u00e1lise de requisitos correta, que possibilita a compreens\u00e3o\r\ndas entidades de dados a serem criadas, manipuladas e\r\nmantidas permanentemente pelo sistema.<\/p>","resposta":839443,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A modelagem de dados \u00e9 uma etapa importante na an\u00e1lise e no projeto de um sistema de informa\u00e7\u00e3o. Como resultado de tal atividade, obt\u00e9m-se, entre outros produtos, o modelo dos bancos de dados a serem desenvolvidos. Quanto \u00e0 modelagem de dados, julgue os itens a seguir.","id":149517,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modelagem de dados \u00e9 uma etapa importante na an\u00e1lise e no projeto de um sistema de informa\u00e7\u00e3o. Como resultado de tal atividade, obt\u00e9m-se, entre outros produtos, o modelo dos bancos de dados a serem desenvolvidos. Quanto \u00e0 modelagem de dados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Personagem do ecossistema de BD","oab":false,"nome":"Personagem do ecossistema de BD","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8036,"slug":"tecnologia-da-informacao-personagem-do-ecossistema-de-bd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados, inst\u00e2ncias, esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados, inst\u00e2ncias, esquemas","pai":8037,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8038,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-instancias-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um conceito importante em datawarehouse consiste no reconhecimento da efic\u00e1cia de se armazenar os dados para an\u00e1lise negocial em separado dos ambientes operacionais.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202901,"hashId":"b062f021778a7f2b7ce78d6c4bcfdb52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito importante em <em>datawarehouse<\/em> consiste no reconhecimento da efic\u00e1cia de se armazenar os dados para an\u00e1lise negocial em separado dos ambientes operacionais.<\/p>","resposta":839458,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso de sistemas de apoio a decis\u00e3o traz vantagens importantes em um mercado globalizado. No que se refere ao uso de t\u00e9cnicas de datawarehouse na constru\u00e7\u00e3o desses sistemas, julgue os seguintes itens.","id":149521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sistemas de apoio a decis\u00e3o traz vantagens importantes em um mercado globalizado. No que se refere ao uso de t\u00e9cnicas de <em>datawarehouse<\/em> na constru\u00e7\u00e3o desses sistemas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Visual Basic","oab":false,"nome":"Visual Basic","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7986,"slug":"tecnologia-da-informacao-visual-basic"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de datawarehouse em sistemas de apoio a decis\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 possibilidade de se analisar profundamente um neg\u00f3cio com base em dados relativos a curtos espa\u00e7os de tempo.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202902,"hashId":"1cff7349e9ca3c44289714d2e961efaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de <em>datawarehouse<\/em> em sistemas de apoio a decis\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 possibilidade de se analisar profundamente um neg\u00f3cio com base em dados relativos a curtos espa\u00e7os de tempo.<\/p>","resposta":839461,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso de sistemas de apoio a decis\u00e3o traz vantagens importantes em um mercado globalizado. No que se refere ao uso de t\u00e9cnicas de datawarehouse na constru\u00e7\u00e3o desses sistemas, julgue os seguintes itens.","id":149521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sistemas de apoio a decis\u00e3o traz vantagens importantes em um mercado globalizado. No que se refere ao uso de t\u00e9cnicas de <em>datawarehouse<\/em> na constru\u00e7\u00e3o desses sistemas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Visual Basic","oab":false,"nome":"Visual Basic","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7986,"slug":"tecnologia-da-informacao-visual-basic"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um SGBD relacional que suporta SQL padr\u00e3o e algumas extens\u00f5es propriet\u00e1rias de PL-SQL, da Oracle.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202903,"hashId":"d5bd79c9a90c939410a5c02b5615a762","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de um SGBD relacional que suporta SQL padr\u00e3o e\r\nalgumas extens\u00f5es propriet\u00e1rias de PL-SQL, da Oracle.<\/p>","resposta":839468,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) MySQL \u00e9 um dos sistemas de software livre com desenvolvimento ativo nos \u00faltimos anos. Em suas vers\u00f5es mais atuais, esse software disponibiliza um SGBD relacional com muitas funcionalidades e flexibilidade de uso por ader\u00eancia a padr\u00f5es de ind\u00fastria. Quanto ao MySQL, julgue os itens que se seguem.","id":149522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) MySQL \u00e9 um dos sistemas de <em>software<\/em> livre com desenvolvimento ativo nos \u00faltimos anos. Em suas vers\u00f5es mais atuais, esse software disponibiliza um SGBD relacional com muitas funcionalidades e flexibilidade de uso por ader\u00eancia a padr\u00f5es de ind\u00fastria. Quanto ao MySQL, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8069,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor MySQL deve ser executado em um sistema computacional com sistema operacional Unix ou Linux.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202904,"hashId":"8589b9544e96e85ae97bf12b86d21484","enunciado":"<p align=justify>O servidor MySQL deve ser executado em um sistema\r\ncomputacional com sistema operacional Unix ou Linux.<\/p>","resposta":839470,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) MySQL \u00e9 um dos sistemas de software livre com desenvolvimento ativo nos \u00faltimos anos. Em suas vers\u00f5es mais atuais, esse software disponibiliza um SGBD relacional com muitas funcionalidades e flexibilidade de uso por ader\u00eancia a padr\u00f5es de ind\u00fastria. Quanto ao MySQL, julgue os itens que se seguem.","id":149522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) MySQL \u00e9 um dos sistemas de <em>software<\/em> livre com desenvolvimento ativo nos \u00faltimos anos. Em suas vers\u00f5es mais atuais, esse software disponibiliza um SGBD relacional com muitas funcionalidades e flexibilidade de uso por ader\u00eancia a padr\u00f5es de ind\u00fastria. Quanto ao MySQL, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CorelDraw \u00e9 um programa que permite a constru\u00e7\u00e3o de desenhos e figuras com recursos de diagrama\u00e7\u00e3o e imagem avan\u00e7ados, por meio de uma representa\u00e7\u00e3o vetorial para os objetos criados a partir das ferramentas b\u00e1sicas de desenho computacional. Isso possibilita opera\u00e7\u00f5es de amplia\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o, entre outras, sem que ocorram deforma\u00e7\u00f5es resultantes da insufici\u00eancia de resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202915,"hashId":"448f1bce089a992fb73f27782f62ab31","enunciado":"<p align=justify>O CorelDraw \u00e9 um programa que permite a constru\u00e7\u00e3o de\r\ndesenhos e figuras com recursos de diagrama\u00e7\u00e3o e imagem\r\navan\u00e7ados, por meio de uma representa\u00e7\u00e3o vetorial para os\r\nobjetos criados a partir das ferramentas b\u00e1sicas de desenho\r\ncomputacional. Isso possibilita opera\u00e7\u00f5es de amplia\u00e7\u00e3o,\r\nredu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o, entre outras, sem que ocorram\r\ndeforma\u00e7\u00f5es resultantes da insufici\u00eancia de resolu\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica.<\/p>","resposta":839492,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas interfaces de usu\u00e1rio, s\u00e3o utilizados, muitas vezes, recursos multim\u00eddia diversos, combinados com componentes padronizados de GUI. Para a o projeto de tais interfaces, muitas ferramentas de design gr\u00e1fico est\u00e3o dispon\u00edveis e podem ser empregadas em conjunto para enriquecer as possibilidades do projeto e permitir a defini\u00e7\u00e3o de interfaces mediante recursos interativos sofisticados. Em rela\u00e7\u00e3o ao design gr\u00e1fico de interfaces e \u00e0s principais ferramentas dispon\u00edveis para tal atividade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas interfaces de usu\u00e1rio, s\u00e3o utilizados, muitas vezes, recursos multim\u00eddia diversos, combinados com componentes padronizados de GUI. Para a o projeto de tais interfaces, muitas ferramentas de <em>design<\/em> gr\u00e1fico est\u00e3o dispon\u00edveis e podem ser empregadas em conjunto para enriquecer as possibilidades do projeto e permitir a defini\u00e7\u00e3o de interfaces mediante recursos interativos sofisticados. Em rela\u00e7\u00e3o ao <em>design<\/em> gr\u00e1fico de interfaces e \u00e0s principais ferramentas dispon\u00edveis para tal atividade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um modelo comportamental de um software trata as transforma\u00e7\u00f5es que o software realiza na informa\u00e7\u00e3o, sem relacionar tais transforma\u00e7\u00f5es a estados internos do software.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202925,"hashId":"c57a987864cb19df8be38d94f3455a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo comportamental de um <em>software<\/em> trata as transforma\u00e7\u00f5es que o <em>software<\/em> realiza na informa\u00e7\u00e3o, sem relacionar tais transforma\u00e7\u00f5es a estados internos do <em>software.<\/em><\/p>","resposta":839519,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839518,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839519,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que se referem \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise essencial e de an\u00e1lise estruturada, bem como aos elementos l\u00f3gicos e f\u00edsicos que as fundamentam.","id":149529,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que se referem \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise\r\nessencial e de an\u00e1lise estruturada, bem como aos elementos\r\nl\u00f3gicos e f\u00edsicos que as fundamentam.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo relacional, um dos itens de maior signific\u00e2ncia \u00e9 a ordem em que as tuplas encontram-se no corpo de uma rela\u00e7\u00e3o, pois tal ordem define os mecanismos de armazenamento e o desempenho das consultas.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202933,"hashId":"5b91fcac4fe7e77e66d5a3903a7f2593","enunciado":"<p align=justify>No modelo relacional, um dos itens de maior signific\u00e2ncia \u00e9\r\na ordem em que as tuplas encontram-se no corpo de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o, pois tal ordem define os mecanismos de\r\narmazenamento e o desempenho das consultas.<\/p>","resposta":839540,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos elementos funcionais e estruturais que fundamentam a constru\u00e7\u00e3o de bancos de dados.","id":149531,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto aos elementos funcionais e\r\nestruturais que fundamentam a constru\u00e7\u00e3o de bancos de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de dados","oab":false,"nome":"Tipos de dados","pai":8068,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8025,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8069,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de an\u00e1lise CPM, uma atividade cr\u00edtica \u00e9 definida como uma atividade que leva \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um m\u00f3dulo de software imprescind\u00edvel para o funcionamento de um sistema, independentemente do impacto que tal atividade tenha na dura\u00e7\u00e3o ou na seq\u00fc\u00eancia de atividades do projeto.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202944,"hashId":"db9ef158cf97ed4f954aa782a311da49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de an\u00e1lise CPM, uma atividade cr\u00edtica \u00e9 definida como uma atividade que leva \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um m\u00f3dulo de <em>software<\/em> imprescind\u00edvel para o funcionamento de um sistema, independentemente do impacto que tal atividade tenha na dura\u00e7\u00e3o ou na seq\u00fc\u00eancia de atividades do projeto.<\/p>","resposta":839566,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839565,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839566,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ger\u00eancia de projetos, em especial no que se refere a projetos nas \u00e1reas de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149536,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 ger\u00eancia de projetos, em especial no que se refere a\r\nprojetos nas \u00e1reas de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagrama entidade\/relacionamento permite especificar os objetos de dados que s\u00e3o entradas e sa\u00eddas de um sistema, os atributos que definem as propriedades desses objetos e suas rela\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202950,"hashId":"3dca59018a82f2d299951f71db438318","enunciado":"<p align=justify>O diagrama entidade\/relacionamento permite especificar os\r\nobjetos de dados que s\u00e3o entradas e sa\u00eddas de um sistema, os\r\natributos que definem as propriedades desses objetos e suas\r\nrela\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":839580,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos mecanismos da an\u00e1lise estruturada, julgue os itens seguintes.","id":149539,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos mecanismos da an\u00e1lise estruturada, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de teste de fluxo de dados \u00e9 um m\u00e9todo de projeto de caso de teste que exercita as condi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas contidas em um m\u00f3dulo de programa. Uma condi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \u00e9 uma vari\u00e1vel booleana ou uma express\u00e3o relacional.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202964,"hashId":"11722ef8c8d31decb210cc5c04eeb5e1","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de teste de fluxo de dados \u00e9 um m\u00e9todo de projeto\r\nde caso de teste que exercita as condi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas contidas\r\nem um m\u00f3dulo de programa. Uma condi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \u00e9 uma\r\nvari\u00e1vel booleana ou uma express\u00e3o relacional.<\/p>","resposta":839620,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Teste de software \u00e9 um elemento cr\u00edtico de garantia de qualidade e representa a revis\u00e3o final da especifica\u00e7\u00e3o, projeto e gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":149545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de <em>software<\/em> \u00e9 um elemento cr\u00edtico de garantia de qualidade e representa a revis\u00e3o final da especifica\u00e7\u00e3o, projeto e gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O software BIND (Berkeley internet name domain) implementa o servi\u00e7o DNS. BIND \u00e9 um software cliente\/servidor. No lado cliente, \u00e9 chamado de resolver, respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o das chamadas recursivas que s\u00e3o enviadas ao servidor de nomes.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":202966,"hashId":"7f73478d448232a6a90c6ea69b3a034b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>software<\/em> BIND (<em>Berkeley internet name domain<\/em>) implementa o servi\u00e7o DNS. BIND \u00e9 um <em>software <\/em>cliente\/servidor. No lado cliente, \u00e9 chamado de resolver, respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o das chamadas recursivas que s\u00e3o enviadas ao servidor de nomes.<\/p>","resposta":839623,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839623,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839624,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de redes no sistema operacional Linux, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149546,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de redes no sistema operacional\r\nLinux, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do trecho \"Para a maior parte (...) nacionais\" (l.9- 11) que a discrimina\u00e7\u00e3o racial \u00e9 cultivada n\u00e3o s\u00f3 por pessoas ou grupos, mas tamb\u00e9m pela maioria dos governos, que chegam a prender os diferentes, porque, segundo pensam, representam um perigo para a seguran\u00e7a da sociedade.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352400,"hashId":"24b0dc9b42e444170c01212fdb80d739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do trecho \"Para a maior parte (...) nacionais\" (<strong><em>l<\/em><\/strong>.9- 11) que a discrimina\u00e7\u00e3o racial \u00e9 cultivada n\u00e3o s\u00f3 por pessoas ou grupos, mas tamb\u00e9m pela maioria dos governos, que chegam a prender os diferentes, porque, segundo pensam, representam um perigo para a seguran\u00e7a da sociedade.<\/p>","resposta":1250740,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250739,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1250740,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 __O multiculturalismo pode ser visto como um sintoma de transforma\u00e7\u00f5es sociais b\u00e1sicas, ocorridas na segunda metadedo s\u00e9culo XX no mundo todo p\u00f3s-segunda guerra mundial. Pode ser visto tamb\u00e9m como uma ideologia, a do politicamentecorreto, ou como aspira\u00e7\u00e3o, desejo coletivo de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria no respeito \u00e0s diferen\u00e7as. Conseq\u00fc\u00eancia de4 m\u00faltiplas misturas raciais e culturais provocadas pelo incremento das migra\u00e7\u00f5es em escala planet\u00e1ria, pelo desenvolvimento dosestudos antropol\u00f3gicos, do pr\u00f3prio direito e da ling\u00fc\u00edstica, al\u00e9m das outras ci\u00eancias sociais e humanas, o multiculturalismo \u00e9, antesde mais nada, um questionamento de fronteiras de todo o tipo, principalmente da monoculturalidade e, com esta, de um conceito7 de na\u00e7\u00e3o que nela se baseia. Visto como milit\u00e2ncia, o multiculturalismo implica reivindica\u00e7\u00f5es e conquistas por parte daschamadas minorias. Reivindica\u00e7\u00f5es e conquistas muito concretas: legais, pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas. __Para a maior parte dos governos, grupos ou indiv\u00edduos que n\u00e3o conseguem administrar a diferen\u00e7a e aceit\u00e1-la como10 constitutiva da nacionalidade, ela tem de estar contida no espa\u00e7o privado, em guetos, com maior ou menor repress\u00e3o, porque \u00e9considerada um risco \u00e0 identidade e \u00e0 unidade nacionais. Mas n\u00e3o h\u00e1 como negar que, cada vez mais, as identidades s\u00e3o pluraise as na\u00e7\u00f5es sempre se compuseram na diferen\u00e7a, mais ou menos escamoteada por uma homogeneiza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, em grande parte13 artificial. __O multiculturalismo \u00e9 hoje um fen\u00f4meno mundial (estima-se que apenas de 10% a 15% das na\u00e7\u00f5es no mundo sejametnicamente homog\u00eaneas). Costuma, por\u00e9m, ser considerado um fen\u00f4meno inicialmente t\u00edpico dos Estados Unidos da Am\u00e9rica16 (EUA), porque este pa\u00eds tem especificidades que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 sua eclos\u00e3o. Essa especificidade \u00e9 hist\u00f3rica, demogr\u00e1fica einstitucional. Mas outros pa\u00edses que n\u00e3o necessariamente t\u00eam as mesmas condi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m apresentam esse fen\u00f4meno. Entreesses, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, M\u00e9xico e Brasil, especialmente devido \u00e0 presen\u00e7a de minorias nacionais aut\u00f3ctones por longo tempo19 discriminadas. Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia t\u00eam sido apontados como exemplares, devido a algumas conquistas fundamentais erelativamente recentes. Mesmo na Europa h\u00e1 minorias que hoje reivindicam seu reconhecimento e, \u00e0s vezes, como no caso dosbascos na Espanha, de forma violenta. Conflitos e contradi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m se encontram na Fran\u00e7a e na Alemanha. Na Fran\u00e7a, o caso22 do v\u00e9u isl\u00e2mico fala por si s\u00f3 e, na Alemanha, a discuss\u00e3o intermin\u00e1vel sobre a integra\u00e7\u00e3o dos turcos e o direito \u00e0 duplanacionalidade voltam sempre.Ligia Chiappini. In: CULT, maio\/2001, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 tipologia textual e \u00e0s estruturas morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.","id":207039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>O multiculturalismo pode ser visto como um sintoma de transforma\u00e7\u00f5es sociais b\u00e1sicas, ocorridas na segunda metade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do s\u00e9culo XX no mundo todo p\u00f3s-segunda guerra mundial. Pode ser visto tamb\u00e9m como uma ideologia, a do politicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">correto, ou como aspira\u00e7\u00e3o, desejo coletivo de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria no respeito \u00e0s diferen\u00e7as. Conseq\u00fc\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> m\u00faltiplas misturas raciais e culturais provocadas pelo incremento das migra\u00e7\u00f5es em escala planet\u00e1ria, pelo desenvolvimento dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estudos antropol\u00f3gicos, do pr\u00f3prio direito e da ling\u00fc\u00edstica, al\u00e9m das outras ci\u00eancias sociais e humanas, o multiculturalismo \u00e9, antes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de mais nada, um questionamento de fronteiras de todo o tipo, principalmente da monoculturalidade e, com esta, de um conceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> de na\u00e7\u00e3o que nela se baseia. Visto como milit\u00e2ncia, o multiculturalismo implica reivindica\u00e7\u00f5es e conquistas por parte das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chamadas minorias. Reivindica\u00e7\u00f5es e conquistas muito concretas: legais, pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Para a maior parte dos governos, grupos ou indiv\u00edduos que n\u00e3o conseguem administrar a diferen\u00e7a e aceit\u00e1-la como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> constitutiva da nacionalidade, ela tem de estar contida no espa\u00e7o privado, em guetos, com maior ou menor repress\u00e3o, porque \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">considerada um risco \u00e0 identidade e \u00e0 unidade nacionais. Mas n\u00e3o h\u00e1 como negar que, cada vez mais, as identidades s\u00e3o plurais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e as na\u00e7\u00f5es sempre se compuseram na diferen\u00e7a, mais ou menos escamoteada por uma homogeneiza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, em grande parte<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>O multiculturalismo \u00e9 hoje um fen\u00f4meno mundial (estima-se que apenas de 10% a 15% das na\u00e7\u00f5es no mundo sejam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">etnicamente homog\u00eaneas). Costuma, por\u00e9m, ser considerado um fen\u00f4meno inicialmente t\u00edpico dos Estados Unidos da Am\u00e9rica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> (EUA), porque este pa\u00eds tem especificidades que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 sua eclos\u00e3o. Essa especificidade \u00e9 hist\u00f3rica, demogr\u00e1fica e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">institucional. Mas outros pa\u00edses que n\u00e3o necessariamente t\u00eam as mesmas condi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m apresentam esse fen\u00f4meno. Entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esses, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, M\u00e9xico e Brasil, especialmente devido \u00e0 presen\u00e7a de minorias nacionais aut\u00f3ctones por longo tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> discriminadas. Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia t\u00eam sido apontados como exemplares, devido a algumas conquistas fundamentais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relativamente recentes. Mesmo na Europa h\u00e1 minorias que hoje reivindicam seu reconhecimento e, \u00e0s vezes, como no caso dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bascos na Espanha, de forma violenta. Conflitos e contradi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m se encontram na Fran\u00e7a e na Alemanha. Na Fran\u00e7a, o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> do v\u00e9u isl\u00e2mico fala por si s\u00f3 e, na Alemanha, a discuss\u00e3o intermin\u00e1vel sobre a integra\u00e7\u00e3o dos turcos e o direito \u00e0 dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nacionalidade voltam sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ligia Chiappini. <em>In: <\/em><strong>CULT<\/strong>, maio\/2001, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 tipologia textual e \u00e0s estruturas morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/352400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"compilers\" (l.14) are computer programs that turn instructions in a high level language into a form that the computer can understand and on which it can act.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352423,"hashId":"657281be3b1201b6786028c3259bbbbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"compilers\" (<strong><em>l<\/em><\/strong>.14) are computer programs that turn instructions in a high level language into a form that the computer can understand and on which it can act.<\/p>","resposta":1250791,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1250792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 __It is extremely difficult to restrict the flow ofsoftware. It is too widely available, too easy to replicate, andtoo easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,4 small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of thesources and binaries to a major software packagerepresenting thousands of person-years of effort. There is no7 way to prevent packages from being carried and copied allover the world.__Inhibition of copying has been a concern of software10 vendors domestically and within CoCom countries generally.Vendors have resorted to legal protection against copying(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object13 code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, useof proprietary compilers. One of the best examples of thedifficulty of protecting software is the decision by several16 key software manufacturers (including Lotus Development)not to copy-protect their disks. The previous copy-protectionmechanisms were woefully inadequate and tended to alienate19 customers.Global trends in computer technology and their impacts on export control. National Academy Press, D. C. (with adaptations)Based on the text above, judge the following items.","id":207046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/sup>It is extremely difficult to restrict the flow of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">software. It is too widely available, too easy to replicate, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">too easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>4<\/sup> small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sources and binaries to a major software package<\/p><p style=\"text-align: justify;\">representing thousands of person-years of effort. There is no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>7<\/sup> way to prevent packages from being carried and copied all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Inhibition of copying has been a concern of software<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup> vendors domestically and within CoCom countries generally.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vendors have resorted to legal protection against copying<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>13<\/sup> code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, use<\/p><p style=\"text-align: justify;\">of proprietary compilers. One of the best examples of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">difficulty of protecting software is the decision by several<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>16<\/sup> key software manufacturers (including Lotus Development)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">not to copy-protect their disks. The previous copy-protection<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mechanisms were woefully inadequate and tended to alienate<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>19<\/sup> customers.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Global trends in computer technology and their impacts on export <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>control.<\/strong> National Academy Press, D. C. (with adaptations)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_207046.gif","descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/352423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"systems early efforts were motivated by an ingenious drive for work reduction.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352440,"hashId":"ae18c3b4de67b2457072a3e6d3fc6687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">systems early efforts were motivated by an ingenious drive for work reduction.<\/p>","resposta":1250836,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250835,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1250836,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Computer-integrated manufacturing (CIM) is a broad term referring to utopian factories of the future in which computers are integrated into all aspects of design, production, and control. As such, CIM technology encompasses hardware, software, and systems that support the design and manufacture of mechanical devices.__The primary goal of CIM is to increase the flexibility of the production line to support faster response to changing market demands. Related goals of CIM systems are to achieve higher product quality, smaller lot sizes (approaching one), and reduced work-in-process inventory. Early efforts to realize CIM systems were driven by a naive push for labor reduction; more recent motivations include desires for improvement in product quality and response time.Idem, ibidem (with adaptations).From the text above, it can be deduced that CIM","id":207049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Computer-integrated manufacturing (CIM) is a broad term referring to utopian factories of the future in which computers are integrated into all aspects of design, production, and control. As such, CIM technology encompasses hardware, software, and systems that support the design and manufacture of mechanical devices.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>The primary goal of CIM is to increase the flexibility of the production line to support faster response to changing market demands. Related goals of CIM systems are to achieve higher product quality, smaller lot sizes (approaching one), and reduced work-in-process inventory. Early efforts to realize CIM systems were driven by a naive push for labor reduction; more recent motivations include desires for improvement in product quality and response time.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Idem, ibidem (with adaptations).<\/p><p>From the text above, it can be deduced that CIM<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_207049.gif","descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/352440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A covari\u00e2ncia entre X e Y \u00e9 igual a 0,75.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352458,"hashId":"95c721c18f446e0bf5ec5da9e8c8db43","enunciado":"<p>A covari\u00e2ncia entre X e Y \u00e9 igual a 0,75.<\/p>","resposta":1250893,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250892,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1250893,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa desenvolveu um sistema de coleta e transmiss\u00e3o de dados. Devido a reclama\u00e7\u00f5es por parte de um dos seus clientes, o departamento de controle de qualidade (DCQ) fez um estudo, considerando um per\u00edodo de 300 dias, e identificou os problemas poss\u00edveis e a freq\u00fc\u00eancia esperada (em dias) de cada um deles, conforme a tabela abaixo.problemasn\u00famero esperado de ocorr\u00eancias (em dias)coleta das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 realizada corretamente50dados coletados corretamente n\u00e3o s\u00e3o armazenados corretamente no computador local25Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.Segundo o DCQ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar corretamente os dados que foram coletados incorretamente. As situa\u00e7\u00f5es problema do quadro acima definem duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, X e Y, da seguinte maneira:X = 0 \u2014 se a coleta das informa\u00e7\u00f5es em certo dia n\u00e3o for realizada corretamente;X = 1 \u2014 se a coleta das informa\u00e7\u00f5es em certo dia for realizada corretamente;Y = 0 \u2014 se os dados n\u00e3o forem corretamente armazenados no computador local;Y = 1 \u2014 se os dados forem corretamente armazenados no computador local.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":207057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa desenvolveu um sistema de coleta e transmiss\u00e3o de dados. Devido a reclama\u00e7\u00f5es por parte de um dos seus clientes, o departamento de controle de qualidade (DCQ) fez um estudo, considerando um per\u00edodo de 300 dias, e identificou os problemas poss\u00edveis e a freq\u00fc\u00eancia esperada (em dias) de cada um deles, conforme a tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 422px;\"><colgroup><col width=\"246\"><col width=\"176\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xv2w\"><td data-row=\"row-xv2w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xv2w\" data-cell=\"cell-cx97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">problemas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xv2w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xv2w\" data-cell=\"cell-ad2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">n\u00famero esperado de ocorr\u00eancias (em dias)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5nmf\"><td data-row=\"row-5nmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5nmf\" data-cell=\"cell-7r2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">coleta das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 realizada corretamente<\/p><\/td><td data-row=\"row-5nmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5nmf\" data-cell=\"cell-nsua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1bo0\"><td data-row=\"row-1bo0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1bo0\" data-cell=\"cell-6l9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">dados coletados corretamente n\u00e3o s\u00e3o armazenados corretamente no computador local<\/p><\/td><td data-row=\"row-1bo0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1bo0\" data-cell=\"cell-kgkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o DCQ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar corretamente os dados que foram coletados incorretamente. As situa\u00e7\u00f5es problema do quadro acima definem duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, X e Y, da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">X = 0 \u2014 se a coleta das informa\u00e7\u00f5es em certo dia n\u00e3o for realizada corretamente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X = 1 \u2014 se a coleta das informa\u00e7\u00f5es em certo dia for realizada corretamente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Y = 0 \u2014 se os dados n\u00e3o forem corretamente armazenados no computador local;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Y = 1 \u2014 se os dados forem corretamente armazenados no computador local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covari\u00e2ncia e Correla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Covari\u00e2ncia e Correla\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7227,"slug":"estatistica-covariancia-e-correlacao"}],"slug":"estatistica\/352458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com os s\u00edmbolos 0 e 1, um programador deseja gerar c\u00f3digos cujos comprimentos (n\u00famero de s\u00edmbolos) variem de 1 a 10 s\u00edmbolos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de c\u00f3digos diferentes que poder\u00e3o ser gerados n\u00e3o passa de 2.046.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352487,"hashId":"99a26836b311389103f1914bcc0ef4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os s\u00edmbolos 0 e 1, um programador deseja gerar c\u00f3digos cujos comprimentos (n\u00famero de s\u00edmbolos) variem de 1 a 10 s\u00edmbolos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de c\u00f3digos diferentes que poder\u00e3o ser gerados n\u00e3o passa de 2.046.<\/p>","resposta":1251000,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1251000,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1251001,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":207078,"enunciado":"<p>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/352487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema triangular com n equa\u00e7\u00f5es e n inc\u00f3gnitas envolve, em sua resolu\u00e7\u00e3o, n divis\u00f5es.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352492,"hashId":"7bae8fbe5d1868f71ca6eedf9b2bc283","enunciado":"<p>Um sistema triangular com <em>n<\/em> equa\u00e7\u00f5es e<em> n<\/em> inc\u00f3gnitas envolve, em sua resolu\u00e7\u00e3o, <em>n <\/em>divis\u00f5es.<\/p>","resposta":1251021,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1251021,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1251022,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Da \u00e1lgebra linear, tem-se que a resolu\u00e7\u00e3o de sistemas triangulares de equa\u00e7\u00f5es lineares da forma\u23a9\u23aa\u23aa\u23aa\u23aa\u23a8\u23aa\u23aa\u23aa\u23aa\u23a7\u200ba11\u200bx11\u200b+a12\u200bx2\u200b+...a1n\u200bxn\u200b=b1\u200ba22\u200bx2\u200b+...+a2n\u200bxn\u200b=b2\u200b\u22eeann\u200bxn\u200b=bn\u200b\u200b em que as constantes aii s\u00e3o n\u00e3o-nulas para i = 1, ... n, tem solu\u00e7\u00e3o \u00fanica que pode ser encontrada pelo algoritmo a seguir.passo 1: Tome os dados aii com j &gt; i e bi para i , j variando de 1 at\u00e9 n .passo 2: Calcule xn = bn \/a nn.passo 3: Fa\u00e7a s = 0.passo 4: Para k decrescendo de n \u2013 1 at\u00e9 1, fa\u00e7as = bk ;para j crescendo de k +1 at\u00e9 n, fa\u00e7a s = akj xj ;xk = s\/akk ; Acerca da contabilidade do n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es envolvidas nesse algoritmo, julgue os itens que se seguem.","id":207082,"enunciado":"<p>Da \u00e1lgebra linear, tem-se que a resolu\u00e7\u00e3o de sistemas triangulares de equa\u00e7\u00f5es lineares da forma<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix}  a_{11}x_{11}+a_{12}x_{2}+...a_{1n}x_{n}=b_{1}\\\\  a_{22}x_{2}+...+a_{2n}x_{n}=b_{2}\\\\  \\vdots \\\\  a_{nn}x_{n}=b_{n}\\\\ \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 5.46em; vertical-align: -2.48em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.95002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.59999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.59499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.88999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.18499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.29501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.59001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.88501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.90501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -5.20002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.45002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.98em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.8275em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.6875em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.6275em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.6875em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7675em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.6875em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u22ee<\/span><span class=\"mord rule\" style=\"border-right-width: 0em; border-top-width: 1.5em; bottom: 0em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.5675em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.6875em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.48em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>em que as constantes <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>ii<\/sub> s\u00e3o n\u00e3o-nulas para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1, ... <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, tem solu\u00e7\u00e3o \u00fanica que pode ser encontrada pelo algoritmo a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><strong>passo 1:<\/strong> Tome os dados <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>ii <\/sub> com j <u>&gt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>i<\/sub> para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"j\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.85396em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> variando de 1 at\u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p><strong>passo 2:<\/strong> Calcule <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>n<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>n <\/sub>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <sub>nn<\/sub>.<\/p><p><strong>passo 3:<\/strong> Fa\u00e7a <sub>s<\/sub> = 0.<\/p><p><strong>passo 4:<\/strong> Para k decrescendo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 1 at\u00e9 1, fa\u00e7a<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"k\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub> ;<\/p><p style=\"text-align: center;\">para<em> j <\/em>crescendo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"k\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +1 at\u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, fa\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub><em>kj<\/em><\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>j <\/sub> ;<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>k<\/sub> = s\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub><em>kk ; <\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da contabilidade do n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es envolvidas nesse algoritmo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_207082.gif","descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas lineares","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas lineares","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408829,"slug":"matematica-classificacao-dos-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/352492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios de primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 INCORRETO afirmar que os servidores da Justi\u00e7a","provas":[{"id":47497,"cargo":{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2004-faurgs-oficial-escrevente","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial Escrevente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 15:08:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1442132,"hashId":"4459b14fd67aca5d2ae96bfa84f7e15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios de primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que os servidores da Justi\u00e7a<\/p><p><br><\/p>","resposta":5336433,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem afastar-se dos respectivos cart\u00f3rios para cumprir dilig\u00eancias.","id":5336429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem afastar-se dos respectivos cart\u00f3rios para cumprir dilig\u00eancias.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem manter abertos os cart\u00f3rios durante o expediente forense.","id":5336430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem manter abertos os cart\u00f3rios durante o expediente forense.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o obrigados a atender \u00e0s partes a qualquer hora, inclusive fora dos cart\u00f3rios, em caso de urg\u00eancia.","id":5336431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o obrigados a atender \u00e0s partes a qualquer hora, inclusive fora dos cart\u00f3rios, em caso de urg\u00eancia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem atender \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do expediente quando determinada pelo Juiz.","id":5336432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem atender \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do expediente quando determinada pelo Juiz.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o obrigados a praticar aos s\u00e1bados atos indispens\u00e1veis \u00e0 ressalva de direitos.","id":5336433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o obrigados a praticar aos s\u00e1bados atos indispens\u00e1veis \u00e0 ressalva de direitos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio","id":20177,"slug":"bibliotecario-area-pesquisador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos da Justi\u00e7a Militar, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Rio Grande do Sul","provas":[{"id":47521,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio","id":20177,"slug":"bibliotecario-area-pesquisador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2004-faurgs-bibliotecario-area-pesquisador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 15:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1442909,"hashId":"a668a3fecf569a4692c0e314faf9a7a4","enunciado":"<p>Al\u00e9m dos da Justi\u00e7a Militar, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Rio Grande do Sul<\/p>","resposta":5340252,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a, os Ju\u00edzes de Direito, o Tribunal do J\u00fari, os Pretores, os Ju\u00edzes de Paz e os Juizados Especiais.","id":5340252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Justi\u00e7a, os Ju\u00edzes de Direito, o Tribunal do J\u00fari, os Pretores, os Ju\u00edzes de Paz e os Juizados Especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Ju\u00edzes de Direito, o Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal de Contas e os Pretores.","id":5340253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Ju\u00edzes de Direito, o Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal de Contas e os Pretores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a, a Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a, a Casa Civil e os Tribunais de Contas.","id":5340254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a, a Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a, a Casa Civil e os Tribunais de Contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal de Al\u00e7ada e o Tribunal de Contas.","id":5340255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal de Al\u00e7ada e o Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Desembargadores, os Ju\u00edzes de Direito, os Pretores e os Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5340256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Desembargadores, os Ju\u00edzes de Direito, os Pretores e os Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio","id":20177,"slug":"bibliotecario-area-pesquisador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se inclui entre os deveres do servidor p\u00fablico da Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul","provas":[{"id":47521,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio","id":20177,"slug":"bibliotecario-area-pesquisador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2004-faurgs-bibliotecario-area-pesquisador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisador Judici\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 15:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1442919,"hashId":"07f2e8eb0985109747c49925bb3f9ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>se inclui entre os deveres do servidor p\u00fablico da Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul<\/p>","resposta":5340306,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratar com urbanidade as partes, atendendo-as sem prefer\u00eancias pessoais.","id":5340302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar com urbanidade as partes, atendendo-as sem prefer\u00eancias pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.","id":5340303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar pela economia do material e preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":5340304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela economia do material e preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumprir com zelo e presteza os encargos das suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":5340305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir com zelo e presteza os encargos das suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cumprir ordens superiores, inclusive as manifestamente ilegais.","id":5340306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir ordens superiores, inclusive as manifestamente ilegais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, disciplina e orienta\u00e7\u00e3o administrativa, com jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o Estado do Rio Grande do Sul, ao qual incumbe a correi\u00e7\u00e3o permanente dos servi\u00e7os judici\u00e1rios de primeira inst\u00e2ncia \u00e9","provas":[{"id":47497,"cargo":{"descricao":"Oficial Escrevente","id":20175,"slug":"oficial-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2004-faurgs-oficial-escrevente","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial Escrevente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 15:09:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1442283,"hashId":"5828cf7478e877cb32cbfdacdf38ae4c","enunciado":"<p>O \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, disciplina e orienta\u00e7\u00e3o administrativa, com jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o Estado do Rio Grande do Sul, ao qual incumbe a correi\u00e7\u00e3o permanente dos servi\u00e7os judici\u00e1rios de primeira inst\u00e2ncia \u00e9<\/p>","resposta":5337185,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Dire\u00e7\u00e3o do Foro.","id":5337184,"corpo":"<p>a Dire\u00e7\u00e3o do Foro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.","id":5337185,"corpo":"<p>a Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5337186,"corpo":"<p>a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Pleno do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5337187,"corpo":"<p>o Pleno do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Primeira Vice-Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5337188,"corpo":"<p>a Primeira Vice-Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sigilo banc\u00e1rio \u00e9 direito individual compreendido como cl\u00e1usula p\u00e9trea e n\u00e3o pode ser elidido nem extinto da ordem jur\u00eddica constitucional por emenda ou qualquer outra forma de altera\u00e7\u00e3o constitucional.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190243,"hashId":"819ea1a0eb7e1f6c9ae1b161cebd7374","enunciado":"<p align=justify>O sigilo banc\u00e1rio \u00e9 direito individual compreendido como\r\ncl\u00e1usula p\u00e9trea e n\u00e3o pode ser elidido nem extinto da ordem\r\njur\u00eddica constitucional por emenda ou qualquer outra forma\r\nde altera\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","resposta":803712,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":803713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os princ\u00edpios fundamentais e os direitos e garantias fundamentais.","id":144102,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os\r\nprinc\u00edpios fundamentais e os direitos e garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/190243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais","id":9892,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada do artigo em \u201ca autoriza\u00e7\u00e3o\u201d (l.14) provocaria incorre\u00e7\u00e3o gramatical, al\u00e9m de incoer\u00eancia textual.","provas":[{"id":17989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais","id":9892,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-culturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":619464,"hashId":"cf97a42a6200d9f2984be90271113b71","enunciado":"<p align=justify>A retirada do artigo em \u201ca autoriza\u00e7\u00e3o\u201d (l.14) provocaria\r\nincorre\u00e7\u00e3o gramatical, al\u00e9m de incoer\u00eancia textual.<\/p>","resposta":2164766,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2164765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2164766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":296666,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17989\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/619464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cohab-bauru-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo pode ser revogado pelo Poder Judici\u00e1rio com base na teoria dos motivos determinantes.","provas":[{"id":19295,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cohab-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":668826,"hashId":"abf9a6cb2fe5b34ae88e2e017ce7ff97","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo pode ser revogado pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio com base na teoria dos motivos determinantes.<\/p>","resposta":2292914,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao ato administrativo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307483,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao ato administrativo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/668826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquele que, conduzindo seu autom\u00f3vel em alta velocidade em via p\u00fablica, avistando pessoa inimiga na imin\u00eancia de atravessar a rua, avan\u00e7a o sinal vermelho com a finalidade de atropelar o referido pedestre, o que efetivamente ocorre, sofrendo a v\u00edtima les\u00f5es corporais de natureza grave, comete o crime de:","provas":[{"id":3667,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pcdf-df-2004-nce-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"NCE - PCDF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128422,"hashId":"17cf642ea90dfc14eacbc9d27210e49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que, conduzindo seu autom\u00f3vel em alta velocidade em via p\u00fablica, avistando pessoa inimiga na imin\u00eancia de atravessar a rua, avan\u00e7a o sinal vermelho com a finalidade de atropelar o referido pedestre, o que efetivamente ocorre, sofrendo a v\u00edtima les\u00f5es corporais de natureza grave, comete o crime de:<\/p>","resposta":592577,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito - Lei 9.503\/97);","id":592573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito - Lei 9.503\/97);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal culposa (art. 129, par. 6\u00ba, do C\u00f3digo Penal);","id":592574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o corporal culposa (art. 129, par. 6\u00ba, do C\u00f3digo Penal);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal dolosa (art. 129, caput, do C\u00f3digo Penal);","id":592575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o corporal dolosa (art. 129, <em>caput<\/em>, do C\u00f3digo Penal);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tentativa de homic\u00eddio culposo (art. 121, par. 3\u00ba, c\/c 14, II, do C\u00f3digo Penal);","id":592576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tentativa de homic\u00eddio culposo (art. 121, par. 3\u00ba, c\/c 14, II, do C\u00f3digo Penal);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tentativa de homic\u00eddio (art. 121 c\/c 14, II, do C\u00f3digo Penal).","id":592577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tentativa de homic\u00eddio (art. 121 c\/c 14, II, do C\u00f3digo Penal).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"}],"slug":"direito-penal\/128422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9993,"slug":"professor-classe-a-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":8460,"slug":"professor-de-classe-a-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"One of the basic assumptions of the Grammar-Translation Method is that by learning to communicate students will be more motivated to study a foreign language since they will feel they are learning to do something useful with the language.","provas":[{"id":18335,"cargo":{"descricao":"Professor Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9993,"slug":"professor-classe-a-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-classe-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2004"},{"id":32697,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":8460,"slug":"professor-de-classe-a-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":635256,"hashId":"f6e3073b69ead5bff742fcf3873e2a0f","enunciado":"<p align=justify>One of the basic assumptions of the Grammar-Translation\r\nMethod is that by learning to communicate students will be\r\nmore motivated to study a foreign language since they will\r\nfeel they are learning to do something useful with the\r\nlanguage.<\/p>","resposta":2204007,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As regards language teaching methods, judge the following items.","id":299928,"enunciado":"<p align=justify>As regards language teaching methods, judge the following items.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/635256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo SMTP usado nos servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico tem como base a entrega ponto-a-ponto, na qual um cliente SMTP contatar\u00e1 o servidor SMTP do host destino para a entrega da mensagem, guardando a mensagem at\u00e9 que ela tenha sido copiada com \u00eaxito no receptor. Isso difere do princ\u00edpio de retransmiss\u00e3o comum de muitos sistemas de correio eletr\u00f4nico, nos quais a mensagem atravessa um n\u00famero de hosts intermedi\u00e1rios e uma transmiss\u00e3o com \u00eaxito implica somente que a mensagem alcan\u00e7ou o host correspondente ao seguinte salto.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233461,"hashId":"6d121394a2227b7b5aa2312d775ca1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo SMTP usado nos servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico tem como base a entrega ponto-a-ponto, na qual um cliente SMTP contatar\u00e1 o servidor SMTP do <em>host<\/em> destino para a entrega da mensagem, guardando a mensagem at\u00e9 que ela tenha sido copiada com \u00eaxito no receptor. Isso difere do princ\u00edpio de retransmiss\u00e3o comum de muitos sistemas de correio eletr\u00f4nico, nos quais a mensagem atravessa um n\u00famero de <em>hosts<\/em> intermedi\u00e1rios e uma transmiss\u00e3o com \u00eaxito implica somente que a mensagem alcan\u00e7ou o <em>host<\/em> correspondente ao seguinte salto.<\/p>","resposta":915891,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915891,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915892,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de servi\u00e7os e protocolos da arquitetura TCP\/IP, julgue os itens que se seguem.","id":159357,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de servi\u00e7os e protocolos da arquitetura TCP\/IP, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que se deseja alterar o tamanho e o tipo de fonte em diversos cabe\u00e7alhos em determinado texto j\u00e1 existente. Nesse caso, a op\u00e7\u00e3o Stylist, que pode ser acessada por meio do \u00edcone permite realizar as altera\u00e7\u00f5es descritas de maneira autom\u00e1tica.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233468,"hashId":"16fb936183f356a081bf40e3293d4c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que se deseja alterar o tamanho e o tipo de fonte em diversos cabe\u00e7alhos em determinado texto j\u00e1 existente. Nesse caso, a op\u00e7\u00e3o <em class=\"ql-font-arial\">Stylist,<\/em> que pode ser acessada por meio do \u00edcone <sub><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1182\/Imagem_59.gif\"> <\/sub>permite realizar as altera\u00e7\u00f5es descritas de maneira autom\u00e1tica.<\/p>","resposta":915905,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915905,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915906,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da funcionalidade do aplicativo Writer do OpenOffice, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159359,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da funcionalidade do aplicativo Writer do OpenOffice,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/233468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diagrama entidade relacionamento constitui uma forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para os conceitos atribu\u00eddos ao modelo entidade relacionamento. Nas figuras I, II e III, a seguir, s\u00e3o representadas de forma gr\u00e1fica, respectivamente, uma entidade fraca, um atributo derivado, e um atributo multivalorado.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233475,"hashId":"4d62c28087b0f21c2e8319d540997337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama entidade relacionamento constitui uma forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para os conceitos atribu\u00eddos ao modelo entidade relacionamento. Nas figuras I, II e III, a seguir, s\u00e3o representadas de forma gr\u00e1fica, respectivamente, uma entidade fraca, um atributo derivado, e um atributo multivalorado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1182\/Imagem_62.gif\"><\/p>","resposta":915920,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica fundamental da abordagem de banco de dados \u00e9 a abstra\u00e7\u00e3o de dados. A respeito desse conceito, julgue os itens que se seguem.","id":159362,"enunciado":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica fundamental da abordagem de banco de dados\r\n\u00e9 a abstra\u00e7\u00e3o de dados. A respeito desse conceito, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Word 2000 utiliza o padr\u00e3o de codifica\u00e7\u00e3o Unicode, o que significa que ele pode abrir e guardar arquivos em padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios idiomas. Para documentos em \u00e1rabe e hebreu, a vers\u00e3o inglesa do Word 2000 permite abri-los e guard\u00e1-los em qualquer sistema operacional.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233480,"hashId":"618bac42a48dbd4bd6103893a61cb160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Word 2000 utiliza o padr\u00e3o de codifica\u00e7\u00e3o <em class=\"ql-font-serif\">Unicode<\/em>, o que significa que ele pode abrir e guardar arquivos em padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios idiomas. Para documentos em \u00e1rabe e hebreu, a vers\u00e3o inglesa do Word 2000 permite abri-los e guard\u00e1-los em qualquer sistema operacional.<\/p>","resposta":915930,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das funcionalidades do aplicativo Word 2000 do MSOffice Microsoft, julgue os itens que se seguem.","id":159363,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das funcionalidades do aplicativo Word 2000 do\r\nMSOffice Microsoft, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 121","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/233480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As imagens podem ser colocadas usando a tag &lt;IMG&gt;. Essa \u00e9 uma tag vazia, n\u00e3o necessitando, assim, de fechamento. O atributo ALT pode ser utilizado como texto alternativo a uma imagem no caso em que o navegador esteja configurado para somente texto.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233481,"hashId":"ec1f08b2a17b074044e83c186a6b4ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens podem ser colocadas usando a <em>tag<\/em> &lt;IMG&gt;. Essa \u00e9 uma <em>tag<\/em> vazia, n\u00e3o necessitando, assim, de fechamento. O atributo ALT pode ser utilizado como texto alternativo a uma imagem no caso em que o navegador esteja configurado para somente texto.<\/p>","resposta":915931,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915931,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915932,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da sintaxe e da sem\u00e2ntica da linguagem HTML, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159364,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da sintaxe e da sem\u00e2ntica da linguagem HTML, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125","ordem":122},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas prescreve que:","provas":[{"id":4373,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":178880,"hashId":"52e2dfe96dd2190857db63dd1b890c47","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas prescreve que:<\/p>","resposta":769065,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao profissional assumir tarefas para as quais esteja incapacitado, desde que suas limita\u00e7\u00f5es possam ser superadas, sem preju\u00edzo do trabalho;","id":769063,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido ao profissional assumir tarefas para as quais esteja incapacitado, desde que suas limita\u00e7\u00f5es possam ser superadas, sem preju\u00edzo do trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como empregado de uma organiza\u00e7\u00e3o, o profissional est\u00e1 obrigado a cumprir normas, pol\u00edticas e costumes vigentes, mesmo que estes contrariem sua consci\u00eancia;","id":769064,"corpo":"<p align=justify>como empregado de uma organiza\u00e7\u00e3o, o profissional est\u00e1 obrigado a cumprir normas, pol\u00edticas e costumes vigentes, mesmo que estes contrariem sua consci\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cr\u00edtica a trabalhos desenvolvidos por colegas dever\u00e1 ser objetiva, construtiva, comprov\u00e1vel e de inteira responsabilidade de seu autor, respeitando-se honra e dignidade;","id":769065,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00edtica a trabalhos desenvolvidos por colegas dever\u00e1 ser objetiva, construtiva, comprov\u00e1vel e de inteira responsabilidade de seu autor, respeitando-se honra e dignidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao profissional promover publicamente suas habilidades, qualifica\u00e7\u00f5es ou condi\u00e7\u00f5es de atendimento, bem como divulgar seus servi\u00e7os;","id":769066,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado ao profissional promover publicamente suas habilidades, qualifica\u00e7\u00f5es ou condi\u00e7\u00f5es de atendimento, bem como divulgar seus servi\u00e7os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao profissional atender clientes concorrentes, mesmo sem a autoriza\u00e7\u00e3o dos mesmos, desde que observe estritamente os preceitos \u00e9ticos em vigor.","id":769067,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido ao profissional atender clientes concorrentes, mesmo sem a autoriza\u00e7\u00e3o dos mesmos, desde que observe estritamente os preceitos \u00e9ticos em vigor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/178880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 tecnologicamente poss\u00edvel utilizar o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o do active directory do Windows para realizar login no Linux.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233413,"hashId":"f85fd885da9ce01314214871f8471baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 tecnologicamente poss\u00edvel utilizar o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o do <em>active directory<\/em> do Windows para realizar <em>login<\/em> no Linux.<\/p>","resposta":915796,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com a dissemina\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, os ambientes de rede corporativo passaram a conviver com a coexist\u00eancia de sistemas Linux e sistemas Windows. Enquanto essa diversidade permite flexibilizar servi\u00e7os e reduzir custos com licenciamento, ela traz novos problemas relacionados ao suporte a sistemas diferentes, \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e \u00e0 portabilidade de aplicativos. Acerca da coexist\u00eancia dos sistemas Linux e Windows, julgue os itens a seguir.","id":159348,"enunciado":"<p align=justify>Com a dissemina\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, os ambientes\r\nde rede corporativo passaram a conviver com a coexist\u00eancia de\r\nsistemas Linux e sistemas Windows. Enquanto essa diversidade\r\npermite flexibilizar servi\u00e7os e reduzir custos com licenciamento,\r\nela traz novos problemas relacionados ao suporte a sistemas\r\ndiferentes, \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e \u00e0 portabilidade de\r\naplicativos. Acerca da coexist\u00eancia dos sistemas Linux e\r\nWindows, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor de diret\u00f3rio \u00e9 um computador que realiza armazenamento e compartilhamento de arquivos em rede.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233429,"hashId":"64dda8370c017e8a7ebf22b303234931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor de diret\u00f3rio \u00e9 um computador que realiza armazenamento e compartilhamento de arquivos em rede.<\/p>","resposta":915828,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915827,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915828,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem diversos tipos de equipamentos ativos de rede que s\u00e3o usados para constru\u00e7\u00e3o de redes e de inter-redes. Acerca dos principais tipos de equipamentos ativos de rede, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159351,"enunciado":"<p align=justify>Existem diversos tipos de equipamentos ativos de rede que s\u00e3o\r\nusados para constru\u00e7\u00e3o de redes e de inter-redes. Acerca dos\r\nprincipais tipos de equipamentos ativos de rede, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabeamento horizontal e o cabeamento vertical correspondem a instala\u00e7\u00f5es internas de uma edifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233430,"hashId":"5cc18b1631a7245e507aacf4773fd46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabeamento horizontal e o cabeamento vertical correspondem a instala\u00e7\u00f5es internas de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":915829,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915829,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915830,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os seguintes itens.","id":159352,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabeamento em uma sala de telecomunica\u00e7\u00f5es deve usar cabos blindados, ao contr\u00e1rio dos cabeamentos vertical e horizontal.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233431,"hashId":"d6e2b99e15e68621da499d9c26ac9522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabeamento em uma sala de telecomunica\u00e7\u00f5es deve usar cabos blindados, ao contr\u00e1rio dos cabeamentos vertical e horizontal.<\/p>","resposta":915832,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915831,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915832,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os seguintes itens.","id":159352,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O distribuidor geral \u00e9 o ponto para onde converge todo cabeamento horizontal de um andar.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233434,"hashId":"447588a96ba0598e05b69a9e4f869301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O distribuidor geral \u00e9 o ponto para onde converge todo cabeamento horizontal de um andar.<\/p>","resposta":915838,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os seguintes itens.","id":159352,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de subsistemas de cabeamento estruturado, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows NT, o objeto mutex \u00e9 utilizado para refor\u00e7ar o acesso mutuamente exclusivo a um recurso, permitindo que apenas um objeto thread tenha acesso ao recurso em determinando momento.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233437,"hashId":"25b3eaee66f91805ec8f6a52ec124f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows NT, o objeto <em>mutex<\/em> \u00e9 utilizado para refor\u00e7ar o acesso mutuamente exclusivo a um recurso, permitindo que apenas um objeto <em>thread<\/em> tenha acesso ao recurso em determinando momento.<\/p>","resposta":915843,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915843,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915844,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios de funcionamento, de m\u00e9todos e de algoritmos utilizados em sistemas operacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159353,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de princ\u00edpios de funcionamento, de m\u00e9todos e de\r\nalgoritmos utilizados em sistemas operacionais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de cabeamento 100BaseTX do fast ethernet consiste da utiliza\u00e7\u00e3o de cabos de par tran\u00e7ado de categoria 5 ou superior, permitindo enlaces full duplex a 100 Mbps.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233450,"hashId":"814d8ea398a8af0d7a9d7c49c082a870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de cabeamento 100BaseTX do <em>fast ethernet<\/em> consiste da utiliza\u00e7\u00e3o de cabos de par tran\u00e7ado de categoria 5 ou superior, permitindo enlaces <em>full duplex<\/em> a 100 Mbps.<\/p>","resposta":915869,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915869,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915870,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das topologias de redes de computadores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159355,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das topologias de redes de computadores, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A funcionalidade NAT (network address translation), implementada em um firewall na fronteira entre uma rede privada e a Internet, permite esconder dos usu\u00e1rios da Internet a forma de endere\u00e7amento e a faixa de endere\u00e7os dessa rede privada.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":233455,"hashId":"6684dc14b6724e155dfdb47f463c8669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A funcionalidade NAT (<em>network address translation<\/em>), implementada em um <em>firewall<\/em> na fronteira entre uma rede privada e a Internet, permite esconder dos usu\u00e1rios da Internet a forma de endere\u00e7amento e a faixa de endere\u00e7os dessa rede privada.<\/p>","resposta":915879,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":915879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":915880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de seguran\u00e7a em redes, e especificamente dos seus aspectos funcionais e estruturais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159356,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos de seguran\u00e7a em redes, e especificamente\r\ndos seus aspectos funcionais e estruturais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/233455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conforto f\u00edsico \u00e9 uma necessidade b\u00e1sica que pode ser proporcionada evitando-se, entre outros desconfortos, odores desagrad\u00e1veis, barulho, mau posicionamento, exposi\u00e7\u00e3o a correntes de ar e roupas de cama enrugadas e(ou) molhadas.","provas":[{"id":18028,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:23:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":620870,"hashId":"ee22bbf07c2dc693090d8fa67bcdca5a","enunciado":"<p align=justify>O conforto f\u00edsico \u00e9 uma necessidade b\u00e1sica que pode ser\r\nproporcionada evitando-se, entre outros desconfortos, odores\r\ndesagrad\u00e1veis, barulho, mau posicionamento, exposi\u00e7\u00e3o a\r\ncorrentes de ar e roupas de cama enrugadas e(ou) molhadas.<\/p>","resposta":2168358,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2168357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2168358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem tem necessidades b\u00e1sicas a serem atendidas, ligadas a aspectos f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e(ou) sociais. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":296957,"enunciado":"<p align=justify>O homem tem necessidades b\u00e1sicas a serem atendidas, ligadas a\r\naspectos f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e(ou) sociais. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/620870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista","id":1671,"slug":"veterinario-area-etimologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Aftosa afeta animais biungulados e causa eros\u00f5es e ulcera\u00e7\u00f5es na cavidade oral, espa\u00e7os interdigitais e tetas. A morte s\u00fabita em um bovino jovem com essa enfermidade ocorre por:","provas":[{"id":2103,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista","id":1671,"slug":"veterinario-area-etimologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-veterinario-area-etimologista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":54505,"hashId":"ca7aa37ee41c0caed7d83f087880d83a","enunciado":"<p align=justify>A Febre Aftosa afeta animais biungulados e causa eros\u00f5es\r\ne ulcera\u00e7\u00f5es na cavidade oral, espa\u00e7os interdigitais e tetas. A morte s\u00fabita em um bovino jovem com essa enfermidade ocorre por:<\/p>","resposta":258383,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" encefalite.","id":258380,"corpo":"<p align=justify> encefalite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" miosite.","id":258381,"corpo":"<p align=justify>\r\n miosite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" hepatite.","id":258382,"corpo":"<p align=justify>\r\n hepatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" miocardite. ","id":258383,"corpo":"<p align=justify>\r\n miocardite.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nefrite.","id":258384,"corpo":"<p align=justify> nefrite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/54505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista","id":1671,"slug":"veterinario-area-etimologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No abate de bovinos, a fase de repouso, jejum e dieta h\u00eddrica \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a reposi\u00e7\u00e3o do glicog\u00eanio muscular metabolizado pelo animal durante o embarque, transporte e descarregamento no matadouro. O descumprimento desta fase pode propiciar o aparecimento do rigor mortis precoce. Tal fato ocorre devido ao(\u00e0):","provas":[{"id":2103,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista","id":1671,"slug":"veterinario-area-etimologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-veterinario-area-etimologista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Etimologista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":54178,"hashId":"348108dac79bf2212c57dba7bf8a02b4","enunciado":"<p align=justify>No abate de bovinos, a fase de repouso, jejum e dieta h\u00eddrica\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a reposi\u00e7\u00e3o do glicog\u00eanio\r\nmuscular metabolizado pelo animal durante o embarque,\r\ntransporte e descarregamento no matadouro. O\r\ndescumprimento desta fase pode propiciar o aparecimento\r\ndo rigor mortis precoce. Tal fato ocorre devido ao(\u00e0):<\/p>","resposta":256849,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" excesso de glicog\u00eanio muscular.","id":256845,"corpo":"<p align=justify> excesso de glicog\u00eanio muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" dificuldade na opera\u00e7\u00e3o de esfola.","id":256846,"corpo":"<p align=justify>\r\n dificuldade na opera\u00e7\u00e3o de esfola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" defici\u00eancia de ingest\u00e3o de alimento pelo animal.","id":256847,"corpo":"<p align=justify>\r\n defici\u00eancia de ingest\u00e3o de alimento pelo animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pouca quantidade de \u00e1gua ingerida pelo animal.","id":256848,"corpo":"<p align=justify>\r\n pouca quantidade de \u00e1gua ingerida pelo animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" presen\u00e7a excessiva de \u00e1cido l\u00e1ctico na musculatura.","id":256849,"corpo":"<p align=justify>\r\n presen\u00e7a excessiva de \u00e1cido l\u00e1ctico na musculatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/54178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Skinner, \"o que propicia a aprendizagem dos comportamentos \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do organismo sobre o meio e o efeito resultante, no sentido de satisfazer-lhe alguma necessidade, ou seja, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre uma a\u00e7\u00e3o e seu efeito\". Essa conceitua\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0(ao):","provas":[{"id":2154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 15:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":55917,"hashId":"1379dfa36aa56eb70656c588d126f1eb","enunciado":"<p align=justify>Segundo Skinner, \"o que propicia a aprendizagem dos comportamentos\r\n\u00e9 a a\u00e7\u00e3o do organismo sobre o meio e o efeito\r\nresultante, no sentido de satisfazer-lhe alguma necessidade,\r\nou seja, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre uma a\u00e7\u00e3o\r\ne seu efeito\". Essa conceitua\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0(ao):<\/p>","resposta":265071,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria da aprendizagem social.","id":265068,"corpo":"<p align=justify>teoria da aprendizagem social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refor\u00e7amento prim\u00e1rio.","id":265069,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7amento prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7amento secund\u00e1rio.","id":265070,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7amento secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicionamento operante.","id":265071,"corpo":"<p align=justify>condicionamento operante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condicionamento cl\u00e1ssico.","id":265072,"corpo":"<p align=justify>condicionamento cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/55917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos dizer que no narcisismo h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o do \"eu\". Esse conceito se refere a um(a):","provas":[{"id":2154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 15:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":55897,"hashId":"cb0ce87052c58408f6726292335a0cc2","enunciado":"<p align=justify>Podemos dizer que no narcisismo h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o\r\ndo \"eu\". Esse conceito se refere a um(a):<\/p>","resposta":264979,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da libido sexual.","id":264978,"corpo":"<p align=justify>aumento da libido sexual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direcionamento do amor individual para si pr\u00f3prio, caracterizado por um sentimento de prazer, oriundo do mundo interno.","id":264979,"corpo":"<p align=justify>direcionamento do amor individual para si pr\u00f3prio, caracterizado\r\npor um sentimento de prazer, oriundo do\r\nmundo interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno associado a um estado de transe, onde o indiv\u00edduo perde temporariamente sua identidade.","id":264980,"corpo":"<p align=justify>transtorno associado a um estado de transe, onde o indiv\u00edduo\r\nperde temporariamente sua identidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldade intensa e ao surgimento de sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a e desconforto durante um curto per\u00edodo.","id":264981,"corpo":"<p align=justify>dificuldade intensa e ao surgimento de sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a\r\ne desconforto durante um curto per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade maior de amar e de manter rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":264982,"corpo":"<p align=justify>capacidade maior de amar e de manter rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/55897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o primitiva da necessidade de reprimir certos sentimentos e inclina\u00e7\u00f5es e da necessidade de encontrar sa\u00eddas adequadas para essas energias reprimidas \u00e9 denominada:","provas":[{"id":2154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 15:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":55839,"hashId":"982614edd0b1de8f21313060cd686b2c","enunciado":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o primitiva da necessidade de reprimir certos\r\nsentimentos e inclina\u00e7\u00f5es e da necessidade de encontrar\r\nsa\u00eddas adequadas para essas energias reprimidas \u00e9\r\ndenominada:<\/p>","resposta":264709,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sublima\u00e7\u00e3o.","id":264709,"corpo":"<p align=justify>sublima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o.","id":264710,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o reativa.","id":264711,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o reativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":264712,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra-transfer\u00eancia.","id":264713,"corpo":"<p align=justify>contra-transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/55839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Teoria do V\u00ednculo, de que modo s\u00e3o estabelecidos v\u00ednculos normais?","provas":[{"id":2154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins","sigla":"SEAD TO","id":955,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"sead-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-to-to-2004-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 15:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":55945,"hashId":"ed242c01a8442bbdb63eacb99f8fc111","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Teoria do V\u00ednculo, de que modo s\u00e3o estabelecidos\r\nv\u00ednculos normais?<\/p>","resposta":265199,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preferindo as rela\u00e7\u00f5es de independ\u00eancia, atrav\u00e9s de objetos diferenciado e n\u00e3o diferenciado.","id":265199,"corpo":"<p align=justify>Preferindo as rela\u00e7\u00f5es de independ\u00eancia, atrav\u00e9s de objetos\r\ndiferenciado e n\u00e3o diferenciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escolhendo objetos de uma maneira simbi\u00f3tica.","id":265200,"corpo":"<p align=justify>Escolhendo objetos de uma maneira simbi\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ouvindo o eco de suas pr\u00f3prias palavras.","id":265201,"corpo":"<p align=justify>Ouvindo o eco de suas pr\u00f3prias palavras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observando o comportamento do grupo e modificandose atrav\u00e9s das atitudes.","id":265202,"corpo":"<p align=justify>Observando o comportamento do grupo e modificandose\r\natrav\u00e9s das atitudes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo rela\u00e7\u00f5es hostis com o meio.","id":265203,"corpo":"<p align=justify>Tendo rela\u00e7\u00f5es hostis com o meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/55945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}