{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165735,"perPage":"100","pages":21658,"page":20590,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhora de desempenho medida por balanced scorecards de TI \u00e9 um dos indicadores-chave de desempenho (key performance indicators) do COBIT.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935524,"hashId":"6cb42d9c0e66abc8f3cf403cc02129c8","enunciado":"A melhora de desempenho medida por balanced scorecards\r\nde TI \u00e9 um dos indicadores-chave de desempenho (key\r\nperformance indicators) do COBIT.","resposta":3278836,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metodologia COBIT (control objectives for information and related technology) vem ganhando aten\u00e7\u00e3o dos gestores e usu\u00e1rios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TI) por prover um contexto padronizado para a gest\u00e3o de TI. Acerca dessa metodologia, julgue os itens a seguir.","id":357311,"enunciado":"A metodologia COBIT (control objectives for information and\r\nrelated technology) vem ganhando aten\u00e7\u00e3o dos gestores e\r\nusu\u00e1rios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TI) por prover um\r\ncontexto padronizado para a gest\u00e3o de TI. Acerca dessa\r\nmetodologia, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430,"slug":"tecnico-da-area-instrumental-do-governo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sead-mt-mt"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro quartil da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":28771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430,"slug":"tecnico-da-area-instrumental-do-governo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sead-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-mt-mt-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-instrumental-do-governo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD MT - T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":434,"descricao":"Instrumenta\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":939747,"hashId":"acdeb3236e9fb7fbdbc43f1d3b5308c1","enunciado":"O primeiro quartil da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a\r\n5 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","resposta":3293095,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3293095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3293094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gr\u00e1fico acima apresenta as freq\u00fc\u00eancias acumuladas, em valores percentuais, da distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios de uma empresa em termos de sal\u00e1rios m\u00ednimos. No gr\u00e1fico, um ponto representa um intervalo de classe fechado e um c\u00edrculo, um intervalo de classe aberto. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem referentes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios nessa empresa.","id":358196,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28771\/72.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>O gr\u00e1fico acima apresenta as freq\u00fc\u00eancias acumuladas,\r\nem valores percentuais, da distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios de uma\r\nempresa em termos de sal\u00e1rios m\u00ednimos. No gr\u00e1fico, um ponto\r\nrepresenta um intervalo de classe fechado e um c\u00edrculo, um\r\nintervalo de classe aberto.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que\r\nse seguem referentes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios nessa empresa.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Cont\u00ednua","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416502,"slug":"estatistica-continua"}],"slug":"estatistica\/939747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Radiografias interproximais padronizadas e de boa qualidade s\u00e3o suficientes para monitorar a remineraliza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es proximais com uso de antimicrobianos.","provas":[{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":654653,"hashId":"8642bc934f0ad0333d34145313a09a75","enunciado":"<p align=justify>Radiografias interproximais padronizadas e de boa qualidade\r\ns\u00e3o suficientes para monitorar a remineraliza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es\r\nproximais com uso de antimicrobianos.<\/p>","resposta":2252154,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2252154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2252153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o dent\u00edstica\/periodontia, julgue os itens que se seguem.","id":304113,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o dent\u00edstica\/periodontia, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 116","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/654653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo conflito \u00e9 danoso ao relacionamento interpessoal e por isso deve ser evitado sempre que poss\u00edvel.","provas":[{"id":17820,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal - 2004"},{"id":17819,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17823,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17826,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17816,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17817,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17818,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17824,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17821,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17822,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17825,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes - 2004"},{"id":17835,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes - 2004"},{"id":17834,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17833,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17832,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17831,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17830,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal - 2004"},{"id":17829,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17828,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17827,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":29669,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":615178,"hashId":"e4bbbb79378d39c77a5800f53480d8fe","enunciado":"<p align=justify>Todo conflito \u00e9 danoso ao relacionamento interpessoal e por\r\nisso deve ser evitado sempre que poss\u00edvel.<\/p>","resposta":2152742,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conflito nas rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens que se seguem.","id":295764,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do conflito nas rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/615178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um plano de estivagem para navios porta-cont\u00eaineres \u00e9 um fator importante na opera\u00e7\u00e3o economicamente eficiente no transporte mar\u00edtimo de cont\u00eaineres. O plano de estivagem deve atender as restri\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do navio e minimizar a reloca\u00e7\u00e3o (reestivagem) dos cont\u00eaineres.","provas":[{"id":17836,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":17837,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":615186,"hashId":"ba808eb56b947ce053b917f5a38be1ab","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de um plano de estivagem para navios\r\nporta-cont\u00eaineres \u00e9 um fator importante na opera\u00e7\u00e3o\r\neconomicamente eficiente no transporte mar\u00edtimo de\r\ncont\u00eaineres. O plano de estivagem deve atender as restri\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas do navio e minimizar a reloca\u00e7\u00e3o (reestivagem) dos\r\ncont\u00eaineres.<\/p>","resposta":2152757,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transporte mar\u00edtimo de cont\u00eaineres imp\u00f5e elevados custos e investimentos, que envolvem os navios, os terminais portu\u00e1rios e o transporte intermodal. A opera\u00e7\u00e3o economicamente eficiente das empresas que operam com cont\u00eaineres depende, entre outros aspectos, do planejamento e controle da movimenta\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres. Acerca do planejamento e controle no transporte mar\u00edtimo de cont\u00eaineres, julgue o item subseq\u00fcente.","id":295767,"enunciado":"<p align=justify>O transporte mar\u00edtimo de cont\u00eaineres imp\u00f5e elevados custos e\r\ninvestimentos, que envolvem os navios, os terminais portu\u00e1rios\r\ne o transporte intermodal. A opera\u00e7\u00e3o economicamente eficiente\r\ndas empresas que operam com cont\u00eaineres depende, entre outros\r\naspectos, do planejamento e controle da movimenta\u00e7\u00e3o de\r\ncont\u00eaineres. Acerca do planejamento e controle no transporte\r\nmar\u00edtimo de cont\u00eaineres, julgue o item subseq\u00fcente.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/615186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 nenhuma restri\u00e7\u00e3o quanto ao uso de extintores de p\u00f3 qu\u00edmico seco (PQS) no combate ao fogo no interior do dep\u00f3sito.","provas":[{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":615269,"hashId":"7c14e5c9e75df16898768a09ab4735d6","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 nenhuma restri\u00e7\u00e3o quanto ao uso de extintores de p\u00f3\r\nqu\u00edmico seco (PQS) no combate ao fogo no interior do\r\ndep\u00f3sito.<\/p>","resposta":2152923,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um inc\u00eandio est\u00e1 se iniciando em uma m\u00e1quina el\u00e9trica instalada dentro de um dep\u00f3sito cujo pavimento tem 2.500 m\u00b2 e 7 m de p\u00e9-direito. O fogo come\u00e7ou \u00e0 meia-noite, devido a um curto-circuito. Nesse hor\u00e1rio, apenas tr\u00eas trabalhadores estavam no local, realizando tarefas administrativas, e ficaram presos em uma sala, com as chamas impossibilitando a fuga. O dep\u00f3sito conta com os seguintes dispositivos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio: extintores port\u00e1teis, hidrantes, detectores de inc\u00eandio e chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers). O sistema de detec\u00e7\u00e3o acionou o alarme 3 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do fogo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":295787,"enunciado":"<p align=justify><P>Um inc\u00eandio est\u00e1 se iniciando em uma m\u00e1quina el\u00e9trica instalada dentro de um dep\u00f3sito cujo pavimento tem 2.500 m\u00b2 e 7 m de p\u00e9-direito. O fogo come\u00e7ou \u00e0 meia-noite, devido a um curto-circuito. Nesse hor\u00e1rio, apenas tr\u00eas trabalhadores estavam no local, realizando tarefas administrativas, e ficaram presos em uma sala, com as chamas impossibilitando a fuga. O dep\u00f3sito conta com os seguintes dispositivos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio: extintores port\u00e1teis, hidrantes, detectores de inc\u00eandio e chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers). O sistema de detec\u00e7\u00e3o acionou o alarme 3 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do fogo. <\/P>\r\n<P>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a  120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/615269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve existir um espa\u00e7o livre de pelo menos 1,0 m abaixo e ao redor dos pontos de sa\u00edda dos chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers), a fim de assegurar a dispers\u00e3o eficaz da \u00e1gua.","provas":[{"id":17841,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Engenheiro Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":615397,"hashId":"7d0b50a194a32c7be87b96ed13ae168b","enunciado":"<p align=justify>Deve existir um espa\u00e7o livre de pelo menos 1,0 m abaixo e\r\nao redor dos pontos de sa\u00edda dos chuveiros autom\u00e1ticos\r\n(sprinklers), a fim de assegurar a dispers\u00e3o eficaz da \u00e1gua.<\/p>","resposta":2153179,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2153180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2153179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios, julgue os itens seguintes.","id":295813,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/615397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As regras estabelecidas pelos INCOTERMS s\u00e3o v\u00e1lidas n\u00e3o somente para as negocia\u00e7\u00f5es entre os importadores e exportadores, como tamb\u00e9m para aquelas levadas a efeito entre outros atores envolvidos no processo, como despachantes, seguradoras e transportadores.","provas":[{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":616322,"hashId":"11183b32d2b0fca1183fc7ad529e7473","enunciado":"<p align=justify>As regras estabelecidas pelos INCOTERMS s\u00e3o v\u00e1lidas n\u00e3o\r\nsomente para as negocia\u00e7\u00f5es entre os importadores e\r\nexportadores, como tamb\u00e9m para aquelas levadas a efeito\r\nentre outros atores envolvidos no processo, como\r\ndespachantes, seguradoras e transportadores.<\/p>","resposta":2156399,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2156399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2156398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.","id":295983,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/616322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cont\u00eaineres de padr\u00e3o ISO (International Organization for Standardization) para carga seca apresentam as seguintes dimens\u00f5es: 8 p\u00e9s de largura, 9,6 p\u00e9s de altura e comprimentos de 10 p\u00e9s, 20 p\u00e9s, 30 p\u00e9s ou 40 p\u00e9s.","provas":[{"id":17878,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17877,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17879,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17876,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17875,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17880,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":616371,"hashId":"a7570cff8d0e6246bc1eca622ebacf6c","enunciado":"<p align=justify>Os cont\u00eaineres de padr\u00e3o ISO (International Organization\r\nfor Standardization) para carga seca apresentam as\r\nseguintes dimens\u00f5es: 8 p\u00e9s de largura, 9,6 p\u00e9s de altura e\r\ncomprimentos de 10 p\u00e9s, 20 p\u00e9s, 30 p\u00e9s ou 40 p\u00e9s.<\/p>","resposta":2156521,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2156521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2156520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o decreto n.\u00ba 80.145\/1977, cont\u00eainer \u00e9 um recipiente constru\u00eddo de material resistente, destinado a propiciar o transporte de mercadorias com seguran\u00e7a, inviolabilidade e rapidez, dotado de dispositivo de seguran\u00e7a aduaneira e devendo atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de seguran\u00e7a previstas pela legisla\u00e7\u00e3o nacional e pelas conven\u00e7\u00f5es internacionais ratificadas pelo Brasil. No que se refere ao cont\u00eainer destinado ao transporte mar\u00edtimo de cargas, julgue os itens que se seguem.","id":295993,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o decreto n.\u00ba 80.145\/1977, cont\u00eainer \u00e9 um\r\nrecipiente constru\u00eddo de material resistente, destinado a propiciar\r\no transporte de mercadorias com seguran\u00e7a, inviolabilidade e\r\nrapidez, dotado de dispositivo de seguran\u00e7a aduaneira e devendo\r\natender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de seguran\u00e7a previstas pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o nacional e pelas conven\u00e7\u00f5es internacionais ratificadas\r\npelo Brasil. No que se refere ao cont\u00eainer destinado ao transporte\r\nmar\u00edtimo de cargas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/616371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"INCOTERMS s\u00e3o regras a serem utilizadas nas transa\u00e7\u00f5es comerciais internacionais que definem, dentro da estrutura de um contrato de compra e venda de mercadorias, os direitos e obriga\u00e7\u00f5es do comprador e vendedor, estabelecendo um conjunto padr\u00e3o de defini\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios a serem respeitados.","provas":[{"id":17875,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17878,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17876,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17880,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17877,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17879,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"}],"id":616379,"hashId":"b18237e82447c4badea674af2d74555c","enunciado":"<p align=justify>INCOTERMS s\u00e3o regras a serem utilizadas nas transa\u00e7\u00f5es\r\ncomerciais internacionais que definem, dentro da estrutura\r\nde um contrato de compra e venda de mercadorias, os\r\ndireitos e obriga\u00e7\u00f5es do comprador e vendedor,\r\nestabelecendo um conjunto padr\u00e3o de defini\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios\r\na serem respeitados.<\/p>","resposta":2156542,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2156542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2156543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.","id":295995,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 86","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/616379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica nacional de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos federais prev\u00ea o afastamento de servidores para cursarem mestrado e(ou) doutorado, desde que a freq\u00fc\u00eancia a esses cursos inviabilize o cumprimento da jornada de trabalho pelo servidor.","provas":[{"id":16961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":16963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":592761,"hashId":"3341918b73f51255f28bafa1e5520bd7","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica nacional de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos\r\nfederais prev\u00ea o afastamento de servidores para cursarem\r\nmestrado e(ou) doutorado, desde que a freq\u00fc\u00eancia a esses\r\ncursos inviabilize o cumprimento da jornada de trabalho pelo\r\nservidor.<\/p>","resposta":2088091,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2088092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":291087,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/592761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interministerial de Capacita\u00e7\u00e3o, prevista no Decreto n.\u00ba 2.794\/1998, deve ser presidida pelo ministro do Trabalho e Emprego.","provas":[{"id":16961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":16963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":592762,"hashId":"4b689169985122becdb13d016642cf41","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interministerial de Capacita\u00e7\u00e3o, prevista no\r\nDecreto n.\u00ba 2.794\/1998, deve ser presidida pelo ministro do\r\nTrabalho e Emprego.<\/p>","resposta":2088094,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2088094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":291087,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395430,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-trabalho-e-emprego-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/592762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de registro de pre\u00e7os previstos na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 deve levar em conta peculiaridades regionais.","provas":[{"id":16996,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":16995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 05:07:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":593601,"hashId":"10d39a08b24b1bd1a2d2cbf62a7753ad","enunciado":"<p align=justify>O sistema de registro de pre\u00e7os previstos na Lei\r\nn.\u00ba 8.666\/1993 deve levar em conta peculiaridades regionais.<\/p>","resposta":2090316,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2090316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2090317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compras, julgue os itens a seguir, tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":291279,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compras, julgue os itens a seguir, tendo como\r\nbase a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/593601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode combinar as diversas modalidades de licita\u00e7\u00e3o com vistas a encontrar um procedimento que melhor atenda aos interesses p\u00fablicos.","provas":[{"id":16995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":16996,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":593602,"hashId":"86aab9507ed4d621def94ed6f92c2efe","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o pode combinar as diversas modalidades de\r\nlicita\u00e7\u00e3o com vistas a encontrar um procedimento que\r\nmelhor atenda aos interesses p\u00fablicos.<\/p>","resposta":2090319,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2090318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2090319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":291280,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/593602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o social aut\u00f4nomo \u00e9 originariamente uma forma de associa\u00e7\u00e3o com fun\u00e7\u00f5es arrecadat\u00f3rias vinculadas a certas atividades restritas a uma categoria de contribuintes-benefici\u00e1rios.","provas":[{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638622,"hashId":"405b59b78e2b4184a0231a2c3efa503b","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o social aut\u00f4nomo \u00e9 originariamente uma forma\r\nde associa\u00e7\u00e3o com fun\u00e7\u00f5es arrecadat\u00f3rias vinculadas a\r\ncertas atividades restritas a uma categoria de\r\ncontribuintes-benefici\u00e1rios.<\/p>","resposta":2213458,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 administra\u00e7\u00e3o gerencial e \u00e0s tecnologias a ela relacionadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300583,"enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 administra\u00e7\u00e3o gerencial e \u00e0s tecnologias a ela\r\nrelacionadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 85","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/638622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de DPOC torna-se pouco prov\u00e1vel nas situa\u00e7\u00f5es em que o paciente n\u00e3o fuma nem tem contato com a fuma\u00e7a do cigarro.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643742,"hashId":"f6b56e07add5852482c8304cd03260a1","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de DPOC torna-se pouco prov\u00e1vel nas situa\u00e7\u00f5es\r\nem que o paciente n\u00e3o fuma nem tem contato com a fuma\u00e7a do\r\ncigarro.<\/p>","resposta":2224752,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2224752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o motivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301745,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o\r\nmotivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es finais observadas nas les\u00f5es ateroscler\u00f3ticas s\u00e3o as estrias lipo\u00eddes.","provas":[{"id":18985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"},{"id":18986,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"},{"id":18984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":658175,"hashId":"fc5f986f8fd866602e04e95ea2028bec","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es finais observadas nas les\u00f5es ateroscler\u00f3ticas\r\ns\u00e3o as estrias lipo\u00eddes.<\/p>","resposta":2260935,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2260935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2260934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos no \u00e2mbito da Angiologia e cirurgia vascular, julgue os itens que se seguem.","id":304960,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos no \u00e2mbito da Angiologia e\r\ncirurgia vascular, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 120","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/658175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the article, \"The technologies to halt global warming for 50 years already exist.\" In other words, global warming may be","provas":[{"id":263,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-especialista-em-regulacao-area-c-e-d-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":124963,"hashId":"4ceed28a9d54bd4dbd992dcea9ea28f8","enunciado":"<p align=justify>According to the article, \"The technologies to halt\r\nglobal warming for 50 years already exist.\" In other\r\nwords, global warming may be<\/p>","resposta":579149,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"researched.","id":579145,"corpo":"<p align=justify>researched.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"successfully mapped.","id":579146,"corpo":"<p align=justify>successfully mapped.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gradually increased.","id":579147,"corpo":"<p align=justify>gradually increased.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decreased.","id":579148,"corpo":"<p align=justify>decreased.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"stopped.","id":579149,"corpo":"<p align=justify>stopped.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 21 and 22 must be based on the text below, which is entitled \"The technologies to halt global warming\": ","id":107375,"enunciado":"<P align=justify>Your answers to questions 21 and 22 must be based on the text below, which is entitled \"The technologies to halt global warming\":<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/263\/8.bmp.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/124963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contraposi\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios constitucionais \u00e9 poss\u00edvel; entretanto, quando vier a ocorrer, deve-se procurar reduzir o \u00e2mbito de alcance de cada princ\u00edpio confrontado de maneira equitativa ou, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, verificar a preced\u00eancia estabelecida na ordem de prioridade estabelecida pela pr\u00f3pria Carta Constitucional.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233553,"hashId":"a30f1b87664b644579c42980fa6d0dce","enunciado":"<p align=justify>A contraposi\u00e7\u00e3o entre princ\u00edpios constitucionais \u00e9 poss\u00edvel;\r\nentretanto, quando vier a ocorrer, deve-se procurar reduzir\r\no \u00e2mbito de alcance de cada princ\u00edpio confrontado de\r\nmaneira equitativa ou, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, verificar\r\na preced\u00eancia estabelecida na ordem de prioridade\r\nestabelecida pela pr\u00f3pria Carta Constitucional.<\/p>","resposta":916075,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade e da teoria constitucionalista, julgue os itens seguintes.","id":159383,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de constitucionalidade e da teoria\r\nconstitucionalista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","oab":true,"nome":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405211,"slug":"direito-constitucional-estrutura-da-constituicao-ou-preambulo-e-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias"}],"slug":"direito-constitucional\/233553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de tributo n\u00e3o compreende a obrigat\u00f3ria destina\u00e7\u00e3o aos cofres p\u00fablicos.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233556,"hashId":"7c5532145464f5e97a129dd15641aed3","enunciado":"<p align=justify>O conceito de tributo n\u00e3o compreende a obrigat\u00f3ria\r\ndestina\u00e7\u00e3o aos cofres p\u00fablicos.<\/p>","resposta":916081,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da natureza jur\u00eddica dos tributos e sua classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159384,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da natureza jur\u00eddica dos tributos e sua classifica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"}],"slug":"direito-tributario\/233556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o do delito de desacato independe de que a ofensa seja feita na presen\u00e7a do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233589,"hashId":"b2ed10507144270309021a1591eb0dac","enunciado":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o do delito de desacato independe de que a\r\nofensa seja feita na presen\u00e7a do funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","resposta":916148,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":916148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":916147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159391,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desacato","oab":true,"nome":"Desacato","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406478,"slug":"direito-penal-desacato"}],"slug":"direito-penal\/233589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 il\u00edcita a transfer\u00eancia do empregado em face da extin\u00e7\u00e3o do estabelecimento no qual prestava servi\u00e7o j\u00e1 que n\u00e3o contribuiu para tal evento.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233590,"hashId":"1459c2a160acfe244d85f5d80b39d0b0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 il\u00edcita a transfer\u00eancia do empregado em face da extin\u00e7\u00e3o\r\ndo estabelecimento no qual prestava servi\u00e7o j\u00e1 que n\u00e3o\r\ncontribuiu para tal evento.<\/p>","resposta":916150,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":916150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":916149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da altera\u00e7\u00e3o do contrato individual de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":159392,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da altera\u00e7\u00e3o do contrato individual de trabalho, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 e 107","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/233590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante toda a execu\u00e7\u00e3o das obras da biblioteca, \u00e9 obrigat\u00f3rio manter em local vis\u00edvel placa indicativa do nome dos dois arquitetos co-autores do projeto.","provas":[{"id":5277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":199177,"hashId":"fb524bf1d12e658f01f649c86bc63e64","enunciado":"<p align=justify>Durante toda a execu\u00e7\u00e3o das obras da biblioteca, \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio manter em local vis\u00edvel placa indicativa do\r\nnome dos dois arquitetos co-autores do projeto.<\/p>","resposta":829264,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que o estado do Esp\u00edrito Santo est\u00e1 construindo uma biblioteca a partir de projeto de arquitetura elaborado conjuntamente por dois arquitetos de renome.","id":148026,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que o estado do\r\nEsp\u00edrito Santo est\u00e1 construindo uma biblioteca a partir de\r\nprojeto de arquitetura elaborado conjuntamente por dois\r\narquitetos de renome.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/199177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do singular em \"faz\" (L.6) deve-se ao respeito \u00e0s regras de concord\u00e2ncia com \"Nossa identidade\" (L.1).","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199187,"hashId":"0568e52f07090a74a78b1b7797ca75ea","enunciado":"<p align=justify>O emprego do singular em \"faz\" (<EM>L<\/EM>.6) deve-se ao respeito \u00e0s regras de concord\u00e2ncia com \"Nossa identidade\" (<EM>L<\/EM>.1).<\/p>","resposta":829285,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":148029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4644\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/199187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o acesso \u00e0 Internet descrito foi realizado por meio de uma conex\u00e3o ADSL, todos os URLs (uniform resource locators) das p\u00e1ginas do s\u00edtio do TCEES visitadas pelo usu\u00e1rio devem ter sido armazenadas em banco de dados espec\u00edfico do referido s\u00edtio. Essa opera\u00e7\u00e3o constitui uma das medidas atualmente utilizadas para coibir a pr\u00e1tica de invas\u00e3o em ambientes informatizados, ao armazenar no servidor do s\u00edtio os URLs de suas p\u00e1ginas visitadas e o endere\u00e7o IP da m\u00e1quina do visitante.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199197,"hashId":"1a79f5356b686f411b2acf4ba3d15b09","enunciado":"<p align=justify>Como o acesso \u00e0 Internet descrito foi realizado por meio\r\nde uma conex\u00e3o ADSL, todos os URLs (uniform\r\nresource locators) das p\u00e1ginas do s\u00edtio do TCEES\r\nvisitadas pelo usu\u00e1rio devem ter sido armazenadas em\r\nbanco de dados espec\u00edfico do referido s\u00edtio. Essa\r\nopera\u00e7\u00e3o constitui uma das medidas atualmente\r\nutilizadas para coibir a pr\u00e1tica de invas\u00e3o em ambientes\r\ninformatizados, ao armazenar no servidor do s\u00edtio os\r\nURLs de suas p\u00e1ginas visitadas e o endere\u00e7o IP da\r\nm\u00e1quina do visitante.<\/p>","resposta":829305,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com o objetivo de obter informa\u00e7\u00f5es acerca de atos do plen\u00e1rio do Tribunal de Contas do Estado do Esp\u00edrito Santo (TCEES), um usu\u00e1rio da Internet acessou o s\u00edtio do tribunal &#8212; http:\/\/www.tce.es.gov.br &#8212; e, ap\u00f3s algumas opera\u00e7\u00f5es nesse s\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima. O acesso \u00e0 Internet foi realizado por meio de uma conex\u00e3o ADSL, a partir de um computador PC compat\u00edvel, cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens seguintes.","id":148031,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4644\/3.JPG><\/P>\r\n<P>Com o objetivo de obter informa\u00e7\u00f5es acerca de atos do plen\u00e1rio do Tribunal de Contas do Estado do Esp\u00edrito Santo (TCEES), um usu\u00e1rio da Internet acessou o s\u00edtio do tribunal &#8212; http:\/\/www.tce.es.gov.br &#8212; e, ap\u00f3s algumas opera\u00e7\u00f5es nesse s\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima. O acesso \u00e0 Internet foi realizado por meio de uma conex\u00e3o ADSL, a partir de um computador PC compat\u00edvel, cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/199197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da data da publica\u00e7\u00e3o de sua nomea\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial, Isabela disp\u00f5e de quinze dias para entrar em exerc\u00edcio, mediante a assinatura do termo de posse.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199227,"hashId":"96131265d92977ff0f8d79742878d53f","enunciado":"<p align=justify>A partir da data da publica\u00e7\u00e3o de sua nomea\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio\r\nOficial, Isabela disp\u00f5e de quinze dias para entrar em\r\nexerc\u00edcio, mediante a assinatura do termo de posse.<\/p>","resposta":829365,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":829365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":148041,"enunciado":"<p align=justify><P>Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/199227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem"},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-medicina"},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-odontologia"},{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo proposto no Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, \u00f3rg\u00e3os com atribui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o seriam considerados executores de atividades exclusivas de Estado e deveriam ser transformados em organiza\u00e7\u00f5es sociais.","provas":[{"id":28450,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem","id":14233,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":28447,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina","id":14230,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":28448,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia","id":14231,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":28449,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14232,"slug":"auditor-de-contas-publicas-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas-publicas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":203421,"hashId":"3efd98a211c7841776c9629bc6029b25","enunciado":"<p align=justify>Pelo proposto no Plano Diretor da Reforma do Aparelho do\r\nEstado, \u00f3rg\u00e3os com atribui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o seriam\r\nconsiderados executores de atividades exclusivas de Estado\r\ne deveriam ser transformados em organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","resposta":841461,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":841461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.","id":149876,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado\r\ncontempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/203421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja reprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio, M\u00e1rio ser\u00e1 exonerado.","provas":[{"id":4484,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185518,"hashId":"cee8395bcb0c1eeb132403a69af7bb4d","enunciado":"<p align=justify>Caso seja reprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio, M\u00e1rio ser\u00e1\r\nexonerado.<\/p>","resposta":790542,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":790542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":790541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" M\u00e1rio, servidor p\u00fablico federal est\u00e1vel, foi aprovado em concurso p\u00fablico e nomeado para o novo cargo igualmente regido pelo Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item subseq\u00fcente.","id":141979,"enunciado":"<P align=justify>       M\u00e1rio, servidor p\u00fablico federal est\u00e1vel, foi aprovado em concurso p\u00fablico e nomeado para o novo cargo igualmente regido pelo Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item subseq\u00fcente.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/185518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta frases corretamente pontuadas. I. O t\u00e9cnico do time, Lu\u00eds Augusto de Moraes, ficou gripado e, a partir da\u00ed, tomou todos os cuidados poss\u00edveis, recomendando aos jogadores que se agasalhassem. II. Marco T\u00falio C\u00edcero, t\u00e3o famoso quanto Dem\u00f3stenes na \u00e1rea da ret\u00f3rica, sempre dizia Prefiro a virtude do med\u00edocre, ao talento do velhaco. III. Os alunos, esperam, angustiados, o resultado dos exames. IV. O problema foi exposto; ningu\u00e9m, entretanto, deu solu\u00e7\u00e3o. V. Ele disse tudo ou melhor tudo o que sabia.","provas":[{"id":1219,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cef-2004-cetro-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETRO - CEF - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":27881,"hashId":"105e3199fd51ec9cfedc293eeebea06d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta frases corretamente pontuadas.<\/p>\r\n<p align=justify>I. O t\u00e9cnico do time, Lu\u00eds Augusto de Moraes, ficou gripado e, a partir da\u00ed, tomou todos os cuidados poss\u00edveis, recomendando aos jogadores que se agasalhassem.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Marco T\u00falio C\u00edcero, t\u00e3o famoso quanto Dem\u00f3stenes na \u00e1rea da ret\u00f3rica, sempre dizia Prefiro a virtude do med\u00edocre, ao talento do velhaco.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Os alunos, esperam, angustiados, o resultado dos exames.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O problema foi exposto; ningu\u00e9m, entretanto, deu solu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>V. Ele disse tudo ou melhor tudo o que sabia.<\/p>","resposta":133443,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V","id":133440,"corpo":"<p align=justify>I e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III","id":133441,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV","id":133442,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":133443,"corpo":"<p align=justify>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV e V","id":133444,"corpo":"<p align=justify>IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":24392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/27881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os extintores port\u00e1teis s\u00f3 poder\u00e3o ser utilizados no combate ao fogo se sua carga for de p\u00f3 qu\u00edmico seco.","provas":[{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":630523,"hashId":"976c93515a40ba4dda47a96cc5892a32","enunciado":"<p align=justify>Os extintores port\u00e1teis s\u00f3 poder\u00e3o ser utilizados no combate\r\nao fogo se sua carga for de p\u00f3 qu\u00edmico seco.<\/p>","resposta":2192042,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2192041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2192042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um princ\u00edpio de inc\u00eandio foi percebido pelo sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme de um edif\u00edcio comercial de 12 andares. O edif\u00edcio pode ser considerado da gera\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios inteligentes, pois disp\u00f5e de uma sala de opera\u00e7\u00f5es que controla todos os sistemas: seguran\u00e7a patrimonial, ar-condicionado, elevadores, ilumina\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio. O fogo est\u00e1 na sala de m\u00e1quinas do sistema de ar-condicionado, onde geralmente n\u00e3o tem nenhum empregado. Para combater o fogo, a sala de m\u00e1quinas disp\u00f5e de extintores port\u00e1teis e de hidrantes, al\u00e9m de um sistema de descarga de di\u00f3xido de carbono (CO2). O acionamento do sistema de CO2 \u00e9 feito pela sala de opera\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio. O sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme \u00e9 composto por detectores de temperatura. O edif\u00edcio tem uma brigada de inc\u00eandio treinada e ativa. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":299001,"enunciado":"<P align=justify>Um princ\u00edpio de inc\u00eandio foi percebido pelo sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme de um edif\u00edcio comercial de 12 andares. O edif\u00edcio pode ser considerado da gera\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios inteligentes, pois disp\u00f5e de uma sala de opera\u00e7\u00f5es que controla todos os sistemas: seguran\u00e7a patrimonial, ar-condicionado, elevadores, ilumina\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio. O fogo est\u00e1 na sala de m\u00e1quinas do sistema de ar-condicionado, onde geralmente n\u00e3o tem nenhum empregado. Para combater o fogo, a sala de m\u00e1quinas disp\u00f5e de extintores port\u00e1teis e de hidrantes, al\u00e9m de um sistema de descarga de di\u00f3xido de carbono (CO2). O acionamento do sistema de CO2 \u00e9 feito pela sala de opera\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio. O sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme \u00e9 composto por detectores de temperatura. O edif\u00edcio tem uma brigada de inc\u00eandio treinada e ativa. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/630523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a den\u00fancia estiver em ordem, o juiz mandar\u00e1 autu\u00e1-la e determinar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do acusado para apresentar defesa preliminar por escrito no prazo de 15 dias. Caso o acusado n\u00e3o seja encontrado, ser\u00e1 nomeado defensor para represent\u00e1lo. Essa notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o caracteriza, na verdade, a cita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":636403,"hashId":"56919bed5dd12f4c379472abbc20f166","enunciado":"<p align=justify>Se a den\u00fancia estiver em ordem, o juiz mandar\u00e1 autu\u00e1-la e\r\ndeterminar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do acusado para apresentar defesa\r\npreliminar por escrito no prazo de 15 dias. Caso o acusado\r\nn\u00e3o seja encontrado, ser\u00e1 nomeado defensor para represent\u00e1lo.\r\nEssa notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o caracteriza, na verdade, a cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2207671,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2207671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2207670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao procedimento nos crimes de responsabilidade de funcion\u00e1rios p\u00fablicos, julgue o item abaixo.","id":300157,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao procedimento nos crimes de responsabilidade de\r\nfuncion\u00e1rios p\u00fablicos, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406670,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-e-notificacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/636403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pai, cientifico, tomando consci\u00eancia da impossibilidade de o filho remov\u00ea-lo de seu intento de pesquisador, buscou alguma tarefa que pudesse fazer a crian\u00e7a partilhar de suas atividades narrativas.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"},{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"},{"id":19792,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"},{"id":19761,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":19791,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Economista - 2004"},{"id":19762,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Arquiteto - 2004"},{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"},{"id":19786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Assistente Social - 2004"},{"id":19829,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fonoaudi\u00f3logo - 2004"},{"id":19793,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Engenheiro Sanitarista - 2004"},{"id":19794,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":19795,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19828,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":19830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":19844,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":19845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Pedagogo - 2004"},{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":28398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":28399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":682811,"hashId":"ab20249a8a584bb8450dc95f1403ba89","enunciado":"<p align=justify>O pai, cientifico, tomando consci\u00eancia da impossibilidade de\r\no filho remov\u00ea-lo de seu intento de pesquisador, buscou\r\nalguma tarefa que pudesse fazer a crian\u00e7a partilhar de suas\r\natividades narrativas.<\/p>","resposta":2333994,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2333994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2333993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Li\u00e7\u00e3o de sabedoria Um cientista muito preocupado com os problemas do mundo passava dias em seu laborat\u00f3rio, tentando encontrar meios de minor\u00e1-los.\tCerto dia, seu filho de 7 anos de idade invadiu o seu santu\u00e1rio decidido a ajud\u00e1-lo.\tO cientista, nervoso pela interrup\u00e7\u00e3o, tentou fazer o filho brincar em outro lugar. Vendo que seria imposs\u00edvel, procurou algo que pudesse distrair a crian\u00e7a. De repente, deparou-se com o mapa do mundo. Estava ali o que procurava. Recortou o mapa em v\u00e1rios peda\u00e7os e, junto com um rolo de fita adesiva, entregou ao filho dizendo:\t\u2014 Voc\u00ea gosta de quebra-cabe\u00e7a? Ent\u00e3o vou lhe dar o mundo para consertar. Aqui est\u00e1 ele todo quebrado. Veja se consegue consert\u00e1-lo bem direitinho. Mas fa\u00e7a tudo sozinho.\tPelos seus c\u00e1lculos, a crian\u00e7a levaria dias para recompor o mapa. Passadas algumas horas, ouviu o filho chamando-o calmamente. A princ\u00edpio, o pai n\u00e3o deu cr\u00e9dito \u00e0s palavras do filho. Seria imposs\u00edvel na sua idade conseguir recompor um mapa que jamais havia visto.\tRelutante, o cientista levantou os olhos de suas anota\u00e7\u00f5es, certo de que veria um trabalho digno de uma crian\u00e7a. Para sua surpresa, o mapa estava completo. Todos os peda\u00e7os haviam sido colocados nos devidos lugares. Como seria poss\u00edvel? Como o menino havia sido capaz?\t\u2014 Voc\u00ea n\u00e3o sabia como era o mundo, meu filho, como conseguiu?\t\u2014 Pai, eu n\u00e3o sabia como era o mundo, mas, quando voc\u00ea tirou o papel da revista para recortar, eu vi que do outro lado havia a figura de um homem. Quando voc\u00ea me deu o mundo para consertar, eu tentei, mas n\u00e3o consegui. Foi a\u00ed que me lembrei do homem, virei os recortes e comecei a consertar o homem que eu sabia como era. Quando consegui consertar o homem, virei a folha e vi que havia consertado o mundo! Autor an\u00f4nimo. Mensagem que circulou por e-mail em fev.\/2004 (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 tipologia textual e \u00e0 grafia do texto Li\u00e7\u00e3o de sabedoria.","id":310602,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Li\u00e7\u00e3o de sabedoria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong> <\/strong>Um cientista muito preocupado com os problemas do mundo passava dias em seu laborat\u00f3rio, tentando encontrar meios de minor\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCerto dia, seu filho de 7 anos de idade invadiu o seu santu\u00e1rio decidido a ajud\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cientista, nervoso pela interrup\u00e7\u00e3o, tentou fazer o filho brincar em outro lugar. Vendo que seria imposs\u00edvel, procurou algo que pudesse distrair a crian\u00e7a. De repente, deparou-se com o mapa do mundo. Estava ali o que procurava. Recortou o mapa em v\u00e1rios peda\u00e7os e, junto com um rolo de fita adesiva, entregou ao filho dizendo:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Voc\u00ea gosta de quebra-cabe\u00e7a? Ent\u00e3o vou lhe dar o mundo para consertar. Aqui est\u00e1 ele todo quebrado. Veja se consegue consert\u00e1-lo bem direitinho. Mas fa\u00e7a tudo sozinho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPelos seus c\u00e1lculos, a crian\u00e7a levaria dias para recompor o mapa. Passadas algumas horas, ouviu o filho chamando-o calmamente. A princ\u00edpio, o pai n\u00e3o deu cr\u00e9dito \u00e0s palavras do filho. Seria imposs\u00edvel na sua idade conseguir recompor um mapa que jamais havia visto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRelutante, o cientista levantou os olhos de suas anota\u00e7\u00f5es, certo de que veria um trabalho digno de uma crian\u00e7a. Para sua surpresa, o mapa estava completo. Todos os peda\u00e7os haviam sido colocados nos devidos lugares. Como seria poss\u00edvel? Como o menino havia sido capaz?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Voc\u00ea n\u00e3o sabia como era o mundo, meu filho, como conseguiu?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Pai, eu n\u00e3o sabia como era o mundo, mas, quando voc\u00ea tirou o papel da revista para recortar, eu vi que do outro lado havia a figura de um homem. Quando voc\u00ea me deu o mundo para consertar, eu tentei, mas n\u00e3o consegui. Foi a\u00ed que me lembrei do homem, virei os recortes e comecei a consertar o homem que eu sabia como era. Quando consegui consertar o homem, virei a folha e vi que havia consertado o mundo!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">Autor an\u00f4nimo. Mensagem que circulou por <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">e-mail<\/em><span style=\"font-size: 10px;\"> em fev.\/2004 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 tipologia textual e \u00e0 grafia do texto <strong>Li\u00e7\u00e3o de sabedoria<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/682811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O posicionamento do autor \u00e9 refor\u00e7ado no quinto par\u00e1grafo, pela retomada da dicotomia apresentada no t\u00edtulo, exemplificada com dados colhidos da Hist\u00f3ria.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":19786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Assistente Social - 2004"},{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"},{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"},{"id":19792,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19791,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Economista - 2004"},{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"},{"id":19762,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Arquiteto - 2004"},{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":19761,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"},{"id":19845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Pedagogo - 2004"},{"id":19828,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":19844,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":19793,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Engenheiro Sanitarista - 2004"},{"id":28398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":19829,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fonoaudi\u00f3logo - 2004"},{"id":19830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":19794,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":19795,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":28399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":682820,"hashId":"9ee9dc825d8ee66356e283dea3305099","enunciado":"<p align=justify>O posicionamento do autor \u00e9 refor\u00e7ado no quinto par\u00e1grafo,\r\npela retomada da dicotomia apresentada no t\u00edtulo,\r\nexemplificada com dados colhidos da Hist\u00f3ria.<\/p>","resposta":2334017,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2334018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 itens de 9 a 30 Substantivo versus adjetivo 1 ----------------Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,------lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,------nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema4 ---que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no------pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa. -----------------Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras7 ---coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,------integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles------segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a10 --presid\u00eancia da Rep\u00fablica. -----------------Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o------entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,13 --soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e------muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como------profissionais, como cidad\u00e3os.16 --------------O senso profissional do jornalista mistura-se com------sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,------esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico19 --em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma------sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o------p\u00fablica.22 ---------------Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,------partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus------acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,25 --desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou------algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o------titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua28 --corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o------romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o------suposto ato dos crist\u00e3os.31 --------------Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados------e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,------institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras34 --divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,------quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,------desqualificar os inimigos com adjetivos.37 ---------------Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira------pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na------realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se40 --como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as------interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o------discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia43 --e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico. -----------------Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais------eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos46 --discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos------simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao------contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o49 --adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do------cotidiano.Marcel Cheida. In: Folha de S. Paulo, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir das id\u00e9ias e da tipologia do texto I, julgue os itens seguintes.","id":310605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 itens de 9 a 30 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Substantivo <em>versus <\/em>adjetivo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ----------------<\/span>Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>profissionais, como cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>O senso profissional do jornalista mistura-se com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>suposto ato dos crist\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>desqualificar os inimigos com adjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcel Cheida. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das id\u00e9ias e da tipologia do texto I, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/682820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 7, os adjetivos \u201csensacionalista\u201d, \u201cinjusta\u201d, \u201cpartid\u00e1ria\u201d e \u201ctendenciosa\u201d referem-se \u00e0 imprensa televisiva exclusivamente, a quem \u00e9 atribu\u00eddo tamb\u00e9m o ep\u00edteto de \u201csindicato do golpe\u201d (l.8).","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922,"slug":"tecnico-em-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"},{"id":19786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Assistente Social - 2004"},{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"},{"id":19791,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Economista - 2004"},{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"},{"id":19762,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Arquiteto - 2004"},{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"},{"id":19761,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":19828,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":19829,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Fonoaudi\u00f3logo - 2004"},{"id":19830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":28399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":28398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":19793,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Engenheiro Sanitarista - 2004"},{"id":19844,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":19795,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19794,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":19792,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":682830,"hashId":"f5ecbe6cb84cab11c125e977a0ec1f69","enunciado":"<p align=justify>Na linha 7, os adjetivos \u201csensacionalista\u201d, \u201cinjusta\u201d,\r\n\u201cpartid\u00e1ria\u201d e \u201ctendenciosa\u201d referem-se \u00e0 imprensa televisiva\r\nexclusivamente, a quem \u00e9 atribu\u00eddo tamb\u00e9m o ep\u00edteto de\r\n\u201csindicato do golpe\u201d (l.8).<\/p>","resposta":2334049,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2334049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 itens de 9 a 30 Substantivo versus adjetivo 1 ----------------Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,------lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,------nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema4 ---que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no------pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa. -----------------Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras7 ---coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,------integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles------segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a10 --presid\u00eancia da Rep\u00fablica. -----------------Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o------entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,13 --soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e------muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como------profissionais, como cidad\u00e3os.16 --------------O senso profissional do jornalista mistura-se com------sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,------esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico19 --em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma------sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o------p\u00fablica.22 ---------------Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,------partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus------acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,25 --desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou------algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o------titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua28 --corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o------romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o------suposto ato dos crist\u00e3os.31 --------------Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados------e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,------institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras34 --divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,------quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,------desqualificar os inimigos com adjetivos.37 ---------------Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira------pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na------realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se40 --como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as------interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o------discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia43 --e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico. -----------------Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais------eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos46 --discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos------simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao------contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o49 --adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do------cotidiano.Marcel Cheida. In: Folha de S. Paulo, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens seguintes, referentes ao emprego das classes de palavras e \u00e0 sintaxe da ora\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo no texto I.","id":310607,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 itens de 9 a 30 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Substantivo <em>versus <\/em>adjetivo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ----------------<\/span>Al\u00e9m das den\u00fancias de tr\u00e1fico de influ\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>lavagem de d\u00f3lares, prevarica\u00e7\u00e3o, sonega\u00e7\u00e3o de impostos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>nepotismo, fisiologismo e clientelismo pol\u00edtico, outro tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>que se encontra no centro das discuss\u00f5es \u00e9ticas e pol\u00edticas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pa\u00eds \u00e9 o papel da imprensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Acusam, do lado de l\u00e1, a imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>coisas, de sensacionalista, injusta, partid\u00e1ria, tendenciosa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>integrante do ficcional sindicato do golpe ou daqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>segmentos interessados em destruir as institui\u00e7\u00f5es, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Para melhor avaliar o que ocorre hoje nessa rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>entre imprensa e governo, os jornalistas, cientistas pol\u00edticos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>soci\u00f3logos e historiadores de amanh\u00e3 ter\u00e3o mais isen\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>muito o que pesquisar. Hoje, estamos todos envolvidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>profissionais, como cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>O senso profissional do jornalista mistura-se com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sentimentos difusos de patriotismo, \u00f3dio, raiva, impot\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>esperan\u00e7a, descren\u00e7a. O momento apresenta um quadro rico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>em detalhes carregados de tens\u00e3o. O conflito manifesta uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sem\u00e2ntica, mediante a qual se tenta conquistar a opini\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Os acusados, alvos de den\u00fancias substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>partem para o contra-ataque, na tentativa de atingir seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>acusadores com frases adjetivas. De prefer\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>desabonadoras. A t\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 nova. Quando Nero procurou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>algu\u00e9m para responsabilizar pelo inc\u00eandio de Roma, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>titubeou. Escolheu os crist\u00e3os, vistos pelo imperador e sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>corte como inimigos pol\u00edticos. Para preservar a institui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>romana e a si pr\u00f3prio, Nero transferiu sua loucura para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>suposto ato dos crist\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --------------<\/span>Sempre se pode colher na hist\u00f3ria entre dominados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>e dominadores, governantes e s\u00faditos, situa\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica governamental e imprensa, entre outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>divis\u00f5es manique\u00edstas, condutas assemelhadas. Na defensiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>quem tem o poder procura, diante de acusa\u00e7\u00f5es substantivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>desqualificar os inimigos com adjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---------------<\/span>Na revela\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia, do conflito e da ira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pela palavra, procura-se esconder o que mais se manifesta na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>realidade do discurso: a verdade. A\u00ed, a imprensa apresenta-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>como ve\u00edculo mais eficaz para distribuir as informa\u00e7\u00f5es e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>interpreta\u00e7\u00f5es factuais. Sem os jornais independentes, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>discurso pol\u00edtico surdo. Uma contradi\u00e7\u00e3o que nega a ess\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>e a natureza pol\u00edtica, ou seja, o car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------<\/span>Com erros, at\u00e9 grandes, \u00e9 a imprensa o canal mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>eficiente para revelar as verdades que se escondem em tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>discursos, cenas de TV, pap\u00e9is burocr\u00e1ticos, atos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>simbolicamente autorit\u00e1rios e totalit\u00e1rios. A imprensa, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>contr\u00e1rio do discurso pol\u00edtico, em que predomina a locu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>adjetiva, tem por fundamento a revela\u00e7\u00e3o substantiva do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcel Cheida. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 26\/7\/1992 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, referentes ao emprego das classes de palavras e \u00e0 sintaxe da ora\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/682830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Ensino Fundamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":4638,"slug":"professor-adjunto-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados de problemas abaixo. I. Um caminh\u00e3o tem 4 rodas. Quantas rodas t\u00eam 5 caminh\u00f5es? II. Jaime comeu do bolo de fub\u00e1 de 500 g que sua m\u00e3e fez. Quantos gramas ele comeu? III. Um quilo de a\u00e7\u00facar, de determinada marca, custa R$ 2,80. Quanto custa quilo de a\u00e7\u00facar da mesma marca? IV. Um elevador carrega at\u00e9 6 pessoas em cada viagem. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de viagens que esse elevador dever\u00e1 fazer para carregar 25 pessoas? V. Um pintor cobre 15 m2 de parede por hora de trabalho.Quantas horas ele precisar\u00e1 trabalhar, mantendo o ritmo, para pintar 60 m2 de parede? Analisando esses 5 problemas \u00e9 poss\u00edvel perceber que alguns deles envolvem vari\u00e1veis discretas e outros envolvem vari\u00e1veis cont\u00ednuas.As vari\u00e1veis discretas est\u00e3o presentes APENAS nos problemas","provas":[{"id":582,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Ensino Fundamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":4638,"slug":"professor-adjunto-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2004-fcc-professor-adjunto-de-ensino-fundamental-area-matematica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor Adjunto de Ensino Fundamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":11355,"hashId":"5dc2ffbf48238b6abd59b5f07ab6848f","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia os enunciados de problemas abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>I. Um caminh\u00e3o tem 4 rodas. Quantas rodas t\u00eam 5 caminh\u00f5es?<\/P>\r\n<P align=justify>II. Jaime comeu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/582\/Imagem_69.gif> do bolo de fub\u00e1 de 500 g que sua m\u00e3e fez. Quantos gramas ele comeu?<\/P>\r\n<P align=justify>III. Um quilo de a\u00e7\u00facar, de determinada marca, custa R$ 2,80. Quanto custa <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/582\/Imagem_70.gif> quilo de a\u00e7\u00facar da mesma marca?<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Um elevador carrega at\u00e9 6 pessoas em cada viagem. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de viagens que esse elevador dever\u00e1 fazer para carregar 25 pessoas?<\/P>\r\n<P align=justify>V. Um pintor cobre 15 m<SUP>2<\/SUP> de parede por hora de trabalho.Quantas horas ele precisar\u00e1 trabalhar, mantendo o ritmo, para pintar 60 m<SUP>2<\/SUP> de parede?<\/P>\r\n<P align=justify> Analisando esses 5 problemas \u00e9 poss\u00edvel perceber que alguns deles envolvem vari\u00e1veis discretas e outros envolvem <EM>vari\u00e1veis cont\u00ednuas<\/EM>.As <EM>vari\u00e1veis discretas<\/EM> est\u00e3o presentes APENAS nos problemas<\/P><\/p>","resposta":56143,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":56140,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":56141,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":56142,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":56143,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":56144,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de vari\u00e1veis","oab":false,"nome":"Tipos de vari\u00e1veis","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416497,"slug":"estatistica-tipos-de-variaveis"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/11355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66815,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2004-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:48:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035462,"hashId":"ad305cf178c0167d83d21264417ffeba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7933441,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O seq\u00fcestro de um cliente ocorrido no estacionamento de supermercado constitui caso fortuito que exclui por completo a responsabilidade do empres\u00e1rio pelos danos advindos \u00e0 v\u00edtima, uma vez que causados por agente estranho aos quadros da empresa e decorrentes de evento inevit\u00e1vel, mesmo diante das medidas de seguran\u00e7a que se pode dela razoavelmente exigir.","id":7933441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seq\u00fcestro de um cliente ocorrido no estacionamento de supermercado constitui caso fortuito que exclui por completo a responsabilidade do empres\u00e1rio pelos danos advindos \u00e0 v\u00edtima, uma vez que causados por agente estranho aos quadros da empresa e decorrentes de evento inevit\u00e1vel, mesmo diante das medidas de seguran\u00e7a que se pode dela razoavelmente exigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de responsabilidade civil por atropelamento, havendo concorr\u00eancia de culpas do agente do dano e da v\u00edtima, deve cada parte suportar os preju\u00edzos sofridos, ocorrendo, portanto, a compensa\u00e7\u00e3o dos danos. ","id":7933442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de responsabilidade civil por atropelamento, havendo concorr\u00eancia de culpas do agente do dano e da v\u00edtima, deve cada parte suportar os preju\u00edzos sofridos, ocorrendo, portanto, a compensa\u00e7\u00e3o dos danos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em se tratando de empresa permission\u00e1ria de transporte coletivo, a responsabilidade civil \u00e9 subjetiva, havendo que se investigar exist\u00eancia de culpa do condutor do ve\u00edculo e da v\u00edtima.","id":7933443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de empresa permission\u00e1ria de transporte coletivo, a responsabilidade civil \u00e9 subjetiva, havendo que se investigar exist\u00eancia de culpa do condutor do ve\u00edculo e da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a senten\u00e7a c\u00edvel transitada em julgado reconhecer a exist\u00eancia do fato danoso, o nexo de causalidade e a culpa do agente, condenando-o a reparar os danos, essas mat\u00e9rias n\u00e3o poder\u00e3o mais ser questionadas na justi\u00e7a criminal.","id":7933444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a senten\u00e7a c\u00edvel transitada em julgado reconhecer a exist\u00eancia do fato danoso, o nexo de causalidade e a culpa do agente, condenando-o a reparar os danos, essas mat\u00e9rias n\u00e3o poder\u00e3o mais ser questionadas na justi\u00e7a criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O construtor responde objetivamente pela solidez e seguran\u00e7a da obra efetuada pelo prazo decadencial de 5 anos. Assim, mesmo havendo defeito de constru\u00e7\u00e3o constatado no referido per\u00edodo, o propriet\u00e1rio dever\u00e1 acionar o construtor para pleitear a repara\u00e7\u00e3o de danos dentro desse prazo.","id":7933445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O construtor responde objetivamente pela solidez e seguran\u00e7a da obra efetuada pelo prazo decadencial de 5 anos. Assim, mesmo havendo defeito de constru\u00e7\u00e3o constatado no referido per\u00edodo, o propriet\u00e1rio dever\u00e1 acionar o construtor para pleitear a repara\u00e7\u00e3o de danos dentro desse prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Individual do Trabalho"],"nome_clean":"Caso Fortuito ou For\u00e7a Maior (Art. 393)","oab":false,"nome":"Caso Fortuito ou For\u00e7a Maior (Art. 393)","pai":406166,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415918,"slug":"direito-civil-caso-fortuito-ou-forca-maior-art-393"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excludentes da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"Excludentes da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406166,"slug":"direito-civil-excludentes-da-responsabilidade-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios que declararam no estudo que usavam o assento da parte traseira, o coeficiente de assimetria dado em fun\u00e7\u00e3o do terceiro momento central \u00e9 positivo.","provas":[{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974793,"hashId":"6dacba0cda4973d8ed70ff2d423ca090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios que declararam no estudo que usavam o assento da parte traseira, o coeficiente de assimetria dado em fun\u00e7\u00e3o do terceiro momento central \u00e9 positivo.<\/p>","resposta":3410967,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3410968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3410967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2004, o jornal Accident Analysis and Prevention publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos. categorias de idade(I)localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rioparte traseiraparte dianteira0 &lt; I \u2264 2060%20%20 &lt; I \u2264 4030%50%40 &lt; I \u2264 607,5%25%60 &lt; I \u2264 802,5%5%total100%100%n\u00famero de usu\u00e1rios observados10.00020.000n\u00famero observado de mortos2080n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos40120 De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":364652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2004, o jornal <strong>Accident Analysis and Prevention <\/strong>publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"240\"><col width=\"166\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">categorias de idade(I)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte traseira<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte dianteira<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 &lt; I \u2264 20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20 &lt; I \u2264 40<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40 &lt; I \u2264 60<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,5%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60 &lt; I \u2264 80<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero de usu\u00e1rios observados<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/974793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defesa dos consumidores, um aspecto primordial \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 consumidor e fornecedor. Em conformidade com as normas aplic\u00e1veis, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos.","provas":[{"id":66815,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2004-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 16:38:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035476,"hashId":"11230267b40fc89a91a4d10503b68aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na defesa dos consumidores, um aspecto primordial \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 consumidor e fornecedor. Em conformidade com as normas aplic\u00e1veis, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos.<\/p>","resposta":7933502,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estado do Tocantins, por ser pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, n\u00e3o pode ser enquadrado no conceito de consumidor.","id":7933502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado do Tocantins, por ser pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, n\u00e3o pode ser enquadrado no conceito de consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um mesmo estabelecimento comercial pode ser fornecedor e consumidor em opera\u00e7\u00f5es distintas.","id":7933503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mesmo estabelecimento comercial pode ser fornecedor e consumidor em opera\u00e7\u00f5es distintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A coletividade tamb\u00e9m pode ser equiparada a consumidor, quando intervier nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.","id":7933504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coletividade tamb\u00e9m pode ser equiparada a consumidor, quando intervier nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando uma concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica fornece um produto aos cidad\u00e3os, submete-se ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC).","id":7933505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica fornece um produto aos cidad\u00e3os, submete-se ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma ind\u00fastria asi\u00e1tica que exporta produtos para o Brasil enquadra-se no conceito de fornecedor.","id":7933506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria asi\u00e1tica que exporta produtos para o Brasil enquadra-se no conceito de fornecedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","pai":406888,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415801,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consumidor-por-equiparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de consumidor","oab":true,"nome":"Conceitos de consumidor","pai":406887,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406888,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-conceitos-de-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas globais e locais de produ\u00e7\u00e3o e todas as suas etapas, assim como as dire\u00e7\u00f5es dadas ao desenvolvimento da tecnologia, interagem com processos que tenham ocasionado danos diretos e indiretos \u00e0 sa\u00fade, tanto por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas, como por rela\u00e7\u00f5es sociais, culturais, econ\u00f4micas e de poder.","provas":[{"id":17234,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17237,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17236,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17235,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":601475,"hashId":"d43914392c7656f7e599e7e11ed0d22a","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas globais e locais de produ\u00e7\u00e3o e todas as suas\r\netapas, assim como as dire\u00e7\u00f5es dadas ao desenvolvimento da\r\ntecnologia, interagem com processos que tenham ocasionado\r\ndanos diretos e indiretos \u00e0 sa\u00fade, tanto por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas,\r\nf\u00edsicas e biol\u00f3gicas, como por rela\u00e7\u00f5es sociais, culturais,\r\necon\u00f4micas e de poder.<\/p>","resposta":2112124,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2112125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2112124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a an\u00e1lise e gerenciamento de riscos.","id":292948,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a an\u00e1lise e gerenciamento de\r\nriscos.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/601475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda atividade laboral em que haja v\u00ednculo empregat\u00edcio est\u00e1 obrigada a implementar um programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA), inclusive hot\u00e9is e clubes.","provas":[{"id":17234,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17236,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17235,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17237,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":601476,"hashId":"2b92d8723c705138d00c0c882a01a910","enunciado":"<p align=justify>Toda atividade laboral em que haja v\u00ednculo empregat\u00edcio\r\nest\u00e1 obrigada a implementar um programa de preven\u00e7\u00e3o de\r\nriscos ambientais (PPRA), inclusive hot\u00e9is e clubes.<\/p>","resposta":2112126,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2112127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2112126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos ambientais, julgue os itens que se seguem.","id":292949,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos ambientais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/601476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Pernambuco e no Rio de Janeiro, primeiros estados a adotarem o programa recomendado pela UNESCO, o \u00edndice de redu\u00e7\u00e3o de criminalidade para as escolas que implantaram o Escola Aberta desde o ano 2000 foi de 60% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas que n\u00e3o o adotaram.","provas":[{"id":37781,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086782,"hashId":"796d897d94c9a47ecdc38d09d7be6b03","enunciado":"<p align=justify>Em Pernambuco e no Rio de Janeiro, primeiros estados a\r\nadotarem o programa recomendado pela UNESCO, o \u00edndice\r\nde redu\u00e7\u00e3o de criminalidade para as escolas que implantaram\r\no Escola Aberta desde o ano 2000 foi de 60% em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s escolas que n\u00e3o o adotaram.<\/p>","resposta":3833171,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3833172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3833171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fragmentos contidos nos itens subseq\u00fcentes foram adaptados de um texto escrito por \u00c2ngela Lacerda para a Ag\u00eancia Estado. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":383852,"enunciado":"<p align=justify>Os fragmentos contidos nos itens subseq\u00fcentes foram adaptados\r\nde um texto escrito por \u00c2ngela Lacerda para a Ag\u00eancia Estado.\r\nJulgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do terrorismo internacional, na atualidade, assusta a opini\u00e3o p\u00fablica mundial, eleva consideravelmente os gastos governamentais com seguran\u00e7a e dissemina o temor ante a expectativa de ataques a qualquer tempo e lugar.","provas":[{"id":37781,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086863,"hashId":"ce296d68cbfebb5747c739522cbe7f4d","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o do terrorismo internacional, na atualidade, assusta\r\na opini\u00e3o p\u00fablica mundial, eleva consideravelmente os\r\ngastos governamentais com seguran\u00e7a e dissemina o temor\r\nante a expectativa de ataques a qualquer tempo e lugar.<\/p>","resposta":3833486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3833487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3833486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mais de 340 pessoas \u2014 entre elas 155 crian\u00e7as \u2014 morreram no desfecho tr\u00e1gico da tomada de ref\u00e9ns na escola de Beslan. Funcion\u00e1rios dos hospitais da regi\u00e3o indicam que pelo menos 531 pessoas foram hospitalizadas, das quais 336 eram crian\u00e7as. O presidente russo Vladimir Putin culpou o terror internacional pelo ataque, ap\u00f3s visitar o local do massacre e ordenar o fechamento das fronteiras da regi\u00e3o da Oss\u00e9tia do Norte, para evitar a fuga de um n\u00famero indefinido de terroristas que escapou. Para especialistas ocidentais, a opera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a russas foi um fiasco total. Mortos no massacre passam de 340. In: O Estado de S. Paulo, 5\/9\/2004, capa (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando algumas caracter\u00edsticas marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens que se seguem.","id":383867,"enunciado":"<p align=\"justify\">Mais de 340 pessoas \u2014 entre elas 155 crian\u00e7as \u2014\r\nmorreram no desfecho tr\u00e1gico da tomada de ref\u00e9ns na escola de\r\nBeslan. Funcion\u00e1rios dos hospitais da regi\u00e3o indicam que pelo\r\nmenos 531 pessoas foram hospitalizadas, das quais 336 eram\r\ncrian\u00e7as. O presidente russo Vladimir Putin culpou o terror\r\ninternacional pelo ataque, ap\u00f3s visitar o local do massacre e\r\nordenar o fechamento das fronteiras da regi\u00e3o da Oss\u00e9tia do\r\nNorte, para evitar a fuga de um n\u00famero indefinido de terroristas\r\nque escapou. Para especialistas ocidentais, a opera\u00e7\u00e3o das\r\nfor\u00e7as de seguran\u00e7a russas foi um fiasco total.\r\n<\/p><p align=\"right\">Mortos no massacre passam de 340. In:\r\nO Estado de S. Paulo, 5\/9\/2004, capa (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p align=\"justify\">\r\nTendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nalgumas caracter\u00edsticas marcantes do mundo contempor\u00e2neo,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1086863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, logo ap\u00f3s tomar posse, Isabela solicite \u00e0 referida autarquia a concess\u00e3o de ajuda de custo para realizar sua mudan\u00e7a para o estado do Esp\u00edrito Santo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tal solicita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser indeferida.","provas":[{"id":5277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":199107,"hashId":"53fedc79405000a99cc656aed86487b1","enunciado":"<p align=justify>Considere que, logo ap\u00f3s tomar posse, Isabela solicite \u00e0\r\nreferida autarquia a concess\u00e3o de ajuda de custo para realizar\r\nsua mudan\u00e7a para o estado do Esp\u00edrito Santo. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\ntal solicita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser indeferida.<\/p>","resposta":829124,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":147999,"enunciado":"<p align=justify><P>Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/199107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, para manter o respeito \u00e0s regras de reg\u00eancia da norma padr\u00e3o, n\u00e3o se admite a retirada da preposi\u00e7\u00e3o \"em\", pois \u00e9 ela que rege o complemento \"grau maior ou menor\".","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199186,"hashId":"15bffe87d902a1f9e51582fdbe4c147c","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, para manter o respeito \u00e0s regras de reg\u00eancia da\r\nnorma padr\u00e3o, n\u00e3o se admite a retirada da preposi\u00e7\u00e3o \"em\", pois\r\n\u00e9 ela que rege o complemento \"grau maior ou menor\".<\/p>","resposta":829282,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":148029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4644\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/199186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a vis\u00e3o que os brasileiros t\u00eam da Am\u00e9rica Latina \u00e9 homog\u00eanea e permaneceu a mesma ao longo da hist\u00f3ria do Brasil.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199192,"hashId":"05a285ef8352618c81be8fc7be019bbe","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a vis\u00e3o que os brasileiros t\u00eam da\r\nAm\u00e9rica Latina \u00e9 homog\u00eanea e permaneceu a mesma ao longo\r\nda hist\u00f3ria do Brasil.<\/p>","resposta":829295,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":829295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":148029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4644\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/199192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Unidades organizacionais podem ser estruturadas de forma matricial, podendo a cada uma delas estar associado um conjunto de objetivos particulares.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935438,"hashId":"53a9dd45b2c41be683435b335db22d26","enunciado":"Unidades organizacionais podem ser estruturadas de forma matricial, podendo a cada uma delas estar associado um conjunto de\r\nobjetivos particulares.","resposta":3278664,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com base nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":357299,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/36.gif\"><\/p><p>O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com\r\nbase nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o concebidos para suportar atividades de neg\u00f3cios espec\u00edficas de uma \u00e1rea de neg\u00f3cios.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935442,"hashId":"f7bb0b6f7040801d7098ef2eb08fc3a2","enunciado":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o concebidos para suportar atividades de neg\u00f3cios espec\u00edficas de uma \u00e1rea de neg\u00f3cios.","resposta":3278672,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3278673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3278672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com base nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":357299,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/36.gif\"><\/p><p>O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com\r\nbase nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alternativas de mudan\u00e7as s\u00e3o geradas como resposta a necessidades de mudan\u00e7a ou problemas de neg\u00f3cio. A gera\u00e7\u00e3o de alternativas de mudan\u00e7a \u00e9 um processo n\u00e3o criativo, isto \u00e9, realizada de forma mec\u00e2nica cuja quantidade de alternativas \u00e9 limitada e bem conhecida.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935444,"hashId":"a29c71b525f872a8f1ed76ac8b05524b","enunciado":"Alternativas de mudan\u00e7as s\u00e3o geradas como resposta a necessidades de mudan\u00e7a ou problemas de neg\u00f3cio. A gera\u00e7\u00e3o de\r\nalternativas de mudan\u00e7a \u00e9 um processo n\u00e3o criativo, isto \u00e9, realizada de forma mec\u00e2nica cuja quantidade de alternativas \u00e9 limitada\r\ne bem conhecida.","resposta":3278677,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3278677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3278676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com base nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":357299,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/36.gif\"><\/p><p>O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com\r\nbase nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Benef\u00edcios podem ser classificados como tang\u00edveis (mensur\u00e1veis) ou intang\u00edveis (imensur\u00e1veis).","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935447,"hashId":"1ac87b6398097f5b746cc39ca3964b9c","enunciado":"Benef\u00edcios podem ser classificados como tang\u00edveis\r\n(mensur\u00e1veis) ou intang\u00edveis (imensur\u00e1veis).","resposta":3278683,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3278683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3278682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com base nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":357299,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/36.gif\"><\/p><p>O diagrama UML acima apresenta um mapa sum\u00e1rio de alguns conceitos envolvidos no planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Com\r\nbase nos elementos apresentados no diagrama e considerando os conceitos, m\u00e9todos, estrat\u00e9gias e planos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atender, dentro do or\u00e7amento e do prazo, os requisitos e expectativas do cliente do processo constitui, para o COBIT, um dos fatores cr\u00edticos de sucesso (critical success factors).","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935525,"hashId":"f504cd8e69f3c54dfba493edc3c480b9","enunciado":"Atender, dentro do or\u00e7amento e do prazo, os requisitos e\r\nexpectativas do cliente do processo constitui, para o COBIT,\r\num dos fatores cr\u00edticos de sucesso (critical success factors).","resposta":3278839,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metodologia COBIT (control objectives for information and related technology) vem ganhando aten\u00e7\u00e3o dos gestores e usu\u00e1rios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TI) por prover um contexto padronizado para a gest\u00e3o de TI. Acerca dessa metodologia, julgue os itens a seguir.","id":357311,"enunciado":"A metodologia COBIT (control objectives for information and\r\nrelated technology) vem ganhando aten\u00e7\u00e3o dos gestores e\r\nusu\u00e1rios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TI) por prover um\r\ncontexto padronizado para a gest\u00e3o de TI. Acerca dessa\r\nmetodologia, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao afirmar que \"a escola \u00e9 direito de todos e dever do Estado\" (L.10-11), Marisa Lajolo exime a fam\u00edlia de participar do processo de forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192541,"hashId":"9a3361cbd5b04a96d33798c6aae2bdec","enunciado":"<P align=justify>Ao afirmar que \"a escola \u00e9 direito de todos e dever do Estado\" (<EM>L<\/EM>.10-11), Marisa Lajolo exime a fam\u00edlia de participar do processo de forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/P>","resposta":809048,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":809048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 1 a 20 De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.","id":144895,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I &#8211; itens de 1 a 20<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/138.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas gerais de auditoria, e as que n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficas, s\u00e3o bastante semelhantes em todos os pa\u00edses, variando apenas no grau de detalhamento que possam apresentar de um pa\u00eds para outro, em fun\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias pr\u00f3prias, consideradas no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de auditor e nos diferentes tamanhos das economias.","provas":[{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":652302,"hashId":"bb2e496c4b083e53fd256d0bce9a007f","enunciado":"<p align=justify>As normas gerais de auditoria, e as que n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficas,\r\ns\u00e3o bastante semelhantes em todos os pa\u00edses, variando\r\napenas no grau de detalhamento que possam apresentar de\r\num pa\u00eds para outro, em fun\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias pr\u00f3prias,\r\nconsideradas no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de auditor e nos\r\ndiferentes tamanhos das economias.<\/p>","resposta":2246670,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2246671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2246670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s normas, t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria interna e externa adotados no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":303570,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s normas, t\u00e9cnicas e procedimentos de\r\nauditoria interna e externa adotados no Brasil, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 105","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/652302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gravata \u00e9 uma estrutura de refor\u00e7o definitiva em pilares.","provas":[{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653020,"hashId":"713c8fb7d1257046da09512c04e96198","enunciado":"<p align=justify>A gravata \u00e9 uma estrutura de refor\u00e7o definitiva em pilares.<\/p>","resposta":2248177,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2248177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado e aos cuidados que ela demanda para que a obra atenda ao especificado no projeto.","id":303747,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de estruturas de\r\nconcreto armado e aos cuidados que ela demanda para que a obra\r\natenda ao especificado no projeto.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os retardadores usados como aditivos para o concreto agem retardando a cura desse material.","provas":[{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653049,"hashId":"f518d259cf06077a6d940efc2b7122aa","enunciado":"<p align=justify>Os retardadores usados como aditivos para o concreto agem\r\nretardando a cura desse material.<\/p>","resposta":2248239,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2248239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014 objetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em edifica\u00e7\u00f5es.","id":303754,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014\r\nobjetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em\r\nedifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cavidades de classe IV e de classe III, com parede lingual ou palatina quase \u00edntegras, deve-se utilizar somente a resina composta de translucidez m\u00e9dia; j\u00e1 nos casos de aus\u00eancia de parede palatina, \u00e9 necess\u00e1rio o emprego de resina opaca para obten\u00e7\u00e3o de est\u00e9tica mais favor\u00e1vel.","provas":[{"id":18876,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18873,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18877,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18863,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18864,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18865,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18875,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18866,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18862,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18867,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18874,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18872,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":654956,"hashId":"d3d73fadd1f33b57c788bf45caddac50","enunciado":"<p align=justify>Em cavidades de classe IV e de classe III, com parede\r\nlingual ou palatina quase \u00edntegras, deve-se utilizar somente a\r\nresina composta de translucidez m\u00e9dia; j\u00e1 nos casos de\r\naus\u00eancia de parede palatina, \u00e9 necess\u00e1rio o emprego de\r\nresina opaca para obten\u00e7\u00e3o de est\u00e9tica mais favor\u00e1vel.<\/p>","resposta":2252969,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2252969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2252970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As resinas compostas desempenham hoje papel de destaque no que se refere a material restaurador de uso direto. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":304196,"enunciado":"<p align=justify>As resinas compostas desempenham hoje papel de destaque no\r\nque se refere a material restaurador de uso direto. A esse respeito,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":"odontologia\/654956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ligas com part\u00edculas irregulares exigem, para o amalgamento, maior quantidade de merc\u00fario; maior quantidade de merc\u00fario residual pode elevar a possibilidade de corros\u00e3o, dependendo da composi\u00e7\u00e3o da liga.","provas":[{"id":18876,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18862,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18863,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18864,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18865,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18866,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18867,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18872,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18873,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18874,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18875,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18877,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":654959,"hashId":"fe15ae5d8efec4279e1cc23eead6a01f","enunciado":"<p align=justify>As ligas com part\u00edculas irregulares exigem, para o\r\namalgamento, maior quantidade de merc\u00fario; maior\r\nquantidade de merc\u00fario residual pode elevar a possibilidade\r\nde corros\u00e3o, dependendo da composi\u00e7\u00e3o da liga.<\/p>","resposta":2252975,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2252976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2252975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama dent\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":304197,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama dent\u00e1rio, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/654959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos servi\u00e7os de sa\u00fade, a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo cl\u00ednico deveria ser priorit\u00e1ria, sobrepondo-se \u00e0s quest\u00f5es organizacionais de interesse da psicologia social e do trabalho, dado que \u00e9 a psicologia cl\u00ednica que pode atender \u00e0 demanda social mais relevante das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e aos objetivos da ci\u00eancia psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":655237,"hashId":"8c00b2d51ec48771b39c71b2fc1840fa","enunciado":"<p align=justify>Nos servi\u00e7os de sa\u00fade, a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo cl\u00ednico\r\ndeveria ser priorit\u00e1ria, sobrepondo-se \u00e0s quest\u00f5es\r\norganizacionais de interesse da psicologia social e do\r\ntrabalho, dado que \u00e9 a psicologia cl\u00ednica que pode atender \u00e0\r\ndemanda social mais relevante das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e\r\naos objetivos da ci\u00eancia psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2253652,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2253651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2253652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e o desenvolvimento instrumental da psicologia brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":304261,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da\r\navalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e o desenvolvimento instrumental da\r\npsicologia brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/655237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ser funcional, um arquivo deve ser planejado, instalado, organizado e mantido de acordo com as necessidades inerentes aos setores.","provas":[{"id":18958,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":18957,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Agente Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":657570,"hashId":"fc54afbd612075b719b7bd9be80a0bf4","enunciado":"<p align=justify>Para ser funcional, um arquivo deve ser planejado, instalado,\r\norganizado e mantido de acordo com as necessidades\r\ninerentes aos setores.<\/p>","resposta":2259210,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2259211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2259210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica administrativa envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es interdependentes e que, se bem geridas, favorecer\u00e3o o alcance da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia do trabalho. Nesse contexto, julgue os itens seguintes, relativos ao arquivamento e outros procedimentos administrativos.","id":304814,"enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica administrativa envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\ninterdependentes e que, se bem geridas, favorecer\u00e3o o alcance da\r\nefici\u00eancia e da efic\u00e1cia do trabalho. Nesse contexto, julgue os\r\nitens seguintes, relativos ao arquivamento e outros procedimentos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/657570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar o controle do arquivo com efici\u00eancia e efic\u00e1cia o agente administrativo precisar\u00e1, necessariamente, conhecer a natureza do arquivo de que lhe for dado o controle.","provas":[{"id":18958,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":18957,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Agente Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":657571,"hashId":"5ff1d319995f32fe860c79b7d66cda3c","enunciado":"<p align=justify>Para realizar o controle do arquivo com efici\u00eancia e efic\u00e1cia\r\no agente administrativo precisar\u00e1, necessariamente, conhecer\r\na natureza do arquivo de que lhe for dado o controle.<\/p>","resposta":2259212,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2259213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2259212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica administrativa envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es interdependentes e que, se bem geridas, favorecer\u00e3o o alcance da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia do trabalho. Nesse contexto, julgue os itens seguintes, relativos ao arquivamento e outros procedimentos administrativos.","id":304814,"enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica administrativa envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\ninterdependentes e que, se bem geridas, favorecer\u00e3o o alcance da\r\nefici\u00eancia e da efic\u00e1cia do trabalho. Nesse contexto, julgue os\r\nitens seguintes, relativos ao arquivamento e outros procedimentos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/657571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de enzimas nas dietas de monog\u00e1stricos para melhorar a digestibilidade e a utiliza\u00e7\u00e3o de ingredientes como farelo de soja, soja integral e farelo de girassol, pode ser de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no custo\/tonelada da ra\u00e7\u00e3o produzida ou melhora no desempenho zoot\u00e9cnico. Outro aspecto a ser considerado \u00e9 que a melhor digestibilidade propicia aumento de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo fecais.","provas":[{"id":19265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":667316,"hashId":"36e41714e4f166d6ca2e932184202eae","enunciado":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de enzimas nas dietas de monog\u00e1stricos para\r\nmelhorar a digestibilidade e a utiliza\u00e7\u00e3o de ingredientes\r\ncomo farelo de soja, soja integral e farelo de girassol, pode\r\nser de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no\r\ncusto\/tonelada da ra\u00e7\u00e3o produzida ou melhora no\r\ndesempenho zoot\u00e9cnico. Outro aspecto a ser considerado \u00e9\r\nque a melhor digestibilidade propicia aumento de nitrog\u00eanio\r\ne f\u00f3sforo fecais.<\/p>","resposta":2288992,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2288992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.","id":307076,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na\r\nalimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/667316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Iamamoto (2001), a implanta\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil surge da iniciativa particular:","provas":[{"id":1132,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE PE - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":371424,"hashId":"462aa9017a0a0c454e74fd8f38e1bf59","enunciado":"<p align=justify>Segundo Iamamoto (2001), a implanta\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social\r\nno Brasil surge da iniciativa particular:<\/p>","resposta":1325657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fra\u00e7\u00f5es da classe burguesa.","id":1325656,"corpo":"<p align=justify>de fra\u00e7\u00f5es da classe burguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de grupos e fra\u00e7\u00f5es de classe, que se manifestam, principalmente, por interm\u00e9dio da Igreja Cat\u00f3lica.","id":1325657,"corpo":"<p align=justify>de grupos e fra\u00e7\u00f5es de classe, que se manifestam, principalmente,\r\npor interm\u00e9dio da Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de classes dominantes e fra\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica.","id":1325658,"corpo":"<p align=justify>de classes dominantes e fra\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Estado, em a\u00e7\u00f5es pontuais no controle da classe trabalhadora.","id":1325659,"corpo":"<p align=justify>do Estado, em a\u00e7\u00f5es pontuais no controle da classe\r\ntrabalhadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Estado, com medidas coercitivas.","id":1325660,"corpo":"<p align=justify>do Estado, com medidas coercitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/371424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialistas em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":3085,"slug":"especialistas-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-area-orcamento-e-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As emendas aos projetos de lei do or\u00e7amento anual somente podem ser aprovadas caso indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesas, exclu\u00eddas algumas especificadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dentre as exclu\u00eddas N\u00c3O est\u00e3o contempladas as despesas relativas a","provas":[{"id":419,"cargo":{"descricao":"Especialistas em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":3085,"slug":"especialistas-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-area-orcamento-e-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2004-fcc-especialistas-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-area-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Especialistas em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7544,"hashId":"0bd8d01b6d9378538c8bd905e8d6249c","enunciado":"<p align=justify>As emendas aos projetos de lei do or\u00e7amento anual\r\nsomente podem ser aprovadas caso indiquem os recursos\r\nnecess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o\r\nde despesas, exclu\u00eddas algumas especificadas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal. Dentre as exclu\u00eddas N\u00c3O est\u00e3o\r\ncontempladas as despesas relativas a<\/p>","resposta":37318,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encargos da d\u00edvida.","id":37317,"corpo":"<p align=justify>encargos da d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"senten\u00e7as judiciais.","id":37318,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7as judiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais.","id":37319,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"dota\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":37320,"corpo":"<p align=justify>dota\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"encargos de pessoal.","id":37321,"corpo":"<p align=justify>encargos de pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recebimento das propostas","oab":false,"nome":"Recebimento das propostas","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411802,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recebimento-das-propostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/7544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas, com jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta infanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento vertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.","provas":[{"id":4870,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":189925,"hashId":"9e70bdfae6b49f58fd935f4e1a90bd0c","enunciado":"<p align=justify>A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas,\r\ncom jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta\r\ninfanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento\r\nvertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.<\/p>","resposta":803005,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":803005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para os itens de 1 a 10 Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":144021,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I para os itens de 1 a 10<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/134.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/189925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 leg\u00edtima a atua\u00e7\u00e3o de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, ap\u00f3s requerer o arquivamento de notitia criminis, oferece den\u00fancia pela pr\u00e1tica de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa no mesmo ju\u00edzo que determinou o arquivamento, em face da compet\u00eancia por conex\u00e3o.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190361,"hashId":"0a895af430b5a1724a5731c64445a150","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 leg\u00edtima a atua\u00e7\u00e3o de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, ap\u00f3s requerer o arquivamento de <EM>notitia criminis<\/EM>, oferece den\u00fancia pela pr\u00e1tica de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa no mesmo ju\u00edzo que determinou o arquivamento, em face da compet\u00eancia por conex\u00e3o.<\/P>","resposta":803948,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":803949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":144139,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150","ordem":147},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Notitia criminis","oab":false,"nome":"Notitia criminis","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421071,"slug":"direito-processual-penal-notitia-criminis"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/190361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 o conjunto de id\u00e9ias, normas e valores criados em decorr\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o cotidiana dos diversos servidores, em suas trocas de experi\u00eancias e em seu crescimento cultural e profissional.","provas":[{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":191133,"hashId":"a731262a0c28acfdbca729fb1e6e1e80","enunciado":"<p align=justify>Cultura organizacional \u00e9 o conjunto de id\u00e9ias, normas e\r\nvalores criados em decorr\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o cotidiana dos\r\ndiversos servidores, em suas trocas de experi\u00eancias e em seu\r\ncrescimento cultural e profissional.<\/p>","resposta":805949,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":805950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":805949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":144510,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/191133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14680,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14683,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14682,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14681,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14679,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14830,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14826,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14829,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14828,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14827,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14678,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14825,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os infogr\u00e1ficos s\u00e3o utilizados pelas m\u00eddias impressas para representar gr\u00e1ficos gerados por meio de recursos digitais.","provas":[{"id":29850,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14680,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29853,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14683,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29852,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14682,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29851,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14681,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":29849,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14679,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":30231,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14830,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":30228,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14826,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":30230,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14829,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":30232,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14828,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30229,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14827,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18301,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14678,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues-codigo-e26-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":18300,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14825,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues-codigo-e26-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":633413,"hashId":"844771939c5071749b8e9b0996c42a02","enunciado":"<p align=justify>Os infogr\u00e1ficos s\u00e3o utilizados pelas m\u00eddias impressas para\r\nrepresentar gr\u00e1ficos gerados por meio de recursos digitais.<\/p>","resposta":2198801,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2198800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2198801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os grandes jornais brasileiros t\u00eam tentado atrair mais leitores por meio da renova\u00e7\u00e3o de sua imagem. Nos \u00faltimos anos, proliferam edi\u00e7\u00f5es em cores e altera\u00e7\u00f5es na tipografia e na diagrama\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":299568,"enunciado":"<p align=justify>Os grandes jornais brasileiros t\u00eam tentado atrair mais leitores\r\npor meio da renova\u00e7\u00e3o de sua imagem. Nos \u00faltimos anos,\r\nproliferam edi\u00e7\u00f5es em cores e altera\u00e7\u00f5es na tipografia e na\r\ndiagrama\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/633413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos documentos, feita com base no plano de classifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, deve ocorrer no momento da produ\u00e7\u00e3o documental.","provas":[{"id":29889,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29875,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29890,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30254,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":30253,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30255,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18320,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":634492,"hashId":"26e35574346d13538dbdadbd37ece8d5","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos documentos, feita com base no plano de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, deve ocorrer no momento da\r\nprodu\u00e7\u00e3o documental.<\/p>","resposta":2201593,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2201594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2201593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":299789,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/634492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bronquite cr\u00f4nica resulta da atividade inibit\u00f3ria da elastase exercida pelos componentes qu\u00edmicos do cigarro.","provas":[{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"},{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648207,"hashId":"8b9b8b0983db557e14e841272ed0c446","enunciado":"<p align=justify>A bronquite cr\u00f4nica resulta da atividade inibit\u00f3ria da elastase\r\nexercida pelos componentes qu\u00edmicos do cigarro.<\/p>","resposta":2237239,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2237239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2237238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A literatura m\u00e9dica tem bem consolidada a associa\u00e7\u00e3o entre o tabagismo e a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC). Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302673,"enunciado":"<p align=justify>A literatura m\u00e9dica tem bem consolidada a associa\u00e7\u00e3o entre o\r\ntabagismo e a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC). Acerca\r\ndesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/648207","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode reverter as altera\u00e7\u00f5es encontradas no sum\u00e1rio de urina.","provas":[{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"},{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648213,"hashId":"ecf2bb0041fe791eb5b3d0698996334b","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode reverter as\r\naltera\u00e7\u00f5es encontradas no sum\u00e1rio de urina.<\/p>","resposta":2237251,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2237251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2237250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":302674,"enunciado":"<P>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/648213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o sistema de controle de constitucionalidade \u00e9 concentrado porque cabe ao Supremo Tribunal Federal (STF) dar a \u00faltima palavra sobre quest\u00f5es relativas \u00e0 constitucionalidade de leis.","provas":[{"id":1106,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":235521,"hashId":"c74febce759d746ec010faa2a6516a9d","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o sistema de controle de constitucionalidade \u00e9\r\nconcentrado porque cabe ao Supremo Tribunal Federal\r\n(STF) dar a \u00faltima palavra sobre quest\u00f5es relativas \u00e0\r\nconstitucionalidade de leis.<\/p>","resposta":920061,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":920061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":920060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de direito administrativo.","id":159881,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de\r\ndireito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, origens e fundamentos do controle de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Conceito, origens e fundamentos do controle de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405320,"slug":"direito-constitucional-conceito-origens-e-fundamentos-do-controle-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/235521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esgotamento de suas jazidas petrol\u00edferas, formalmente anunciada na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo passado, \u00e9 a principal raz\u00e3o pela qual o Oriente M\u00e9dio est\u00e1 perdendo, neste in\u00edcio de s\u00e9culo XXI, sua condi\u00e7\u00e3o de uma das mais estrat\u00e9gicas regi\u00f5es do mundo.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192572,"hashId":"74a6e7717a895d03a177ccf7347f0136","enunciado":"<p align=justify>O esgotamento de suas jazidas petrol\u00edferas, formalmente\r\nanunciada na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo passado, \u00e9 a principal\r\nraz\u00e3o pela qual o Oriente M\u00e9dio est\u00e1 perdendo, neste in\u00edcio\r\nde s\u00e9culo XXI, sua condi\u00e7\u00e3o de uma das mais estrat\u00e9gicas\r\nregi\u00f5es do mundo.<\/p>","resposta":809113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos inerentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens que se seguem.","id":144903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/139.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos inerentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/192572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794,"slug":"auditor-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795,"slug":"auditor-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto discorre a respeito da principal praia capixaba, que concentra o maior n\u00famero de op\u00e7\u00f5es de lazer, com \u00e1reas verdes espalhadas em toda a sua extens\u00e3o e zonas com locais onde, \u00e0s vezes, o mar \u00e9 calmo e, outras vezes, as ondas batem forte.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794,"slug":"auditor-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"},{"id":1277,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795,"slug":"auditor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199740,"hashId":"c8d28c08514ee2d7676ecac8165c2600","enunciado":"<p align=justify>O texto discorre a respeito da principal praia capixaba, que\r\nconcentra o maior n\u00famero de op\u00e7\u00f5es de lazer, com \u00e1reas\r\nverdes espalhadas em toda a sua extens\u00e3o e zonas com locais\r\nonde, \u00e0s vezes, o mar \u00e9 calmo e, outras vezes, as ondas\r\nbatem forte.<\/p>","resposta":830601,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":830601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":830600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as id\u00e9ias e a estrutura do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":148222,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4647\/71.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as id\u00e9ias e a estrutura do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/199740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794,"slug":"auditor-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795,"slug":"auditor-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ao t\u00e9rmino do 1.\u00ba dia de trabalho, ap\u00f3s uma jornada de trabalho de 8 horas, 2 das 3 m\u00e1quinas foram danificadas e n\u00e3o puderam ser reparadas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, ainda trabalhando 8 horas por dia, o agricultor precisaria de mais 3 dias de trabalho para completar a semeadura apenas com a m\u00e1quina restante.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794,"slug":"auditor-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1277,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795,"slug":"auditor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"age-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199777,"hashId":"af36b4634286799f8f68cae1b62c4a0c","enunciado":"<p align=justify>Considere que, ao t\u00e9rmino do 1.\u00ba dia de trabalho, ap\u00f3s uma\r\njornada de trabalho de 8 horas, 2 das 3 m\u00e1quinas foram\r\ndanificadas e n\u00e3o puderam ser reparadas. Nessas condi\u00e7\u00f5es,\r\nainda trabalhando 8 horas por dia, o agricultor precisaria de\r\nmais 3 dias de trabalho para completar a semeadura apenas\r\ncom a m\u00e1quina restante.<\/p>","resposta":830675,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":830675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":830674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na semeadura de uma lavoura, utilizando simultaneamente 3 m\u00e1quinas de igual rendimento e trabalhando 8 horas no primeiro dia, um agricultor completa 40% do servi\u00e7o. Sabe-se tamb\u00e9m que cada uma dessas m\u00e1quinas tem capacidade para 15 horas de trabalho di\u00e1rias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":148230,"enunciado":"<p align=justify>Na semeadura de uma lavoura, utilizando simultaneamente 3\r\nm\u00e1quinas de igual rendimento e trabalhando 8 horas no primeiro\r\ndia, um agricultor completa 40% do servi\u00e7o. Sabe-se tamb\u00e9m que\r\ncada uma dessas m\u00e1quinas tem capacidade para 15 horas de\r\ntrabalho di\u00e1rias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/199777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas, com jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta infanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento vertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":360650,"hashId":"a3fa81f2c928f69f1e23cc6b1fc545b8","enunciado":"<p align=justify>A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas,\r\ncom jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta\r\ninfanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento\r\nvertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.<\/p>","resposta":1282686,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1282685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1282686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para os itens de 1 a 10Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":212252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Texto I para os itens de 1 a 10<\/strong><\/p><p><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_131.gif\"><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_132.gif\"><\/p><p>Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/360650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca de 12,5% dos jovens \u00e9 impedido de terminar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como de usufruir com lazer, de cultura, al\u00e9m de outras distra\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada idade.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":360662,"hashId":"baa310d6d09d6cb3ca1f7cd84fd74826","enunciado":"<p align=justify>Cerca de 12,5% dos jovens \u00e9 impedido de terminar a\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como de usufruir com lazer, de\r\ncultura, al\u00e9m de outras distra\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada idade.<\/p>","resposta":1282713,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1282712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1282713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para os itens de 1 a 10Com base nas id\u00e9ias do texto ao lado, nas normas de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia e no significado das palavras, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":212256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Texto I para os itens de 1 a 10<\/strong><\/p><p><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_131.gif\"><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_132.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas id\u00e9ias do texto ao lado, nas normas de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia e no significado das palavras, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/360662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de o mandado de seguran\u00e7a de que trata essa situa\u00e7\u00e3o ser levado a julgamento pelo \u00f3rg\u00e3o competente do STJ, \u00e9 facultado ao ministro-relator conceder vista dos autos ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":360680,"hashId":"060638888e1578c7a1339e9d44ce427a","enunciado":"<p align=justify>Antes de o mandado de seguran\u00e7a de que trata essa situa\u00e7\u00e3o\r\nser levado a julgamento pelo \u00f3rg\u00e3o competente do STJ, \u00e9\r\nfacultado ao ministro-relator conceder vista dos autos ao\r\nrepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":1282757,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1282757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1282756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":212259,"enunciado":"<P align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/360680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sess\u00e3o de julgamento do mandado de seguran\u00e7a em quest\u00e3o no STJ dever\u00e1 ser presidida pelo ministro mais antigo daquela se\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 ser secretariada pelo diretor-geral da secretaria daquele tribunal, a quem compete lavrar a ata da sess\u00e3o.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":360681,"hashId":"d51739e33038271ce0313b07ca8e0d3d","enunciado":"<p align=justify>A sess\u00e3o de julgamento do mandado de seguran\u00e7a em\r\nquest\u00e3o no STJ dever\u00e1 ser presidida pelo ministro mais\r\nantigo daquela se\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 ser secretariada pelo\r\ndiretor-geral da secretaria daquele tribunal, a quem compete\r\nlavrar a ata da sess\u00e3o.<\/p>","resposta":1282759,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1282759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1282758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":212259,"enunciado":"<P align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/360681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a quantidade de mem\u00f3ria RAM do computador seja dobrada, \u00e9 poss\u00edvel que o tempo de processamento de dados de determinadas tarefas seja reduzido.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":360699,"hashId":"80e0800764d6ab00493750521491a889","enunciado":"<p align=justify>Caso a quantidade de mem\u00f3ria RAM do computador seja\r\ndobrada, \u00e9 poss\u00edvel que o tempo de processamento de dados\r\nde determinadas tarefas seja reduzido.<\/p>","resposta":1282814,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1282815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1282814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio utiliza, em seu local de trabalho, um computador PC com processador Pentium 4 de 3 GHz de clock. A sua capacidade de mem\u00f3ria RAM \u00e9 igual a 128 MB e a de disco r\u00edgido \u00e9 igual a 40 GB. No que se refere ao computador descrito acima, julgue os itens seguintes.","id":212268,"enunciado":"<P align=justify>Um usu\u00e1rio utiliza, em seu local de trabalho, um computador PC com processador Pentium 4 de 3 GHz de clock. A sua capacidade de mem\u00f3ria RAM \u00e9 igual a 128 MB e a de disco r\u00edgido \u00e9 igual a 40 GB. <\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere ao computador descrito acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/360699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inseguran\u00e7a e incerteza, preocupantes caracter\u00edsticas que o texto identifica no mundo de hoje e de amanh\u00e3, decorrem, essencialmente, da aus\u00eancia de contendores que possam frear o \u00edmpeto imperial e hegem\u00f4nico dos EUA. Em suma, esse \u00e9 o ponto de vista defendido pelo autor.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":361582,"hashId":"229f9d807a558c8f07c62d8bf46d94b9","enunciado":"<p align=justify>Inseguran\u00e7a e incerteza, preocupantes caracter\u00edsticas que o\r\ntexto identifica no mundo de hoje e de amanh\u00e3, decorrem,\r\nessencialmente, da aus\u00eancia de contendores que possam frear\r\no \u00edmpeto imperial e hegem\u00f4nico dos EUA. Em suma, esse \u00e9\r\no ponto de vista defendido pelo autor.<\/p>","resposta":1286570,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1286570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1286569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio internacional contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":212888,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_142.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio internacional contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/361582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas e os rendimentos ganhos no per\u00edodo, independentemente de sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda, devem ser escriturados de acordo com o regime de:","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":363633,"hashId":"cba21940553815160154b7b164f107fd","enunciado":"<p align=justify>As receitas e os rendimentos ganhos no per\u00edodo, independentemente de sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda, devem ser escriturados de acordo com o regime de:<\/p>","resposta":1295962,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa.","id":1295960,"corpo":"<p align=justify>Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas.","id":1295961,"corpo":"<p align=justify>Presta\u00e7\u00e3o de Contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia. ","id":1295962,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Fiscal.","id":1295963,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Caixa","oab":false,"nome":"Regime de Caixa","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416767,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/363633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas, com jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta infanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento vertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353765,"hashId":"98f53134224d9d33971deda1cbd62a8b","enunciado":"<p align=justify>A baixa renda familiar, o analfabetismo, a explora\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho infantil, o exerc\u00edcio de atividades mal remuneradas,\r\ncom jornadas de trabalho excessivas, s\u00e3o causas da revolta\r\ninfanto-juvenil que tem, por conseq\u00fc\u00eancia, o aumento\r\nvertiginoso da viol\u00eancia dirigida aos jovens.<\/p>","resposta":1256169,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1256169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":207999,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1165\/imagem_04.gif>       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1165\/imagem_05.gif>       <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/353765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz-se do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto que a autora posiciona-se em favor da prote\u00e7\u00e3o dos jovens, mesmo que esses sejam infratores, por eles serem v\u00edtimas de viol\u00eancias e de cal\u00fanias na sociedade atual.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353770,"hashId":"9133feb22611d7e32b68ba0d75c065c1","enunciado":"<p align=justify>Deduz-se do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto que a autora\r\nposiciona-se em favor da prote\u00e7\u00e3o dos jovens, mesmo que\r\nesses sejam infratores, por eles serem v\u00edtimas de viol\u00eancias\r\ne de cal\u00fanias na sociedade atual.<\/p>","resposta":1256179,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1256179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1256178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":207999,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1165\/imagem_04.gif>       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1165\/imagem_05.gif>       <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de racioc\u00ednio dedutivo","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de racioc\u00ednio dedutivo","pai":409539,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409541,"slug":"lingua-portuguesa-metodo-de-raciocinio-dedutivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409539,"slug":"lingua-portuguesa-metodos-de-raciocinio-ou-metodos-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/353770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como se trata de servidor vinculado a uma entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta do Poder Executivo federal, a pena de demiss\u00e3o somente poderia ser aplicada pelo presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353817,"hashId":"977b717c8804007c2ec8acd58d4faec2","enunciado":"<p align=justify>Como se trata de servidor vinculado a uma entidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta do Poder Executivo federal, a pena de\r\ndemiss\u00e3o somente poderia ser aplicada pelo presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","resposta":1256298,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1256298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208012,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico\r\nefetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa\r\njustificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de\r\n17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia\r\n16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio\r\nde trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta\r\nfuncional do servidor, foi instaurado procedimento\r\nadministrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do\r\nprocedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio\r\ndo qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de\r\nsuspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada\r\npelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada,\r\naplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o\r\nservidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/353817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atribui\u00e7\u00f5es do ministro-relator do mandado de seguran\u00e7a referido nessa situa\u00e7\u00e3o, encontram-se, entre outras, as de ordenar e dirigir o processo e determinar \u00e0s autoridades judici\u00e1rias e administrativas sujeitas \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o provid\u00eancias relativas ao andamento e \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do feito, exceto se forem da compet\u00eancia da Corte Especial, da Se\u00e7\u00e3o, da Turma ou de seus presidentes.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353819,"hashId":"ac8528ab1263b3a8ab7038cbfbd875ce","enunciado":"<p align=justify>Nas atribui\u00e7\u00f5es do ministro-relator do mandado de\r\nseguran\u00e7a referido nessa situa\u00e7\u00e3o, encontram-se, entre\r\noutras, as de ordenar e dirigir o processo e determinar \u00e0s\r\nautoridades judici\u00e1rias e administrativas sujeitas \u00e0 sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o provid\u00eancias relativas ao andamento e \u00e0 instru\u00e7\u00e3o\r\ndo feito, exceto se forem da compet\u00eancia da Corte Especial,\r\nda Se\u00e7\u00e3o, da Turma ou de seus presidentes.<\/p>","resposta":1256302,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1256302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208012,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico\r\nefetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa\r\njustificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de\r\n17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia\r\n16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio\r\nde trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta\r\nfuncional do servidor, foi instaurado procedimento\r\nadministrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do\r\nprocedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio\r\ndo qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de\r\nsuspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada\r\npelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada,\r\naplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o\r\nservidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/353819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sess\u00e3o de julgamento do mandado de seguran\u00e7a em quest\u00e3o no STJ dever\u00e1 ser presidida pelo ministro mais antigo daquela se\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 ser secretariada pelo diretor-geral da secretaria daquele tribunal, a quem compete lavrar a ata da sess\u00e3o.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353821,"hashId":"e7725b1883705f007477f6102489140b","enunciado":"<p align=justify>A sess\u00e3o de julgamento do mandado de seguran\u00e7a em\r\nquest\u00e3o no STJ dever\u00e1 ser presidida pelo ministro mais\r\nantigo daquela se\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 ser secretariada pelo\r\ndiretor-geral da secretaria daquele tribunal, a quem compete\r\nlavrar a ata da sess\u00e3o.<\/p>","resposta":1256306,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1256306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1256305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208012,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico\r\nefetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa\r\njustificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de\r\n17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia\r\n16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio\r\nde trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta\r\nfuncional do servidor, foi instaurado procedimento\r\nadministrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do\r\nprocedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio\r\ndo qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de\r\nsuspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada\r\npelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada,\r\naplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o\r\nservidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/353821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demiss\u00e3o &#8212; uma das modalidades de vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico &#8212; constitui uma penalidade aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de determinados atos il\u00edcitos enumerados na lei e tem por efeito desligar o servidor do quadro de pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":353945,"hashId":"c0f22a9dc6d73fc6b7a9f0150b98cfb4","enunciado":"<p align=justify>A demiss\u00e3o &#8212; uma das modalidades de vac\u00e2ncia do cargo\r\np\u00fablico &#8212; constitui uma penalidade aplic\u00e1vel ao servidor\r\np\u00fablico em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de determinados atos\r\nil\u00edcitos enumerados na lei e tem por efeito desligar o servidor\r\ndo quadro de pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1256708,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1256709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208085,"enunciado":"<p align=justify><P>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.<\/P>\r\n<P> Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/353945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00eas de outubro de 2003, ao deixar de cumprir a carga de trabalho semanal de 40 horas fixada em lei e de n\u00e3o observar o limite de 8 horas di\u00e1rias de trabalho tamb\u00e9m estabelecido em lei, o servidor p\u00fablico referido infringiu os deveres funcionais de assiduidade e de pontualidade, sujeitando-se \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de uma penalidade disciplinar. A falta em que incidiu \u00e9 pass\u00edvel de ser apurada por meio de procedimento sum\u00e1rio, desde que sejam asseguradas, ao servidor, as garantias do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":353946,"hashId":"7a28519cbba2360e0bea96d2f1c8cbd7","enunciado":"<p align=justify>No m\u00eas de outubro de 2003, ao deixar de cumprir a carga de\r\ntrabalho semanal de 40 horas fixada em lei e de n\u00e3o observar\r\no limite de 8 horas di\u00e1rias de trabalho tamb\u00e9m estabelecido\r\nem lei, o servidor p\u00fablico referido infringiu os deveres\r\nfuncionais de assiduidade e de pontualidade, sujeitando-se \u00e0\r\nimposi\u00e7\u00e3o de uma penalidade disciplinar. A falta em que\r\nincidiu \u00e9 pass\u00edvel de ser apurada por meio de procedimento\r\nsum\u00e1rio, desde que sejam asseguradas, ao servidor, as\r\ngarantias do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","resposta":1256711,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1256711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1256710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208085,"enunciado":"<p align=justify><P>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.<\/P>\r\n<P> Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/353946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atual pol\u00edtica externa brasileira, conquanto firme na expl\u00edcita condena\u00e7\u00e3o ao terrorismo, n\u00e3o oferece apoio incondicional aos prop\u00f3sitos do governo Bush, optando pela defesa do fortalecimento de organismos multilaterais, a come\u00e7ar pelo mais significativo de todos &#8212; a ONU.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":354131,"hashId":"77bf28ce6daee9e120ff0a304e3a6d3b","enunciado":"<p align=justify>A atual pol\u00edtica externa brasileira, conquanto firme na\r\nexpl\u00edcita condena\u00e7\u00e3o ao terrorismo, n\u00e3o oferece apoio\r\nincondicional aos prop\u00f3sitos do governo Bush, optando pela\r\ndefesa do fortalecimento de organismos multilaterais, a\r\ncome\u00e7ar pelo mais significativo de todos &#8212; a ONU.<\/p>","resposta":1257317,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1257317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1257318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio internacional contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208182,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1163\/foto29.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio internacional contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/354131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais desenvolvidos para o ensino fundamental destinam-se a todos os\/as brasileiros\/as e objetivam alcan\u00e7ar e fortalecer a forma\u00e7\u00e3o da cidadania. A proposta para o trabalho com a \u00c9TICA preconiza conte\u00fados que priorizam o conv\u00edvio escolar. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":2841,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Supervisor Escolar - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":79358,"hashId":"7bc16a9bd71e478d8f8c2367e1d651a9","enunciado":"<p align=justify>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais desenvolvidos para o ensino\r\nfundamental destinam-se a todos os\/as brasileiros\/as e objetivam alcan\u00e7ar\r\ne fortalecer a forma\u00e7\u00e3o da cidadania. A proposta para o trabalho com a\r\n\u00c9TICA preconiza conte\u00fados que priorizam o conv\u00edvio escolar. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":375104,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justi\u00e7a, indiferen\u00e7a, igualdade, di\u00e1logo e intoler\u00e2ncia.","id":375101,"corpo":"<p align=justify>Justi\u00e7a, indiferen\u00e7a, igualdade, di\u00e1logo e intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solidariedade, individualismo, autonomia do sujeito e di\u00e1logo.","id":375102,"corpo":"<p align=justify>Solidariedade, individualismo, autonomia do sujeito e di\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respeitabilidade, amor ao pr\u00f3ximo, justi\u00e7a coletiva e regras sociais.","id":375103,"corpo":"<p align=justify>Respeitabilidade, amor ao pr\u00f3ximo, justi\u00e7a coletiva e regras sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeito m\u00fatuo, justi\u00e7a, di\u00e1logo e solidariedade.","id":375104,"corpo":"Respeito m\u00fatuo, justi\u00e7a, di\u00e1logo e solidariedade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/79358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma ideal para o abastecimento urbano de \u00e1gua \u00e9 o sistema coletivo, que envolve as etapas de capta\u00e7\u00e3o, transporte, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435835,"hashId":"b2135a2c2b04491e80bb9af91d18f822","enunciado":"<p align=justify>A forma ideal para o abastecimento urbano de \u00e1gua \u00e9 o\r\nsistema coletivo, que envolve as etapas de capta\u00e7\u00e3o,\r\ntransporte, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1546774,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a sociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":252297,"enunciado":"<p align=justify>O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a\r\nsociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/435835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do custo da coleta, o aumento da vida \u00fatil dos aterros sanit\u00e1rios e a reutiliza\u00e7\u00e3o de produtos que s\u00e3o descartados est\u00e3o entre as principais vantagens da reciclagem do lixo.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435838,"hashId":"b87fdac4fd53b30b98ec7ba254d00511","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o do custo da coleta, o aumento da vida \u00fatil dos\r\naterros sanit\u00e1rios e a reutiliza\u00e7\u00e3o de produtos que s\u00e3o\r\ndescartados est\u00e3o entre as principais vantagens da reciclagem\r\ndo lixo.<\/p>","resposta":1546780,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a sociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":252297,"enunciado":"<p align=justify>O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a\r\nsociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/435838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao TRE\/AL \u00e9 vedado decidir pela inconstitucionalidade de norma de direito eleitoral, pois cabe a ele aplicar as leis sem questionar a sua validade.","provas":[{"id":3825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140935,"hashId":"970fea754b88b65aed16cde17f7cf55b","enunciado":"<p align=justify>Ao TRE\/AL \u00e9 vedado decidir pela inconstitucionalidade de\r\nnorma de direito eleitoral, pois cabe a ele aplicar as leis sem\r\nquestionar a sua validade.<\/p>","resposta":634435,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":634434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":634435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas (TRE\/AL).","id":116374,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do Tribunal Regional\r\nEleitoral de Alagoas (TRE\/AL).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AL","pai":395445,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394549,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-al"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/140935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O limite de reten\u00e7\u00e3o de uma seguradora, num determinado risco ou modalidade de seguro, deve ser considerada em rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":475,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":101324,"hashId":"be2aaf6c358c2e2dcb295e1e663d0324","enunciado":"<p align=justify>O limite de reten\u00e7\u00e3o de uma seguradora, num determinado\r\nrisco ou modalidade de seguro, deve ser\r\nconsiderada em rela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":478863,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 IS total da carteira deste ramo ou modalidade.","id":478859,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00e0 IS total da carteira deste ramo ou modalidade.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 sinistralidade total da carteira deste ramo ou modalidade.","id":478860,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sinistralidade total da carteira deste ramo ou\r\nmodalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 IS total de cada ap\u00f3lice deste ramo ou modalidade.","id":478861,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 IS total de cada ap\u00f3lice deste ramo ou modalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao valor do pr\u00eamio puro de cada ap\u00f3lice deste ramo ou modalidade.","id":478862,"corpo":"<p align=justify>ao valor do pr\u00eamio puro de cada ap\u00f3lice deste\r\nramo ou modalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao valor de cada risco isolado das ap\u00f3lices deste ramo ou modalidade.","id":478863,"corpo":"<p align=justify>ao valor de cada risco isolado das ap\u00f3lices deste\r\nramo ou modalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica","pai":404963,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397742,"slug":"conhecimentos-bancarios-pessoa-juridica"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/101324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de provimento em cargo p\u00fablico, prevista na Lei n\u00ba 8.112\/90, que acarreta o retorno \u00e0 atividade do servidor em disponibilidade, denomina-se","provas":[{"id":3291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104653,"hashId":"f2e7303fedf831a1b3a0dffbe03dad14","enunciado":"<p align=justify>A forma de provimento em cargo p\u00fablico, prevista na\r\nLei n\u00ba 8.112\/90, que acarreta o retorno \u00e0 atividade\r\ndo servidor em disponibilidade, denomina-se<\/p>","resposta":494631,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento","id":494631,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o","id":494632,"corpo":"<p align=justify>readmiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":494633,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o","id":494634,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":494635,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/104653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contrariamente ao que se verifica nos contratos privados, tem o poder de impor e executar san\u00e7\u00f5es pelo inadimplemento contratual, assegurado o recurso do interessado ao Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":1152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":193217,"hashId":"34f81c37a0a56c928b44570a467508b8","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contrariamente ao que se verifica\r\nnos contratos privados, tem o poder de impor e executar\r\nsan\u00e7\u00f5es pelo inadimplemento contratual, assegurado o\r\nrecurso do interessado ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":810688,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":810689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":810688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos administrativos de que trata a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que seguem.","id":145111,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos administrativos de que trata a\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/193217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta erro de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":3278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aneel-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":343296,"hashId":"e86801e79b56f4edb1f64e918fb17071","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta <U>erro <\/U>de concord\u00e2ncia.<\/P>","resposta":1222348,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o programa \"Luz para Todos\", o Governo Federal vai antecipar a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 energia el\u00e9trica no Pa\u00eds, que estava prevista para 2016.","id":1222344,"corpo":"<p align=justify>Com o programa \"Luz para Todos\", o Governo\r\nFederal vai antecipar a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0\r\nenergia el\u00e9trica no Pa\u00eds, que estava prevista para\r\n2016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil, a exclus\u00e3o el\u00e9trica predomina em \u00e1reas com menor \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) e entre fam\u00edlias de baixa renda.","id":1222345,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a exclus\u00e3o el\u00e9trica predomina em \u00e1reas\r\ncom menor \u00cdndice de Desenvolvimento Humano\r\n(IDH) e entre fam\u00edlias de baixa renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cerca de 90% das fam\u00edlias sem acesso \u00e0 energia el\u00e9trica t\u00eam renda inferior a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos e 84% vivem em munic\u00edpios com IDH abaixo da m\u00e9dia nacional (0,766).","id":1222346,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 90% das fam\u00edlias sem acesso \u00e0 energia\r\nel\u00e9trica t\u00eam renda inferior a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos e\r\n84% vivem em munic\u00edpios com IDH abaixo da m\u00e9dia\r\nnacional (0,766).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Nordeste, o \u00edndice chega a 39,3% (cerca de 5,8 milh\u00f5es de pessoas); no Centro-Oeste, a 27,6% (cerca de 367 mil pessoas); no Sudeste, a 11,9% (cerca de 807 mil pessoas); e no Sul, a 8,2% (cerca de 484 mil pessoas).","id":1222347,"corpo":"<p align=justify>No Nordeste, o \u00edndice chega a 39,3% (cerca de 5,8\r\nmilh\u00f5es de pessoas); no Centro-Oeste, a 27,6%\r\n(cerca de 367 mil pessoas); no Sudeste, a 11,9%\r\n(cerca de 807 mil pessoas); e no Sul, a 8,2% (cerca\r\nde 484 mil pessoas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Percentualmente, o maior n\u00famero de pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 energia el\u00e9trica no meio rural residem na regi\u00e3o Norte. S\u00e3o cerca de 2,5 milh\u00f5es de pessoas, o que correspondem a 62,5% da popula\u00e7\u00e3o rural.","id":1222348,"corpo":"<p align=justify>Percentualmente, o maior n\u00famero de pessoas que\r\nn\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 energia el\u00e9trica no meio rural\r\nresidem na regi\u00e3o Norte. S\u00e3o cerca de 2,5 milh\u00f5es de\r\npessoas, o que correspondem a 62,5% da popula\u00e7\u00e3o\r\nrural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":202815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acerca de\/H\u00e1 cerca de\/a cerca de","oab":false,"nome":"Acerca de\/H\u00e1 cerca de\/a cerca de","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403692,"slug":"lingua-portuguesa-acerca-de-ha-cerca-de-a-cerca-de"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/343296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O of\u00edcio \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o enviada apenas por inferiores a superiores hier\u00e1rquicos (no servi\u00e7o p\u00fablico), por autoridades a particulares e vice-versa, e caracterizada por obedecer a certa f\u00f3rmula epistolar e utilizar formato espec\u00edfico de papel.","provas":[{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"},{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":352406,"hashId":"a419e06111c42132a3669d72db5d82e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O of\u00edcio \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o enviada apenas por inferiores a superiores hier\u00e1rquicos (no servi\u00e7o p\u00fablico), por autoridades a particulares e vice-versa, e caracterizada por obedecer a certa f\u00f3rmula epistolar e utilizar formato espec\u00edfico de papel.<\/p>","resposta":1250752,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250751,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1250752,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.","id":534300,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, referentes a reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/352406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"It is rather difficult to prevent software from being hidden.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":352421,"hashId":"11d658f4bf610b5da851a7c2382260c5","enunciado":"<p>It is rather difficult to prevent software from being hidden.<\/p>","resposta":1250787,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1250788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 __It is extremely difficult to restrict the flow ofsoftware. It is too widely available, too easy to replicate, andtoo easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,4 small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of thesources and binaries to a major software packagerepresenting thousands of person-years of effort. There is no7 way to prevent packages from being carried and copied allover the world.__Inhibition of copying has been a concern of software10 vendors domestically and within CoCom countries generally.Vendors have resorted to legal protection against copying(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object13 code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, useof proprietary compilers. One of the best examples of thedifficulty of protecting software is the decision by several16 key software manufacturers (including Lotus Development)not to copy-protect their disks. The previous copy-protectionmechanisms were woefully inadequate and tended to alienate19 customers.Global trends in computer technology and their impacts on export control. National Academy Press, D. C. (with adaptations)Based on the text above, judge the following items.","id":207046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/sup>It is extremely difficult to restrict the flow of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">software. It is too widely available, too easy to replicate, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">too easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>4<\/sup> small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sources and binaries to a major software package<\/p><p style=\"text-align: justify;\">representing thousands of person-years of effort. There is no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>7<\/sup> way to prevent packages from being carried and copied all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Inhibition of copying has been a concern of software<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup> vendors domestically and within CoCom countries generally.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vendors have resorted to legal protection against copying<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>13<\/sup> code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, use<\/p><p style=\"text-align: justify;\">of proprietary compilers. One of the best examples of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">difficulty of protecting software is the decision by several<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>16<\/sup> key software manufacturers (including Lotus Development)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">not to copy-protect their disks. The previous copy-protection<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mechanisms were woefully inadequate and tended to alienate<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>19<\/sup> customers.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Global trends in computer technology and their impacts on export <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>control.<\/strong> National Academy Press, D. C. (with adaptations)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_207046.gif","descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/352421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas registram em sua escritura\u00e7\u00e3o mercantil todos os fatos que afetam o lucro real, fazendo extracontabilmente os ajustes determinados pela legisla\u00e7\u00e3o comercial.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234911,"hashId":"4513d8ff3e0e693414bbc1d681e95673","enunciado":"<p align=justify>As empresas registram em sua escritura\u00e7\u00e3o mercantil todos os\r\nfatos que afetam o lucro real, fazendo extracontabilmente os\r\najustes determinados pela legisla\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","resposta":918841,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda aplic\u00e1vel \u00e0s empresas tributadas com base no lucro real, julgue o item abaixo.","id":159739,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda aplic\u00e1vel \u00e0s\r\nempresas tributadas com base no lucro real, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","oab":false,"nome":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396240,"slug":"contabilidade-geral-lucro-real-lucro-presumido-e-arbitrado"}],"slug":"contabilidade-geral\/234911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es do tribunal ser\u00e3o tomadas pela maioria absoluta dos membros que comp\u00f5em cada \u00f3rg\u00e3o julgador.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234918,"hashId":"9b6b2e12c1fe9aecb5521260e5493826","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es do tribunal ser\u00e3o tomadas pela maioria absoluta\r\ndos membros que comp\u00f5em cada \u00f3rg\u00e3o julgador.<\/p>","resposta":918855,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":918855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":918854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regimento interno do TRT da 10.a Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":159742,"enunciado":"<P align=justify>Acerca do regimento interno do TRT da 10.<SUP>a<\/SUP> Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","pai":395397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394934,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-10a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/234918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}