{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2062,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de banco de dados, uma entidade pode possuir campos do tipo chave prim\u00e1ria e chave estrangeira. Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve de forma correta o conceito de chave estrangeira em banco de dados.","provas":[{"id":81512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufj-2022-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:12:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2415895,"hashId":"b73d155c5b7bfc588694bc8ee86e1b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de banco de dados, uma entidade pode possuir campos do tipo chave prim\u00e1ria e chave estrangeira. Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve de forma correta o conceito de chave estrangeira em banco de dados.<\/p>","resposta":9572928,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o campo originado a partir de um relacionamento entre duas entidades.","id":9572928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o campo originado a partir de um relacionamento entre duas entidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o campo criado na entidade e definido como chave candidata.","id":9572929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o campo criado na entidade e definido como chave candidata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o campo prim\u00e1rio sequencial criado na entidade.","id":9572930,"corpo":"<p>\u00c9 o campo prim\u00e1rio sequencial criado na entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o campo utilizado para indicar que o seu valor \u00e9 autoincrementado e \u00fanico.","id":9572931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o campo utilizado para indicar que o seu valor \u00e9 autoincrementado e \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o campo que recebe valor \u00fanico de uma entidade.","id":9572932,"corpo":"<p>\u00c9 o campo que recebe valor \u00fanico de uma entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chaves e Relacionamentos","oab":false,"nome":"Chaves e Relacionamentos","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8051,"slug":"tecnologia-da-informacao-chaves-e-relacionamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos anal\u00edticos quantitativos s\u00e3o classificados de acordo com a natureza da medida final. Assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":79532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:14:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2381262,"hashId":"a9690ae3a5601b7a2af1edcdd1e57428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos anal\u00edticos quantitativos s\u00e3o classificados de acordo com a natureza da medida final. Assim, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":9423689,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos gravim\u00e9trico, volum\u00e9trico e eletro-anal\u00edtico medem a raz\u00e3o massa-carga de mol\u00e9culas por espectrometria de massas. ","id":9423689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos gravim\u00e9trico, volum\u00e9trico e eletro-anal\u00edtico medem a raz\u00e3o massa-carga de mol\u00e9culas por espectrometria de massas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo volum\u00e9trico mede o volume da solu\u00e7\u00e3o contendo reagente em quantidade suficiente para reagir com todo o analito presente. ","id":9423690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo volum\u00e9trico mede o volume da solu\u00e7\u00e3o contendo reagente em quantidade suficiente para reagir com todo o analito presente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo eletro-anal\u00edtico envolve a medida de alguma propriedade el\u00e9trica, como potencial, corrente, resist\u00eancia e quantidade de carga el\u00e9trica. ","id":9423691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo eletro-anal\u00edtico envolve a medida de alguma propriedade el\u00e9trica, como potencial, corrente, resist\u00eancia e quantidade de carga el\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo espectrosc\u00f3pico baseia-se na medida da intera\u00e7\u00e3o entre a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e os \u00e1tomos ou as mol\u00e9culas do analito, ou ainda a produ\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o pelo analito. ","id":9423692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo espectrosc\u00f3pico baseia-se na medida da intera\u00e7\u00e3o entre a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e os \u00e1tomos ou as mol\u00e9culas do analito, ou ainda a produ\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o pelo analito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo gravim\u00e9trico determina a massa do analito ou de algum composto quimicamente a ele relacionado. ","id":9423693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo gravim\u00e9trico determina a massa do analito ou de algum composto quimicamente a ele relacionado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de Conv\u00e9s","id":25442,"slug":"assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-conves"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se iniciou a navega\u00e7\u00e3o em alto mar, tornou-se necess\u00e1ria uma orienta\u00e7\u00e3o adequada para o movimento das embarca\u00e7\u00f5es. Dois instrumentos que passaram a ser usados para se obter a dire\u00e7\u00e3o e a latitude das embarca\u00e7\u00f5es foram, respectivamente,","provas":[{"id":79831,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de Conv\u00e9s","id":25442,"slug":"assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-conves"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-conves-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de Conv\u00e9s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:13:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382416,"hashId":"7ec9f311aa3be48202cf3d1194595a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se iniciou a navega\u00e7\u00e3o em alto mar, tornou-se necess\u00e1ria uma orienta\u00e7\u00e3o adequada para o movimento das embarca\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois instrumentos que passaram a ser usados para se obter a dire\u00e7\u00e3o e a latitude das embarca\u00e7\u00f5es foram, respectivamente,<\/p>","resposta":9428643,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00fassola e astrol\u00e1bio.","id":9428643,"corpo":"<p>b\u00fassola e astrol\u00e1bio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"b\u00fassola e cron\u00f4metro marinho.","id":9428644,"corpo":"<p>b\u00fassola e cron\u00f4metro marinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"astrol\u00e1bio e b\u00fassola.","id":9428645,"corpo":"<p>astrol\u00e1bio e b\u00fassola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"astrol\u00e1bio e cron\u00f4metro marinho.","id":9428646,"corpo":"<p>astrol\u00e1bio e cron\u00f4metro marinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cron\u00f4metro marinho e astrol\u00e1bio.","id":9428647,"corpo":"<p>cron\u00f4metro marinho e astrol\u00e1bio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de M\u00e1quinas","id":25443,"slug":"assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos motores de combust\u00e3o interna a 4 tempos, os processos ocorrem na seguinte ordem:","provas":[{"id":79832,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de M\u00e1quinas","id":25443,"slug":"assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-marinheiro-fluvial-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Marinheiro Fluvial de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386945,"hashId":"992e6b69a7a2589850018e6ee4978049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos motores de combust\u00e3o interna a 4 tempos, os processos ocorrem na seguinte ordem:<\/p>","resposta":9448386,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admiss\u00e3o, compress\u00e3o, expans\u00e3o e escape.","id":9448386,"corpo":"<p>admiss\u00e3o, compress\u00e3o, expans\u00e3o e escape.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"admiss\u00e3o, expans\u00e3o, compress\u00e3o e escape.","id":9448387,"corpo":"<p>admiss\u00e3o, expans\u00e3o, compress\u00e3o e escape.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compress\u00e3o, admiss\u00e3o, escape e expans\u00e3o.","id":9448388,"corpo":"<p>compress\u00e3o, admiss\u00e3o, escape e expans\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o, compress\u00e3o, escape e admiss\u00e3o.","id":9448389,"corpo":"<p>expans\u00e3o, compress\u00e3o, escape e admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o, admiss\u00e3o, escape e compress\u00e3o.","id":9448390,"corpo":"<p>expans\u00e3o, admiss\u00e3o, escape e compress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia","id":25441,"slug":"assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 troca do filtro de \u00f3leo do motor de uma motocicleta, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Os filtros de \u00f3leo do tipo cartucho s\u00e3o removidos utilizando uma chave de filtro. ( ) Na troca do filtro de \u00f3leo do tipo elemento, o anel de veda\u00e7\u00e3o da tampa do filtro deve ser substitu\u00eddo por um novo. ( ) O filtro tipo elemento deve ser instalado com a borracha de veda\u00e7\u00e3o voltada para dentro, certificando-se de que a mola est\u00e1 instalada entre o elemento e a tampa do filtro de \u00f3leo. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":79523,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia","id":25441,"slug":"assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Manaus - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2375604,"hashId":"1883c8f95ffba70a521d30d69d0b0fad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 troca do filtro de \u00f3leo do motor de uma motocicleta, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filtros de \u00f3leo do tipo cartucho s\u00e3o removidos utilizando uma chave de filtro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na troca do filtro de \u00f3leo do tipo elemento, o anel de veda\u00e7\u00e3o da tampa do filtro deve ser substitu\u00eddo por um novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O filtro tipo elemento deve ser instalado com a borracha de veda\u00e7\u00e3o voltada para dentro, certificando-se de que a mola est\u00e1 instalada entre o elemento e a tampa do filtro de \u00f3leo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":9400449,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9400448,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9400449,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9400450,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9400451,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9400452,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial","id":25445,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inc\u00eandios que ocorrem em combust\u00edveis l\u00edquidos ou gases combust\u00edveis, em que a queima \u00e9 feita atrav\u00e9s da superf\u00edcie e n\u00e3o deixa res\u00edduos, a extin\u00e7\u00e3o pode ser feita utilizando-se diferentes tipos de extintores, exceto os extintores que utilizam","provas":[{"id":79840,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial","id":25445,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-motorista-fluvial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2393176,"hashId":"61abf33f830577aca5f31d67b4fd38fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inc\u00eandios que ocorrem em combust\u00edveis l\u00edquidos ou gases combust\u00edveis, em que a queima \u00e9 feita atrav\u00e9s da superf\u00edcie e n\u00e3o deixa res\u00edduos, a extin\u00e7\u00e3o pode ser feita utilizando-se diferentes tipos de extintores, <strong><em><u>exceto<\/u><\/em><\/strong> os extintores que utilizam<\/p>","resposta":9474753,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua.","id":9474753,"corpo":"<p>\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":9474754,"corpo":"<p>g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00f3 qu\u00edmico BC.","id":9474755,"corpo":"<p>p\u00f3 qu\u00edmico BC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00f3 qu\u00edmico ABS.","id":9474756,"corpo":"<p>p\u00f3 qu\u00edmico ABS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"espuma mec\u00e2nica.","id":9474757,"corpo":"<p>espuma mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial","id":25445,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aquavi\u00e1rios fluviais s\u00e3o tripulantes que operam embarca\u00e7\u00f5es classificadas para a navega\u00e7\u00e3o interior nos lagos, rios e de apoio portu\u00e1rio fluvial e s\u00e3o classificados em n\u00edveis.Dentre esses tripulantes, o condutor maquinista motorista fluvial (CTF) \u00e9 considerado um aquavi\u00e1rio de n\u00edvel","provas":[{"id":79840,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial","id":25445,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-motorista-fluvial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista Fluvial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 18:11:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2393172,"hashId":"3b08600c1db7988e560660f4a702d335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aquavi\u00e1rios fluviais s\u00e3o tripulantes que operam embarca\u00e7\u00f5es classificadas para a navega\u00e7\u00e3o interior nos lagos, rios e de apoio portu\u00e1rio fluvial e s\u00e3o classificados em n\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre esses tripulantes, o condutor maquinista motorista fluvial (CTF) \u00e9 considerado um aquavi\u00e1rio de n\u00edvel<\/p>","resposta":9474734,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":9474733,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":9474734,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":9474735,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7.","id":9474736,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8.","id":9474737,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como institui\u00e7\u00e3o social, a fam\u00edlia preenche v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es em qualquer sociedade. A natureza dessas fun\u00e7\u00f5es e o n\u00edvel de desempenho variam de grupo para grupo. Dentre as fun\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":92980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:26:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2621033,"hashId":"9f8a858dd103a0d920f098dcbe49303f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como institui\u00e7\u00e3o social, a fam\u00edlia preenche v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es em qualquer sociedade. A natureza dessas fun\u00e7\u00f5es e o n\u00edvel de desempenho variam de grupo para grupo. Dentre as fun\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10458265,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, em muitas sociedades, sob o ponto de vista econ\u00f4mico, a fam\u00edlia constitui uma unidade tanto de produ\u00e7\u00e3o quanto de consumo.","id":10458264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, em muitas sociedades, sob o ponto de vista econ\u00f4mico, a fam\u00edlia constitui uma unidade tanto de produ\u00e7\u00e3o quanto de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o assistencial refere-se ao papel que a fam\u00edlia exerce ao determinar o statusinicial do indiv\u00edduo. Cada crian\u00e7a come\u00e7a a vida com o status de classe de sua fam\u00edlia.","id":10458265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o assistencial refere-se ao papel que a fam\u00edlia exerce ao determinar o statusinicial do indiv\u00edduo. Cada crian\u00e7a come\u00e7a a vida com o <em>status <\/em>de classe de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de socializa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es mais importantes da fam\u00edlia, preparando o ingresso da crian\u00e7a \u00e0 sociedade; \u00e9 atrav\u00e9s dela que se transmite a linguagem, os usos e os costumes.","id":10458266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de socializa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es mais importantes da fam\u00edlia, preparando o ingresso da crian\u00e7a \u00e0 sociedade; \u00e9 atrav\u00e9s dela que se transmite a linguagem, os usos e os costumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica est\u00e1 relacionada \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades sexuais. Em muitas sociedades, a satisfa\u00e7\u00e3o sexual fora do casamento \u00e9 tolerada; j\u00e1 a procria\u00e7\u00e3o raramente \u00e9 aprovada fora da fam\u00edlia.","id":10458267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica est\u00e1 relacionada \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades sexuais. Em muitas sociedades, a satisfa\u00e7\u00e3o sexual fora do casamento \u00e9 tolerada; j\u00e1 a procria\u00e7\u00e3o raramente \u00e9 aprovada fora da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o social","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398194,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-instituicao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marx e Engels observaram que, a cada modo de produ\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia dos seres humanos se transforma. Na perspectiva do pensamento de Marx e Engels:","provas":[{"id":92980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:35:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2621047,"hashId":"72f0393883e58d8818910787d0dd9f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Marx <\/em>e <em>Engels <\/em>observaram que, a cada modo de produ\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia dos seres humanos se transforma. Na perspectiva do pensamento de <em>Marx<\/em> e <em>Engels<\/em>:<\/p>","resposta":10458321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que produzem as ideias, s\u00e3o as ideias humanas que movem a hist\u00f3ria.","id":10458320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que produzem as ideias, s\u00e3o as ideias humanas que movem a hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o as ideias humanas que movem a hist\u00f3ria, mas as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que produzem as ideias. ","id":10458321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o as ideias humanas que movem a hist\u00f3ria, mas as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que produzem as ideias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria \u00e9 um progresso linear e cont\u00ednuo, uma sequ\u00eancia de causas e efeitos movido por contradi\u00e7\u00f5es sociais.","id":10458322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria \u00e9 um progresso linear e cont\u00ednuo, uma sequ\u00eancia de causas e efeitos movido por contradi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas produzidas pelas a\u00e7\u00f5es concretas dos seres humanos no tempo determinam o ser e o pensar.","id":10458323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas produzidas pelas a\u00e7\u00f5es concretas dos seres humanos no tempo determinam o ser e o pensar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio do poder \u00e9 um processo social na medida em que indiv\u00edduos ou grupos det\u00eam condi\u00e7\u00f5es de influenciar ou alterar o comportamento de outros indiv\u00edduos ou grupos. Sobre o poder, analise as afirmativas a seguir. I. O poder \u00e9 leg\u00edtimo quando \u00e9 aceito e existe a disposi\u00e7\u00e3o de obedi\u00eancia por parte daqueles que n\u00e3o o det\u00e9m. Ser\u00e1 ileg\u00edtimo o poder quando exercido por indiv\u00edduos ou grupos sociais que n\u00e3o \u00e9 aceito pelos demais e imp\u00f5e sua vontade mesmo havendo resist\u00eancia. II. Nos primeiros grupamentos humanos, a for\u00e7a, provavelmente, era o \u00fanico componente do poder, os estados modernos reservam para si o monop\u00f3lio do uso da for\u00e7a, e alocam todos os meios importantes de coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica para suas organiza\u00e7\u00f5es. III. O uso do poder pode ser observado por grupos criminosos que se utilizam da coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica em raz\u00e3o da autoridade concedida a eles para representar as minorias sociais baseado nas qualidades pessoais de seus l\u00edderes. IV. O poder tem como componentes: for\u00e7a, uso ou amea\u00e7a de coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica; autoridade, habilidade para afetar as decis\u00f5es e a\u00e7\u00e3o de outros; e, influ\u00eancia, direito estabelecido para tomar decis\u00f5es. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":92980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:26:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2621034,"hashId":"df82a28042d9ce92fb425125756030f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio do poder \u00e9 um processo social na medida em que indiv\u00edduos ou grupos det\u00eam condi\u00e7\u00f5es de influenciar ou alterar o comportamento de outros indiv\u00edduos ou grupos. Sobre o poder, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O poder \u00e9 leg\u00edtimo quando \u00e9 aceito e existe a disposi\u00e7\u00e3o de obedi\u00eancia por parte daqueles que n\u00e3o o det\u00e9m. Ser\u00e1 ileg\u00edtimo o poder quando exercido por indiv\u00edduos ou grupos sociais que n\u00e3o \u00e9 aceito pelos demais e imp\u00f5e sua vontade mesmo havendo resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos primeiros grupamentos humanos, a for\u00e7a, provavelmente, era o \u00fanico componente do poder, os estados modernos reservam para si o monop\u00f3lio do uso da for\u00e7a, e alocam todos os meios importantes de coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica para suas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso do poder pode ser observado por grupos criminosos que se utilizam da coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica em raz\u00e3o da autoridade concedida a eles para representar as minorias sociais baseado nas qualidades pessoais de seus l\u00edderes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O poder tem como componentes: for\u00e7a, uso ou amea\u00e7a de coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica; autoridade, habilidade para afetar as decis\u00f5es e a\u00e7\u00e3o de outros; e, influ\u00eancia, direito estabelecido para tomar decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":10458271,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10458268,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10458269,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":10458270,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10458271,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder","oab":false,"nome":"Poder","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402578,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-poder"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denominamos \u201cprocessos sociais\u201d a intera\u00e7\u00e3o repetitiva de padr\u00f5es de comportamento comumente encontrados na vida social. S\u00e3o as diversas maneiras pelas quais os indiv\u00edduos e os grupos se relacionam, estabelecendo, assim, rela\u00e7\u00f5es sociais. Os principais processos sociais b\u00e1sicos s\u00e3o:","provas":[{"id":92980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:24:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2621023,"hashId":"1c65005f9f550ae0b413849cb3f30d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominamos \u201cprocessos sociais\u201d a intera\u00e7\u00e3o repetitiva de padr\u00f5es de comportamento comumente encontrados na vida social. S\u00e3o as diversas maneiras pelas quais os indiv\u00edduos e os grupos se relacionam, estabelecendo, assim, rela\u00e7\u00f5es sociais. Os principais processos sociais b\u00e1sicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":10458227,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; conflito; aceita\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.","id":10458224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; conflito; aceita\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solidariedade; competi\u00e7\u00e3o; conflito; aceita\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.","id":10458225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidariedade; competi\u00e7\u00e3o; conflito; aceita\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Normatiza\u00e7\u00e3o; aceita\u00e7\u00e3o; desvio; acomoda\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.","id":10458226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normatiza\u00e7\u00e3o; aceita\u00e7\u00e3o; desvio; acomoda\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o; competi\u00e7\u00e3o; conflito; acomoda\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.","id":10458227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o; competi\u00e7\u00e3o; conflito; acomoda\u00e7\u00e3o; e, assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402580,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-o-processo-de-socializacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":22649,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as a seguir:l - As teorias cr\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e do curr\u00edculo desenvolvidas na d\u00e9cada de 1970 opuseram-se \u00e0s teorias tradicionais do curr\u00edculo, deslocando o foco de interesse das t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo para o questionamento dos arranjos sociais e educacionais, buscando explicar o que o curr\u00edculo faz. Exemplificam essas teorias Ideologia e os aparelhos ideol\u00f3gicos de Estado, de Louis Althusser; A reprodu\u00e7\u00e3o, de Pierre Bourdieu e Jean-Claude Passeron; A Pedagogia do oprimido, de Paulo Freire; os trabalhos do norte-americano Michael Apple e do ingl\u00eas Michael Young; e os diversos estudos embasados nas correntes p\u00f3s-modernas.Il - A no\u00e7\u00e3o de \u201ccurr\u00edculo oculto\u201d foi utilizada por perspectivas cr\u00edticas em dois sentidos. No primeiro, indica que a principal estrat\u00e9gia de exclus\u00e3o operada pelos curr\u00edculos \u00e9 a diferen\u00e7a dos conte\u00fados dos programas escolares destinados aos filhos das classes dominantes e daqueles destinados aos das classes dominadas. Em um segundo sentido, guarda analogias com a dimens\u00e3o pr\u00e1tica e material da ideologia tal como descrita por Louis Althusser.llI - Perspectivas cr\u00edticas contempor\u00e2neas t\u00eam buscado incorporar aos debates sobre os curr\u00edculos escolares as estrat\u00e9gias de desconstru\u00e7\u00e3o de narrativas e das identidades nacionais, \u00e9tnicas e raciais que t\u00eam sido desenvolvidas nos campos te\u00f3ricos do p\u00f3s-estruturalismo, dos Estudos Culturais e P\u00f3s-Coloniais.IV- Ao questionar a aparente neutralidade - em termos de g\u00eanero - do conhecimento do mundo social, teorias feministas permitem o questionamento da influ\u00eancia da epistemologia dominante - que expressa a cosmovis\u00e3o masculina fundada na separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto - sobre os curr\u00edculos escolares e sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.Conforme pode ser encontrado em obras que abordam e\/ou desenvolvem diferentes correntes nos estudos sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o, tais como o livro Documentos de identidade: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do curr\u00edculo, de Tomaz Tadeu da Silva, est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":79413,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":22649,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 22:07:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2374478,"hashId":"ad4c3280bb0bb6f366326998aca65dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l - As teorias cr\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e do curr\u00edculo desenvolvidas na d\u00e9cada de 1970 opuseram-se \u00e0s teorias tradicionais do curr\u00edculo, deslocando o foco de interesse das t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo para o questionamento dos arranjos sociais e educacionais, buscando explicar o que o curr\u00edculo faz. Exemplificam essas teorias <em>Ideologia e os aparelhos ideol\u00f3gicos de Estado<\/em>, de Louis Althusser; <em>A reprodu\u00e7\u00e3o<\/em>, de Pierre Bourdieu e Jean-Claude Passeron; <em>A Pedagogia do oprimido<\/em>, de Paulo Freire; os trabalhos do norte-americano Michael Apple e do ingl\u00eas Michael Young; e os diversos estudos embasados nas correntes p\u00f3s-modernas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il - A no\u00e7\u00e3o de \u201ccurr\u00edculo oculto\u201d foi utilizada por perspectivas cr\u00edticas em dois sentidos. No primeiro, indica que a principal estrat\u00e9gia de exclus\u00e3o operada pelos curr\u00edculos \u00e9 a diferen\u00e7a dos conte\u00fados dos programas escolares destinados aos filhos das classes dominantes e daqueles destinados aos das classes dominadas. Em um segundo sentido, guarda analogias com a dimens\u00e3o pr\u00e1tica e material da ideologia tal como descrita por Louis Althusser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">llI - Perspectivas cr\u00edticas contempor\u00e2neas t\u00eam buscado incorporar aos debates sobre os curr\u00edculos escolares as estrat\u00e9gias de desconstru\u00e7\u00e3o de narrativas e das identidades nacionais, \u00e9tnicas e raciais que t\u00eam sido desenvolvidas nos campos te\u00f3ricos do p\u00f3s-estruturalismo, dos Estudos Culturais e P\u00f3s-Coloniais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ao questionar a aparente neutralidade - em termos de g\u00eanero - do conhecimento do mundo social, teorias feministas permitem o questionamento da influ\u00eancia da epistemologia dominante - que expressa a cosmovis\u00e3o masculina fundada na separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto - sobre os curr\u00edculos escolares e sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme pode ser encontrado em obras que abordam e\/ou desenvolvem diferentes correntes nos estudos sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o, tais como o livro <em>Documentos de identidade: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do curr\u00edculo<\/em>, de Tomaz Tadeu da Silva, est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":9397045,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll, apenas.","id":9397042,"corpo":"<p>l e ll, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9397043,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"|, Il e Ill, apenas.","id":9397044,"corpo":"<p>|, Il e Ill, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ill e IV, apenas.","id":9397045,"corpo":"<p>Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9397046,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2374478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ePING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico), analise as afirmativas a seguir. 1) A ePING foi concebida como estrutura b\u00e1sica para a estrat\u00e9gia de governo eletr\u00f4nico, aplicada ao governo federal. Contudo, ela n\u00e3o restringe a participa\u00e7\u00e3o, por ades\u00e3o volunt\u00e1ria, de outros poderes e esferas do governo. 2) A ePING prop\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de padr\u00f5es abertos nas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. Padr\u00f5es propriet\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o aceitos em nenhuma condi\u00e7\u00e3o. 3) A ePING especifica que a implementa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de interoperabilidade deve priorizar o uso de software livre. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":81340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:34:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2418026,"hashId":"612734766e7299d54304979909cfa60f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ePING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A ePING foi concebida como estrutura b\u00e1sica para a estrat\u00e9gia de governo eletr\u00f4nico, aplicada ao governo federal. Contudo, ela n\u00e3o restringe a participa\u00e7\u00e3o, por ades\u00e3o volunt\u00e1ria, de outros poderes e esferas do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A ePING prop\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de padr\u00f5es abertos nas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. Padr\u00f5es propriet\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o aceitos em nenhuma condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A ePING especifica que a implementa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de interoperabilidade deve priorizar o uso de software livre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":9582640,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9582637,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":9582638,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9582639,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":9582640,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9582641,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interoperabilidade de Sistemas","oab":false,"nome":"Interoperabilidade de Sistemas","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7991,"slug":"tecnologia-da-informacao-interoperabilidade-de-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","oab":false,"nome":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","pai":7991,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416917,"slug":"tecnologia-da-informacao-e-ping-padroes-de-interoperabilidade-de-governo-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros t\u00f3picos","oab":false,"nome":"Outros t\u00f3picos","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428782,"slug":"tecnologia-da-informacao-outros-topicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta que descreve VE\u00cdCULO CONJUGADO.","provas":[{"id":78042,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343974,"hashId":"13f8d37dfb182b12a7c41db1cef50701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta que descreve VE\u00cdCULO CONJUGADO.<\/p>","resposta":9267274,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculo automotor de transporte coletivo com capacidade para at\u00e9 vinte passageiros.","id":9267273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculo automotor de transporte coletivo com capacidade para at\u00e9 vinte passageiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, sendo o primeiro um ve\u00edculo automotor e os demais reboques ou equipamentos de trabalho agr\u00edcola, constru\u00e7\u00e3o, terraplenagem ou pavimenta\u00e7\u00e3o.","id":9267274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, sendo o primeiro um ve\u00edculo automotor e os demais reboques ou equipamentos de trabalho agr\u00edcola, constru\u00e7\u00e3o, terraplenagem ou pavimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ve\u00edculo automotor destinado ao transporte de carga com peso bruto total m\u00e1ximo superior a dez mil quilogramas e de passageiros, superior a vinte passageiros.","id":9267275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculo automotor destinado ao transporte de carga com peso bruto total m\u00e1ximo superior a dez mil quilogramas e de passageiros, superior a vinte passageiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ve\u00edculo destinado a ser engatado atr\u00e1s de um ve\u00edculo automotor. ","id":9267276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculo destinado a ser engatado atr\u00e1s de um ve\u00edculo automotor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA que denomina o s\u00edmbolo para m\u00e1quinas pesadas. ","provas":[{"id":78042,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343979,"hashId":"7780d96d51716ee9c6c539c8f2f59c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que denomina o s\u00edmbolo para m\u00e1quinas pesadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78042\/questao\/2343979-20220412132216000000-0.png\" style=\"\" width=\"93\"><\/p>","resposta":9267296,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtro de ar.","id":9267293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro de ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filtro de combust\u00edvel.","id":9267294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filtro de \u00f3leo hidr\u00e1ulico.","id":9267295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro de \u00f3leo hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Filtro de \u00f3leo do motor.","id":9267296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro de \u00f3leo do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do t\u00f3pico, se\u00e7\u00e3o ou parte do ITIL v4 que cont\u00e9m recomenda\u00e7\u00f5es que visam auxiliar a organiza\u00e7\u00e3o em todas as circunst\u00e2ncias, independentemente de mudan\u00e7as nos seus objetivos, estrat\u00e9gias, tipo de trabalho ou estrutura de gest\u00e3o?","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:37:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412477,"hashId":"e8327e2b43555682904782b8802d2f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do t\u00f3pico, se\u00e7\u00e3o ou parte do ITIL v4 que cont\u00e9m recomenda\u00e7\u00f5es que visam auxiliar a organiza\u00e7\u00e3o em todas as circunst\u00e2ncias, independentemente de mudan\u00e7as nos seus objetivos, estrat\u00e9gias, tipo de trabalho ou estrutura de gest\u00e3o?<\/p>","resposta":9557524,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governan\u00e7a","id":9557523,"corpo":"<p>Governan\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios guias","id":9557524,"corpo":"<p>Princ\u00edpios guias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Melhores pr\u00e1ticas","id":9557525,"corpo":"<p>Melhores pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas gerais de gest\u00e3o","id":9557526,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas gerais de gest\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de Valor do Servi\u00e7o","id":9557527,"corpo":"<p>Sistema de Valor do Servi\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um item para medir a qualidade da acessibilidade no transporte p\u00fablico coletivo.","provas":[{"id":77360,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-agente-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328542,"hashId":"debb14659ce5158157fb60cd4dc8fa29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um item para medir a qualidade da acessibilidade no transporte p\u00fablico coletivo.<\/p>","resposta":9197757,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de assaltos.","id":9197756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de assaltos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de portas adequado para o ve\u00edculo.","id":9197757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de portas adequado para o ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Habilidade de condu\u00e7\u00e3o do motorista.","id":9197758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidade de condu\u00e7\u00e3o do motorista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tempo de viagem no interior do ve\u00edculo.","id":9197759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de viagem no interior do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pontualidade dos servi\u00e7os.","id":9197760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontualidade dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao bom atendimento no transporte p\u00fablico coletivo, \u00e9 correto afirmar que o motorista","provas":[{"id":77360,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-agente-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328543,"hashId":"d65cf724285fb43b94fb1dc3246a03fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao bom atendimento no transporte p\u00fablico coletivo, \u00e9 correto afirmar que o motorista<\/p>","resposta":9197765,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fica respons\u00e1vel por garantir a indica\u00e7\u00e3o de locais de transfer\u00eancia para outras linhas.","id":9197761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica respons\u00e1vel por garantir a indica\u00e7\u00e3o de locais de transfer\u00eancia para outras linhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o principal respons\u00e1vel pelo conforto dos assentos e pelo valor cobrado na passagem.","id":9197762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o principal respons\u00e1vel pelo conforto dos assentos e pelo valor cobrado na passagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode n\u00e3o ser prestativo com os passageiros, desde que tenha habilidade na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":9197763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode n\u00e3o ser prestativo com os passageiros, desde que tenha habilidade na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem responsabilidade pelas condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito devido a chuvas e engarrafamentos.","id":9197764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem responsabilidade pelas condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito devido a chuvas e engarrafamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve esperar o embarque e desembarque completo de passageiros.","id":9197765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve esperar o embarque e desembarque completo de passageiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos protocolos mais usados atualmente em redes de computadores \u00e9 o HTTP. Em que camada de rede da arquitetura TCP\/IP esse protocolo se localiza?","provas":[{"id":81340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:31:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2418019,"hashId":"b8cf3f7090b77d069b8856d30fa23971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos protocolos mais usados atualmente em redes de computadores \u00e9 o HTTP. Em que camada de rede da arquitetura TCP\/IP esse protocolo se localiza?<\/p>","resposta":9582602,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o","id":9582602,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transporte","id":9582603,"corpo":"<p>Transporte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rede","id":9582604,"corpo":"<p>Rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","id":9582605,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F\u00edsica","id":9582606,"corpo":"<p>F\u00edsica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de proglotes de Taenia spp., classifique as op\u00e7\u00f5es como verdadeiras ou falsas. I. Tinta da China (tinta nanquim) cora as ramifica\u00e7\u00f5es uterinas das proglotes gr\u00e1vidas das t\u00eanias, permitindo identificar a esp\u00e9cie; II. T. solium possui ramifica\u00e7\u00f5es uterinas do tipo dendr\u00edtico, que s\u00e3o semelhantes \u00e0s de uma \u00e1rvore; III. T. saginata possui ramifica\u00e7\u00f5es uterinas do tipo dicot\u00f4mico ou bifurcado; IV. Os ovos de T. solium e T. saginata s\u00e3o id\u00eanticos, microscopicamente; V. A proglote corada pela tinta da China n\u00e3o pode ser conservada indefinidamente em formalde\u00eddo a 10%. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330666,"hashId":"26baef37fb8c967746cf750a2bcca8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de proglotes de <em>Taenia spp<\/em>., classifique as op\u00e7\u00f5es como verdadeiras ou falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta da China (tinta nanquim) cora as ramifica\u00e7\u00f5es uterinas das proglotes gr\u00e1vidas das t\u00eanias, permitindo identificar a esp\u00e9cie; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>T. solium<\/em> possui ramifica\u00e7\u00f5es uterinas do tipo dendr\u00edtico, que s\u00e3o semelhantes \u00e0s de uma \u00e1rvore; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>T. saginata <\/em>possui ramifica\u00e7\u00f5es uterinas do tipo dicot\u00f4mico ou bifurcado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os ovos de <em>T. solium e T. saginata <\/em>s\u00e3o id\u00eanticos, microscopicamente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A proglote corada pela tinta da China n\u00e3o pode ser conservada indefinidamente em formalde\u00eddo a 10%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9207982,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V e V.","id":9207978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F e F.","id":9207979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F e V.","id":9207980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V e V.","id":9207981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V e F.","id":9207982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna do trecho abaixo:A liga\u00e7\u00e3o alvenaria-estrutura, tamb\u00e9m conhecida como __________, consiste no preenchimento da \u00faltima fiada da parede. A execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feita com blocos, mas sim com argamassas ou espuma de poliuretano. (Fonte: Mapa da Obra)","provas":[{"id":78027,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350914,"hashId":"8b92ca5b03109134132e3176682122d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna do trecho abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 569px;\"><colgroup><col width=\"569\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xfzc\"><td data-row=\"row-xfzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xfzc\" data-cell=\"cell-fz78\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o alvenaria-estrutura, tamb\u00e9m conhecida como __________, consiste no preenchimento da \u00faltima fiada da parede. A execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feita com blocos, mas sim com argamassas ou espuma de poliuretano. (Fonte: Mapa da Obra)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9297058,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisalhamento.","id":9297055,"corpo":"<p>Cisalhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Complemento.","id":9297056,"corpo":"<p>Complemento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Encerramento.","id":9297057,"corpo":"<p>Encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encunhamento.","id":9297058,"corpo":"<p>Encunhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fechamento.","id":9297059,"corpo":"<p>Fechamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2350914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente, a amplia\u00e7\u00e3o da cidadania est\u00e1 relacionada \u00e0 conquista de direitos. Pensadores contempor\u00e2neos como Norberto Bobbio (1992) revelam a exist\u00eancia de tr\u00eas grupos distintos na evolu\u00e7\u00e3o dos direitos dos homens, a saber:","provas":[{"id":78045,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:32:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2343896,"hashId":"073f48cdb4b326785770d7b5ab3e58f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, a amplia\u00e7\u00e3o da cidadania est\u00e1 relacionada \u00e0 conquista de direitos. Pensadores contempor\u00e2neos como Norberto Bobbio (1992) revelam a exist\u00eancia de tr\u00eas grupos distintos na evolu\u00e7\u00e3o dos direitos dos homens, a saber:<\/p>","resposta":9266931,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletivos, individuais e morais.","id":9266929,"corpo":"<p>coletivos, individuais e morais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legais, culturais e humanos.","id":9266930,"corpo":"<p>legais, culturais e humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"civis, pol\u00edticos e sociais.","id":9266931,"corpo":"<p>civis, pol\u00edticos e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"b\u00e1sicos, amplos e espec\u00edficos. ","id":9266932,"corpo":"<p>b\u00e1sicos, amplos e espec\u00edficos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400143,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-assistencia-de-alunos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as defini\u00e7\u00f5es a seguir: I. \u00c9 um trecho, geralmente retangular, de uma \u00e1rea urbana ou aglomerado rural, delimitado por elementos como: ruas, estradas, estradas de ferro, cursos d\u2019\u00e1gua ou encostas. Contudo, pode ter forma irregular. II. \u00c9 cada um dos lados da \u00e1rea definida em I, contendo ou n\u00e3o endere\u00e7os. As defini\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o denominadas, respectivamente, de ","provas":[{"id":78148,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-fgv-agente-censitario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345537,"hashId":"30abd1362bdfb0366f2907509e2e9653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as defini\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um trecho, geralmente retangular, de uma \u00e1rea urbana ou aglomerado rural, delimitado por elementos como: ruas, estradas, estradas de ferro, cursos d\u2019\u00e1gua ou encostas. Contudo, pode ter forma irregular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. \u00c9 cada um dos lados da \u00e1rea definida em I, contendo ou n\u00e3o endere\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As defini\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o denominadas, respectivamente, de <\/p>","resposta":9273551,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarteir\u00e3o e rua.","id":9273547,"corpo":"<p>quarteir\u00e3o e rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bairro e logradouro.","id":9273548,"corpo":"<p>bairro e logradouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"logradouro e via. ","id":9273549,"corpo":"<p>logradouro e via. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quarteir\u00e3o e quadra. ","id":9273550,"corpo":"<p>quarteir\u00e3o e quadra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quadra e face.","id":9273551,"corpo":"<p>quadra e face.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recenseamento\/Censo","oab":false,"nome":"Recenseamento\/Censo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396229,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recenseamento-censo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processamento OLAP estrutura logicamente dados multidimensionais na forma de um cubo que pode apresentar ou conter v\u00e1rias dimens\u00f5es. Assinale a alternativa que enumera opera\u00e7\u00f5es suportadas no OLAP.","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:42:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412502,"hashId":"c29dca3b6515cc1da200868a833f7846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processamento OLAP estrutura logicamente dados multidimensionais na forma de um cubo que pode apresentar ou conter v\u00e1rias dimens\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que enumera opera\u00e7\u00f5es suportadas no OLAP.<\/p>","resposta":9557652,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drill-up \u2022 Roll-down \u2022 Fragmentation \u2022 Association","id":9557648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drill-up \u2022 Roll-down \u2022 Fragmentation \u2022 Association<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Drill-up \u2022 Drill-down \u2022 Roll-up \u2022 Roll-across \u2022 Association","id":9557649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drill-up \u2022 Drill-down \u2022 Roll-up \u2022 Roll-across \u2022 Association<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Drill-up \u2022 Drill-down \u2022 Roll-up \u2022 Roll-down \u2022 Association","id":9557650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drill-up \u2022 Drill-down \u2022 Roll-up \u2022 Roll-down \u2022 Association<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Drill-across \u2022 Drill-up \u2022 Roll-down \u2022 Transform","id":9557651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drill-across \u2022 Drill-up \u2022 Roll-down \u2022 Transform<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Drill-dow \u2022 Slice \u2022 Dice \u2022 Roll-up \u2022 Pivot (Rotation)","id":9557652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drill-dow \u2022 Slice \u2022 Dice \u2022 Roll-up \u2022 Pivot (Rotation)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos s\u00e3o de grande ajuda para entender como os consumidores tomam suas decis\u00f5es de compra. Estudiosos do marketing desenvolveram modelos para o processo de decis\u00e3o de compras. -Numere as principais fases apresentadas por Kotler e Armstrong (1999), segundo sua ordem gradual. -( ) Comportamento p\u00f3s-compra, entendido pelo momento ap\u00f3s a compra; se perceber certos aspectos inquietantes ou favor\u00e1veis sobre outras marcas, o consumidor pode experimentar alguma disson\u00e2ncia cognitiva.( ) Decis\u00e3o de compra, entendida pelo momento em que o consumidor cria prefer\u00eancias entre as marcas do conjunto de escolha e, tamb\u00e9m, forma a inten\u00e7\u00e3o de comprar as marcas preferidas.( ) Avalia\u00e7\u00e3o de alternativas, entendida pelo momento em que o consumidor processa as informa\u00e7\u00f5es de cada marca concorrente. ( ) Reconhecimento do problema, entendido pelo processo de compra que come\u00e7a quando o comprador reconhece um problema ou uma necessidade.( ) Busca de informa\u00e7\u00f5es, entendida pelo momento em que o consumidor interessado tende a buscar mais informa\u00e7\u00f5es.-A sequ\u00eancia correta dessa ordena\u00e7\u00e3o \u00e9 ","provas":[{"id":93224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:42:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2625328,"hashId":"cdbe3331375bd318bb4bee32838359ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos s\u00e3o de grande ajuda para entender como os consumidores tomam suas decis\u00f5es de compra. Estudiosos do <em>marketing <\/em>desenvolveram modelos para o processo de decis\u00e3o de compras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere as principais fases apresentadas por Kotler e Armstrong (1999), segundo sua ordem gradual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comportamento p\u00f3s-compra, entendido pelo momento ap\u00f3s a compra; se perceber certos aspectos inquietantes ou favor\u00e1veis sobre outras marcas, o consumidor pode experimentar alguma disson\u00e2ncia cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Decis\u00e3o de compra, entendida pelo momento em que o consumidor cria prefer\u00eancias entre as marcas do conjunto de escolha e, tamb\u00e9m, forma a inten\u00e7\u00e3o de comprar as marcas preferidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Avalia\u00e7\u00e3o de alternativas, entendida pelo momento em que o consumidor processa as informa\u00e7\u00f5es de cada marca concorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecimento do problema, entendido pelo processo de compra que come\u00e7a quando o comprador reconhece um problema ou uma necessidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca de informa\u00e7\u00f5es, entendida pelo momento em que o consumidor interessado tende a buscar mais informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa ordena\u00e7\u00e3o \u00e9 <\/p>","resposta":10476971,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 5, 4, 1.","id":10476968,"corpo":"<p>3, 2, 5, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 5, 3.","id":10476969,"corpo":"<p>4, 1, 2, 5, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 5, 3, 1, 2.","id":10476970,"corpo":"<p>4, 5, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 1, 2. ","id":10476971,"corpo":"<p>5, 4, 3, 1, 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 5, 4, 3, 2, 1.","id":10476972,"corpo":"<p> 5, 4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria de computadores.","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:42:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412506,"hashId":"304eda030e966a9e07b0e8d003870ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria de computadores.<\/p>","resposta":9557668,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos Direto e Associativo s\u00e3o utilizados para mapear blocos da mem\u00f3ria principal em linhas da mem\u00f3ria cache.","id":9557668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos Direto e Associativo s\u00e3o utilizados para mapear blocos da mem\u00f3ria principal em linhas da mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A quantidade de blocos da mem\u00f3ria principal \u00e9 igual \u00e0 quantidade de linhas da mem\u00f3ria cache.","id":9557669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de blocos da mem\u00f3ria principal \u00e9 igual \u00e0 quantidade de linhas da mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria cache foi projetada com a inten\u00e7\u00e3o de aumentar o gap de velocidade entre processador e mem\u00f3ria principal.","id":9557670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria cache foi projetada com a inten\u00e7\u00e3o de aumentar o gap de velocidade entre processador e mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria cache \u00e9 uma unidade de armazenamento (DRAM) de alta capacidade, alto custo (cara) e de r\u00e1pido acesso que armazena c\u00f3pias de partes da mem\u00f3ria principal mais comumente ou provavelmente acessadas pelo processador.","id":9557671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria cache \u00e9 uma unidade de armazenamento (DRAM) de alta capacidade, alto custo (cara) e de r\u00e1pido acesso que armazena c\u00f3pias de partes da mem\u00f3ria principal mais comumente ou provavelmente acessadas pelo processador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indireto e Expresso s\u00e3o m\u00e9todos para mapear blocos da mem\u00f3ria principal em linhas da mem\u00f3ria cache.","id":9557672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indireto e Expresso s\u00e3o m\u00e9todos para mapear blocos da mem\u00f3ria principal em linhas da mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada tipo de amostra de urina solicitada pelo m\u00e9dico apresenta um objetivo e algumas considera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330697,"hashId":"87c6331c5c8461b384de45ad85377259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada tipo de amostra de urina solicitada pelo m\u00e9dico apresenta um objetivo e algumas considera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9208126,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira amostra da manh\u00e3 \u00e9 utilizada para investigar infec\u00e7\u00e3o prost\u00e1tica.","id":9208125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira amostra da manh\u00e3 \u00e9 utilizada para investigar infec\u00e7\u00e3o prost\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de amostras de urina antes e duas horas ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada no acompanhamento de diab\u00e9ticos.","id":9208126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de amostras de urina antes e duas horas ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada no acompanhamento de diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira amostra da manh\u00e3 \u00e9 utilizada no teste de toler\u00e2ncia a glicose. ","id":9208127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira amostra da manh\u00e3 \u00e9 utilizada no teste de toler\u00e2ncia a glicose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A amostra aleat\u00f3ria n\u00e3o pode ser coletada a qualquer momento.","id":9208128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra aleat\u00f3ria n\u00e3o pode ser coletada a qualquer momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A amostra aleat\u00f3ria permite medir a quantidade exata de um produto qu\u00edmico ou subst\u00e2ncia na urina. ","id":9208129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra aleat\u00f3ria permite medir a quantidade exata de um produto qu\u00edmico ou subst\u00e2ncia na urina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas ou que manipulem amostras biol\u00f3gicas exige conhecimento de biosseguran\u00e7a, assim como dos processos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, classifique as proposi\u00e7\u00f5es em verdadeiras ou falsas: I. Durante a rotina laboratorial pode ocorrer o derramamento (respingos) de amostras biol\u00f3gicas na bancada de trabalho. Nesse caso, deve-se remover a mat\u00e9ria org\u00e2nica com papel toalha e proceder com a limpeza utilizando sab\u00e3o ou detergente, em seguida, n\u00e3o ser\u00e1 preciso realizar a limpeza com \u00e1lcool a 70%; II. Durante a coleta de sangue perif\u00e9rico, o recipiente de descarte deve estar dispon\u00edvel pr\u00f3ximo \u00e0 \u00e1rea de coleta e n\u00e3o deve ultrapassar o seu limite de preenchimento; III. Durante o processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete, deve-se entrela\u00e7ar os dedos e friccionar os espa\u00e7os interdigitais; IV. Antes de iniciar o processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio retirar pulseiras, an\u00e9is e rel\u00f3gios; V. Na rotina laboratorial \u00e9 indicado o uso coletivo de toalhas de tecido para enxugar as m\u00e3os ap\u00f3s higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sabonete. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330725,"hashId":"e2f71b75f270318786a96cab85d25202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas ou que manipulem amostras biol\u00f3gicas exige conhecimento de biosseguran\u00e7a, assim como dos processos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, classifique as proposi\u00e7\u00f5es em verdadeiras ou falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a rotina laboratorial pode ocorrer o derramamento (respingos) de amostras biol\u00f3gicas na bancada de trabalho. Nesse caso, deve-se remover a mat\u00e9ria org\u00e2nica com papel toalha e proceder com a limpeza utilizando sab\u00e3o ou detergente, em seguida, n\u00e3o ser\u00e1 preciso realizar a limpeza com \u00e1lcool a 70%; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante a coleta de sangue perif\u00e9rico, o recipiente de descarte deve estar dispon\u00edvel pr\u00f3ximo \u00e0 \u00e1rea de coleta e n\u00e3o deve ultrapassar o seu limite de preenchimento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante o processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete, deve-se entrela\u00e7ar os dedos e friccionar os espa\u00e7os interdigitais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Antes de iniciar o processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio retirar pulseiras, an\u00e9is e rel\u00f3gios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Na rotina laboratorial \u00e9 indicado o uso coletivo de toalhas de tecido para enxugar as m\u00e3os ap\u00f3s higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sabonete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9208258,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F e F.","id":9208256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F e F.","id":9208257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F e F. ","id":9208258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F e F. ","id":9208259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F e F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V e V.","id":9208260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo da distens\u00e3o de sangue perif\u00e9rico para exame microsc\u00f3pico (hemograma), que permitir\u00e1 realizar a contagem e avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica dos leuc\u00f3citos, classifique as formula\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. I. A distens\u00e3o de sangue para exame microsc\u00f3pico s\u00f3 pode ser feita de sangue anticoagulado com EDTA; II. Uma gota de sangue \u00e9 aplicada pr\u00f3xima \u00e0 extremidade da l\u00e2mina e deve ser aplicado \u00e0 l\u00e2mina distensora um \u00e2ngulo 25 a 30 graus para realizar a distens\u00e3o; III. O espalhamento do sangue ao longo da borda posterior da l\u00e2mina distensora deve ser aguardado para ent\u00e3o empurr\u00e1-la para frente com um movimento suave e uniforme; IV. O valor do hemat\u00f3crito do paciente n\u00e3o interfere na realiza\u00e7\u00e3o da distens\u00e3o de sangue para avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica; V. As l\u00e2minas podem ser rotuladas com a escrita a l\u00e1pis em sua extremidade fosca. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330694,"hashId":"17688959c3d5741990617e8f22b614b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo da distens\u00e3o de sangue perif\u00e9rico para exame microsc\u00f3pico (hemograma), que permitir\u00e1 realizar a contagem e avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica dos leuc\u00f3citos, classifique as formula\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A distens\u00e3o de sangue para exame microsc\u00f3pico s\u00f3 pode ser feita de sangue anticoagulado com EDTA; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma gota de sangue \u00e9 aplicada pr\u00f3xima \u00e0 extremidade da l\u00e2mina e deve ser aplicado \u00e0 l\u00e2mina distensora um \u00e2ngulo 25 a 30 graus para realizar a distens\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O espalhamento do sangue ao longo da borda posterior da l\u00e2mina distensora deve ser aguardado para ent\u00e3o empurr\u00e1-la para frente com um movimento suave e uniforme; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O valor do hemat\u00f3crito do paciente n\u00e3o interfere na realiza\u00e7\u00e3o da distens\u00e3o de sangue para avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As l\u00e2minas podem ser rotuladas com a escrita a l\u00e1pis em sua extremidade fosca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9208113,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F e V.","id":9208111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V e V.","id":9208112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F e V.","id":9208113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F e F.","id":9208114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V e V.","id":9208115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dilui\u00e7\u00e3o de 1\/10 ou 1:10 pode ser obtida com a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer uma das abordagens a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:38:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330703,"hashId":"5ae8a1515902db34e16bd5f5591a3192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dilui\u00e7\u00e3o de 1\/10 ou 1:10 pode ser obtida com a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer uma das abordagens a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":9208157,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 mL de soro adicionado a 18 mL de salina.","id":9208153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 mL de soro adicionado a 18 mL de salina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 \u00b5L de soro adicionado a 180 \u00b5L de salina. ","id":9208154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 \u00b5L de soro adicionado a 180 \u00b5L de salina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 \u00b5L de soro adicionado a 900 \u00b5L de salina.","id":9208155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 \u00b5L de soro adicionado a 900 \u00b5L de salina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 mL de soro adicionado a 9 mL de salina.","id":9208156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 mL de soro adicionado a 9 mL de salina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 \u00b5L de soro adicionado a 50 \u00b5L de salina. ","id":9208157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 \u00b5L de soro adicionado a 50 \u00b5L de salina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autoclaves s\u00e3o equipamentos que promovem a esteriliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do vapor saturado sob press\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, classifique as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. I. A temperatura da autoclave para a esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida pelo fabricante, mas a temperatura de 120 ou 121\u00b0C por 30 minutos \u00e9 uma das indicadas; II. Os pacotes menores devem ser colocados na parte inferior da c\u00e2mara, enquanto os maiores na parte superior, para a utiliza\u00e7\u00e3o adequada da autoclave; III. A fita zebrada n\u00e3o deve apresentar altera\u00e7\u00e3o na colora\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a abertura a autoclave. Isso indica que os produtos n\u00e3o foram esterilizados; IV.\u00c1gua, balde, sab\u00e3o l\u00edquido, esponja e pano limpo s\u00e3o necess\u00e1rios para a limpeza da autoclave. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:38:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2330723,"hashId":"6d18712f9874de01f5f2ce41b04d554a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoclaves s\u00e3o equipamentos que promovem a esteriliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do vapor saturado sob press\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, classifique as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A temperatura da autoclave para a esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida pelo fabricante, mas a temperatura de 120 ou 121\u00b0C por 30 minutos \u00e9 uma das indicadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pacotes menores devem ser colocados na parte inferior da c\u00e2mara, enquanto os maiores na parte superior, para a utiliza\u00e7\u00e3o adequada da autoclave; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fita zebrada n\u00e3o deve apresentar altera\u00e7\u00e3o na colora\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a abertura a autoclave. Isso indica que os produtos n\u00e3o foram esterilizados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.\u00c1gua, balde, sab\u00e3o l\u00edquido, esponja e pano limpo s\u00e3o necess\u00e1rios para a limpeza da autoclave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9208247,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F e V.","id":9208247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":9208248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":9208249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":9208250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":9208251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de, em TV, a imagem ser a estrela, sozinha ela n\u00e3o consegue dizer tudo. \u00c9 preciso que esteja acompanhada de um bom texto, capaz de capturar a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, contar uma hist\u00f3ria e explicar o que a imagem n\u00e3o diz. Entre as caracter\u00edsticas do texto em TV est\u00e3o: ","provas":[{"id":82499,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:44:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2418774,"hashId":"44640bd1836ab9a0be5b28d5567c6607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de, em TV, a imagem ser a estrela, sozinha ela n\u00e3o consegue dizer tudo. \u00c9 preciso que esteja acompanhada de um bom texto, capaz de capturar a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, contar uma hist\u00f3ria e explicar o que a imagem n\u00e3o diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as caracter\u00edsticas do texto em TV est\u00e3o: <\/p>","resposta":9585193,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de texto mais rebuscado, com met\u00e1foras, adjetivos e figuras de linguagem, pois \u00e9 um ve\u00edculo mais formal ","id":9585190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de texto mais rebuscado, com met\u00e1foras, adjetivos e figuras de linguagem, pois \u00e9 um ve\u00edculo mais formal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de frases mais longas e de redund\u00e2ncias, que provocam curiosidade e ajudam a manter o p\u00fablico em frente \u00e0 TV","id":9585191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de frases mais longas e de redund\u00e2ncias, que provocam curiosidade e ajudam a manter o p\u00fablico em frente \u00e0 TV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso conhecido como nariz de cera, ou seja, uma introdu\u00e7\u00e3o, para que o p\u00fablico se ambiente com o tema da not\u00edcia ","id":9585192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso conhecido como nariz de cera, ou seja, uma introdu\u00e7\u00e3o, para que o p\u00fablico se ambiente com o tema da not\u00edcia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em ordem direta e o uso de linguagem clara, concisa e coloquial, para f\u00e1cil assimila\u00e7\u00e3o da mensagem ","id":9585193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em ordem direta e o uso de linguagem clara, concisa e coloquial, para f\u00e1cil assimila\u00e7\u00e3o da mensagem <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418370,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O longo do tempo, estudiosos da comunica\u00e7\u00e3o desenvolveram teorias a respeito do jornalismo, na tentativa de compreender o processo de produ\u00e7\u00e3o das not\u00edcias e suas implica\u00e7\u00f5es e efeitos na sociedade. Uma delas \u00e9 a teoria do Newsmaking, que defende que: ","provas":[{"id":82499,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2418797,"hashId":"688eb03798c670b25f7285ccef562198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O longo do tempo, estudiosos da comunica\u00e7\u00e3o desenvolveram teorias a respeito do jornalismo, na tentativa de compreender o processo de produ\u00e7\u00e3o das not\u00edcias e suas implica\u00e7\u00f5es e efeitos na sociedade. Uma delas \u00e9 a teoria do <em>Newsmaking<\/em>, que defende que: <\/p>","resposta":9585290,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a busca pelo lucro \u00e9 o fator determinante na forma como empresas jornal\u00edsticas produzem e divulgam as not\u00edcias ","id":9585287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca pelo lucro \u00e9 o fator determinante na forma como empresas jornal\u00edsticas produzem e divulgam as not\u00edcias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os acontecimentos que viram not\u00edcia s\u00e3o aqueles que passam pelo crivo do profissional que, nas reda\u00e7\u00f5es, seleciona o que deve ser publicado ","id":9585288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acontecimentos que viram not\u00edcia s\u00e3o aqueles que passam pelo crivo do profissional que, nas reda\u00e7\u00f5es, seleciona o que deve ser publicado <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as not\u00edcias s\u00e3o um reflexo da realidade, mediada pelo(a) jornalista, cuja miss\u00e3o \u00e9 observar os acontecimentos e reproduzi-los fielmente em suas mat\u00e9rias ","id":9585289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as not\u00edcias s\u00e3o um reflexo da realidade, mediada pelo(a) jornalista, cuja miss\u00e3o \u00e9 observar os acontecimentos e reproduzi-los fielmente em suas mat\u00e9rias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o jornalismo ajuda a construir a realidade e, para tanto, considera crit\u00e9rios de noticiabilidade, press\u00f5es organizacionais, conquista de audi\u00eancia e rotinas de produ\u00e7\u00e3o ","id":9585290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o jornalismo ajuda a construir a realidade e, para tanto, considera crit\u00e9rios de noticiabilidade, press\u00f5es organizacionais, conquista de audi\u00eancia e rotinas de produ\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O root, superusu\u00e1rio, pode terminar (matar) qualquer processo no Linux, enquanto os usu\u00e1rios comuns s\u00f3 podem matar os seus processos.","provas":[{"id":81136,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-gestor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:43:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2398706,"hashId":"a5a755bbdda6ca7f22aa53f12a187e7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>root<\/em>, superusu\u00e1rio, pode terminar (matar) qualquer processo no Linux, enquanto os usu\u00e1rios comuns s\u00f3 podem matar os seus processos.<\/p>","resposta":9495859,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9495859,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9495860,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema operacional Linux e \u00e0s criptografias sim\u00e9trica e assim\u00e9trica, julgue os itens de 91 a 95.","id":532116,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao sistema operacional Linux e \u00e0s criptografias sim\u00e9trica e assim\u00e9trica, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo de Usu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipo de Usu\u00e1rio","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420845,"slug":"informatica-tipo-de-usuario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","pai":420845,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420847,"slug":"informatica-usuario-administrador-root-ou-superusuario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da imagem n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o que a equipe jornal\u00edstica deve ter na hora de realizar uma mat\u00e9ria para TV. Para que a mensagem seja passada com clareza, \u00e9 preciso garantir a qualidade do som, o que inclui a escolha do modelo de microfone que melhor se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Quando o ambiente em que a grava\u00e7\u00e3o ocorre tem muito ru\u00eddo, por exemplo, recomenda-se utilizar um: ","provas":[{"id":82499,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:46:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2418803,"hashId":"42d995e87684e4c7e22275e9e46d1cb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da imagem n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o que a equipe jornal\u00edstica deve ter na hora de realizar uma mat\u00e9ria para TV. Para que a mensagem seja passada com clareza, \u00e9 preciso garantir a qualidade do som, o que inclui a escolha do modelo de microfone que melhor se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Quando o ambiente em que a grava\u00e7\u00e3o ocorre tem muito ru\u00eddo, por exemplo, recomenda-se utilizar um: <\/p>","resposta":9585316,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cmicrofone boom\u201d sobre a cabe\u00e7a do rep\u00f3rter e do entrevistado, pois anula os ru\u00eddos externos ","id":9585313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmicrofone boom\u201d sobre a cabe\u00e7a do rep\u00f3rter e do entrevistado, pois anula os ru\u00eddos externos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cmicrofone sem fio de corpo\u201d, pois \u00e9 menos sens\u00edvel, mais pr\u00e1tico e ideal para mat\u00e9rias externas ","id":9585314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmicrofone sem fio de corpo\u201d, pois \u00e9 menos sens\u00edvel, mais pr\u00e1tico e ideal para mat\u00e9rias externas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cmicrofone de lapela\u201d, que, por ser menos sens\u00edvel, n\u00e3o capta pequenos ru\u00eddos que possam atrapalhar o \u00e1udio ","id":9585315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmicrofone de lapela\u201d, que, por ser menos sens\u00edvel, n\u00e3o capta pequenos ru\u00eddos que possam atrapalhar o \u00e1udio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cmicrofone de m\u00e3o\u201d, que \u00e9 unidirecional, pr\u00e1tico e capta bem o som, sem ser preciso elevar o tom de voz para garantir um bom \u00e1udio ","id":9585316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmicrofone de m\u00e3o\u201d, que \u00e9 unidirecional, pr\u00e1tico e capta bem o som, sem ser preciso elevar o tom de voz para garantir um bom \u00e1udio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiojornalismo e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Radiojornalismo e Telejornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418251,"slug":"comunicacao-social-radiojornalismo-e-telejornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros diz que o jornalista deve sempre ouvir, antes da divulga\u00e7\u00e3o dos fatos, o maior n\u00famero de pessoas e institui\u00e7\u00f5es envolvidas em uma cobertura jornal\u00edstica, principalmente aquelas que s\u00e3o objeto de acusa\u00e7\u00f5es. \u00c0 ressalva \u00e9 feita quando no exerc\u00edcio da atividade de: ","provas":[{"id":82499,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:45:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2418787,"hashId":"335946c85c8bbf1391647ef7382e0b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros diz que o jornalista deve sempre ouvir, antes da divulga\u00e7\u00e3o dos fatos, o maior n\u00famero de pessoas e institui\u00e7\u00f5es envolvidas em uma cobertura jornal\u00edstica, principalmente aquelas que s\u00e3o objeto de acusa\u00e7\u00f5es. \u00c0 ressalva \u00e9 feita quando no exerc\u00edcio da atividade de: <\/p>","resposta":9585248,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assessoria de redes ","id":9585246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assessoria de redes <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assessoria de conte\u00fado ","id":9585247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assessoria de conte\u00fado <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assessoria de imprensa ","id":9585248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assessoria de imprensa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assessoria de marketing ","id":9585249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assessoria de <em>marketing <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao conceito de Agenda Setting.","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416430,"hashId":"fa0bcf1a571f53192b1957e8e9a42194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao conceito de Agenda Setting.<\/p>","resposta":9575003,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constrangimentos organizacionais que podem ser enfrentados por rep\u00f3rteres e editores.","id":9575000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constrangimentos organizacionais que podem ser enfrentados por rep\u00f3rteres e editores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lista que re\u00fane contatos mantidos pelas assessorias de imprensa e comunica\u00e7\u00e3o.","id":9575001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista que re\u00fane contatos mantidos pelas assessorias de imprensa e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Etapas que devem ser cumpridas pelo rep\u00f3rter antes de entrevistar uma fonte.","id":9575002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etapas que devem ser cumpridas pelo rep\u00f3rter antes de entrevistar uma fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na pauta dos temas discutidos pela sociedade.","id":9575003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na pauta dos temas discutidos pela sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tipo de entrevista em que o rep\u00f3rter tra\u00e7a o perfil psicol\u00f3gico da fonte.","id":9575004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de entrevista em que o rep\u00f3rter tra\u00e7a o perfil psicol\u00f3gico da fonte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No marketing de servi\u00e7os, a palpabilidade tem rela\u00e7\u00e3o com:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:48:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416421,"hashId":"b0c81afac3d8670a0c32fde88985a65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No marketing de servi\u00e7os, a palpabilidade tem rela\u00e7\u00e3o com:<\/p>","resposta":9574956,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cancelamento de propaganda enganosa ap\u00f3s den\u00fancia de consumidores.","id":9574955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cancelamento de propaganda enganosa ap\u00f3s den\u00fancia de consumidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ambiente e a maneira como ocorre a intera\u00e7\u00e3o da empresa com o cliente.","id":9574956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ambiente e a maneira como ocorre a intera\u00e7\u00e3o da empresa com o cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"produtos perto da data de vencimento ou com problemas para consumo.","id":9574957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos perto da data de vencimento ou com problemas para consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"custos relacionados \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias.","id":9574958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custos relacionados \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"metas de produtividade que devem ser cumpridas pelos funcion\u00e1rios de uma empresa.","id":9574959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metas de produtividade que devem ser cumpridas pelos funcion\u00e1rios de uma empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","oab":false,"nome":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418286,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-marketing-cultural-esportivo-e-neuromarketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao conceito do vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416431,"hashId":"f4232509f3c31e6551964b210ef38c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao conceito do vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9575007,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de perfil de pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas nas redes sociais.","id":9575005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de perfil de pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas nas redes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o de entrevistas que foram solicitadas \u00e0s assessorias de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9575006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confirma\u00e7\u00e3o de entrevistas que foram solicitadas \u00e0s assessorias de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00fablico tende a acreditar em conte\u00fados que confirmam as pr\u00f3prias cren\u00e7as pessoais.","id":9575007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fablico tende a acreditar em conte\u00fados que confirmam as pr\u00f3prias cren\u00e7as pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assinatura de contrato para veicula\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria em emissoras de TV.","id":9575008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinatura de contrato para veicula\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria em emissoras de TV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cancelamento de perfil nas redes sociais ap\u00f3s den\u00fancias de seguidores.","id":9575009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cancelamento de perfil nas redes sociais ap\u00f3s den\u00fancias de seguidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de uma campanha publicit\u00e1ria, a Matriz de Porter tem rela\u00e7\u00e3o com:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:50:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416427,"hashId":"7a282bd154d251927a0bc231502532b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de uma campanha publicit\u00e1ria, a Matriz de Porter tem rela\u00e7\u00e3o com:<\/p>","resposta":9574987,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elementos visuais.","id":9574985,"corpo":"<p>elementos visuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o planejamento de m\u00eddia.","id":9574986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento de m\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a competitividade no mercado.","id":9574987,"corpo":"<p>a competitividade no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o modelo de roteiro n\u00e3o linear.","id":9574988,"corpo":"<p>o modelo de roteiro n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de palavras-chave.","id":9574989,"corpo":"<p>a defini\u00e7\u00e3o de palavras-chave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Jornalismo Digital, as narrativas em realidade virtual: ","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:50:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416428,"hashId":"736aab8251011d4c5ec3f7bf5bc9201a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Jornalismo Digital, as narrativas em realidade virtual: <\/p>","resposta":9574991,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o s\u00e3o usadas.","id":9574990,"corpo":"<p>ainda n\u00e3o s\u00e3o usadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m est\u00e3o presentes.","id":9574991,"corpo":"<p>tamb\u00e9m est\u00e3o presentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o imposs\u00edveis de acontecer.","id":9574992,"corpo":"<p>s\u00e3o imposs\u00edveis de acontecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas apenas para not\u00edcias. ","id":9574993,"corpo":"<p>s\u00e3o utilizadas apenas para not\u00edcias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o exploram as caracter\u00edsticas da hiperm\u00eddia.","id":9574994,"corpo":"<p>n\u00e3o exploram as caracter\u00edsticas da hiperm\u00eddia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Digital","oab":false,"nome":"Jornalismo Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":401687,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos elementos gr\u00e1ficos de uma publica\u00e7\u00e3o que deve ser seguida a cada edi\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada com o:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:50:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416426,"hashId":"cd33873a5be82ee88cd171d213df763d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o dos elementos gr\u00e1ficos de uma publica\u00e7\u00e3o que deve ser seguida a cada edi\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada com o:<\/p>","resposta":9574980,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto gr\u00e1fico.","id":9574980,"corpo":"<p>Projeto gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto editorial.","id":9574981,"corpo":"<p>Projeto editorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto onboarding.","id":9574982,"corpo":"<p>Projeto onboarding.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projeto pentagrama.","id":9574983,"corpo":"<p>Projeto pentagrama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto matriz FOFA.","id":9574984,"corpo":"<p>Projeto matriz FOFA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK, 5.a edi\u00e7\u00e3o, os ativos de processos organizacionais n\u00e3o incluem as bases de conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, li\u00e7\u00f5es aprendidas. Contudo, eles incluem os planos, os processos, as pol\u00edticas e os procedimentos operacionais.","provas":[{"id":81136,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-gestor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:47:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2398817,"hashId":"30ede0f800caebe36e63f19c4a0a4b75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o PMBOK, 5.<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o, os ativos de processos organizacionais n\u00e3o incluem as bases de conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, li\u00e7\u00f5es aprendidas. Contudo, eles incluem os planos, os processos, as pol\u00edticas e os procedimentos operacionais.<\/p>","resposta":9496196,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9496195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9496196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 105, relativos ao BSC (Balanced Scorecard) e ao Project Management Body of Knowledge (PMBOK 5.a edi\u00e7\u00e3o).","id":532130,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>, relativos ao BSC (<em>Balanced Scorecard<\/em>) e ao <em>Project Management Body of Knowledge<\/em> (PMBOK 5.<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os discos r\u00edgidos externos s\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o quando se trata de seguran\u00e7a e recupera\u00e7\u00e3o de dados para microcomputadores, pois permitem armazenar e proteger documentos, arquivos, fotos, entre outros. ","provas":[{"id":81124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:51:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2398431,"hashId":"8db90e38a9a45e6cd93da64177fbf016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discos r\u00edgidos externos s\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o quando se trata de seguran\u00e7a e recupera\u00e7\u00e3o de dados para microcomputadores, pois permitem armazenar e proteger documentos, arquivos, fotos, entre outros. <\/p>","resposta":9494967,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, julgue os itens de 81 a 85. ","id":532074,"enunciado":"<p>A respeito de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, julgue os itens  de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Armazenamento","oab":false,"nome":"Sistema de Armazenamento","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429201,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-armazenamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00eddias de Armazenamento","oab":false,"nome":"M\u00eddias de Armazenamento","pai":429201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429210,"slug":"tecnologia-da-informacao-midias-de-armazenamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao fluxo cont\u00ednuo de not\u00edcias em um site jornal\u00edstico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416445,"hashId":"7a8b855872160c885b44f526aed2fb63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao fluxo cont\u00ednuo de not\u00edcias em um site jornal\u00edstico, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9575077,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 destinado exclusivamente a textos atemporais, conhecidos como \u201cgavetas\u201d.","id":9575075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 destinado exclusivamente a textos atemporais, conhecidos como \u201cgavetas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem rela\u00e7\u00e3o com a publica\u00e7\u00e3o de direitos de resposta, exclusivamente.","id":9575076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem rela\u00e7\u00e3o com a publica\u00e7\u00e3o de direitos de resposta, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"novas informa\u00e7\u00f5es sobre um fato podem ser veiculadas a qualquer momento.","id":9575077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">novas informa\u00e7\u00f5es sobre um fato podem ser veiculadas a qualquer momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de explorar as caracter\u00edsticas multim\u00eddia do meio. ","id":9575078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de explorar as caracter\u00edsticas multim\u00eddia do meio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"veicula junto aos textos links para fotografias, exclusivamente.","id":9575079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veicula junto aos textos links para fotografias, exclusivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira fase do Jornalismo Digital foi marcada:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416454,"hashId":"0e31b34ad166092ec52c55443e6b5e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira fase do Jornalismo Digital foi marcada:<\/p>","resposta":9575122,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela veicula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias em fluxo cont\u00ednuo.","id":9575120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela veicula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias em fluxo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelo excesso na disponibiliza\u00e7\u00e3o de links de \u00e1udio e v\u00eddeo.","id":9575121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo excesso na disponibiliza\u00e7\u00e3o de links de \u00e1udio e v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela transposi\u00e7\u00e3o do material publicado nos jornais impressos.","id":9575122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela transposi\u00e7\u00e3o do material publicado nos jornais impressos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela altera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas principais dos sites v\u00e1rias vezes ao dia.","id":9575123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela altera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas principais dos sites v\u00e1rias vezes ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo excesso na disponibiliza\u00e7\u00e3o de podcasts para repercutir.","id":9575124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo excesso na disponibiliza\u00e7\u00e3o de podcasts para repercutir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Digital","oab":false,"nome":"Jornalismo Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":401687,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de um site jornal\u00edstico tem como responsabilidade a elabora\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e entret\u00edtulos de reportagens. Em rela\u00e7\u00e3o aos entret\u00edtulos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:54:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416440,"hashId":"63ec3d605f16cc8a2ebe6a93280db906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O editor de um site jornal\u00edstico tem como responsabilidade a elabora\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e entret\u00edtulos de reportagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos entret\u00edtulos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9575052,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem compor o lead, obrigatoriamente.","id":9575050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem compor o lead, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem conter cita\u00e7\u00f5es diretas e indiretas, exclusivamente.","id":9575051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem conter cita\u00e7\u00f5es diretas e indiretas, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m podem estar presentes em reportagens na m\u00eddia impressa.","id":9575052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m podem estar presentes em reportagens na m\u00eddia impressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o exclusivos das reportagens veiculadas em sites jornal\u00edsticos.","id":9575053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o exclusivos das reportagens veiculadas em sites jornal\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o obrigat\u00f3rios nas not\u00edcias veiculadas em fluxo cont\u00ednuo.","id":9575054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o obrigat\u00f3rios nas not\u00edcias veiculadas em fluxo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos newsgames, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:53:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416437,"hashId":"7d9eb8a2c075f3b0468a3a83751ada1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos newsgames, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9575036,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nunca abordam fatos hist\u00f3ricos.","id":9575035,"corpo":"<p>nunca abordam fatos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promovem a imers\u00e3o na narrativa.","id":9575036,"corpo":"<p>promovem a imers\u00e3o na narrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o existem em sites jornal\u00edsticos.","id":9575037,"corpo":"<p>ainda n\u00e3o existem em sites jornal\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o dispon\u00edveis apenas nas redes sociais.","id":9575038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o dispon\u00edveis apenas nas redes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abordam exclusivamente narrativas ficcionais.","id":9575039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordam exclusivamente narrativas ficcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418389,"slug":"comunicacao-social-inovacoes-tecnologicas-ecologia-arquitetura-e-tecnologias-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o organizacional, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma atividade:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:56:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416444,"hashId":"c2d86954aaa57d27959968ec5af0fdef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o organizacional, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que \u00e9 uma atividade:<\/p>","resposta":9575073,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avessa ao endomarketing.","id":9575070,"corpo":"<p>avessa ao endomarketing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusiva de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":9575071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusiva de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusiva de organiza\u00e7\u00f5es privadas.","id":9575072,"corpo":"<p>exclusiva de organiza\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que envolve a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter multidisciplinar.","id":9575073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que envolve a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter multidisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que n\u00e3o influencia no engajamento dos funcion\u00e1rios.","id":9575074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o influencia no engajamento dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa corretamente relacionada ao design em uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual:","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416438,"hashId":"a07b98925c25c105770e744c7e8ffcc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>corretamente <\/strong>relacionada ao design em uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual:<\/p>","resposta":9575040,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cen\u00e1rio","id":9575040,"corpo":"<p>cen\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ritmo da locu\u00e7\u00e3o","id":9575041,"corpo":"<p>ritmo da locu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle do tempo","id":9575042,"corpo":"<p>controle do tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"leitura do roteiro ","id":9575043,"corpo":"<p>leitura do roteiro <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ensaio","id":9575044,"corpo":"<p>ensaio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o termo que representa um pequeno texto colocado entre as colunas de uma reportagem e que destaca alguma informa\u00e7\u00e3o importante contida nela.","provas":[{"id":82253,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo","id":25621,"slug":"analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea: Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 19:54:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2416439,"hashId":"788d1cbc81293722dd89f54cf736b3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o termo que representa um pequeno texto colocado entre as colunas de uma reportagem e que destaca alguma informa\u00e7\u00e3o importante contida nela.<\/p>","resposta":9575045,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olho","id":9575045,"corpo":"<p>Olho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito","id":9575046,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capitula\u00e7\u00e3o","id":9575047,"corpo":"<p>Capitula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legenda","id":9575048,"corpo":"<p>Legenda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a","id":9575049,"corpo":"<p>Cabe\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a Internet de banda larga, houve um aumento consider\u00e1vel nos formatos de arquivos de \u00e1udio, v\u00eddeo e imagens que circulam na web. Alguns exemplos de formatos de v\u00eddeos digital s\u00e3o: AVI; MPEG; MOV; e WMV.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:13:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401624,"hashId":"6b2297351e44a75e46470f48612d3b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Internet de banda larga, houve um aumento consider\u00e1vel nos formatos de arquivos de \u00e1udio, v\u00eddeo e imagens que circulam na <em>web<\/em>. Alguns exemplos de formatos de v\u00eddeos digital s\u00e3o: AVI; MPEG; MOV; e WMV.<\/p>","resposta":9508137,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508137,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508138,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A era digital chegou para transformar a produ\u00e7\u00e3o audiovisual. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 93 a 95.","id":532481,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A era digital chegou para transformar a produ\u00e7\u00e3o audiovisual. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95 ","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o linear de v\u00eddeo \u00e9 um processo de pr\u00e9\u2010produ\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o, em que ser\u00e3o feitas a sele\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a modifica\u00e7\u00e3o de imagens e sons, em uma sequ\u00eancia predeterminada e ordenada.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:08:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401586,"hashId":"11f79f460a5ca56df216bf455573e92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A edi\u00e7\u00e3o linear de v\u00eddeo \u00e9 um processo de pr\u00e9\u2010produ\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o, em que ser\u00e3o feitas a sele\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a modifica\u00e7\u00e3o de imagens e sons, em uma sequ\u00eancia predeterminada e ordenada.<\/p>","resposta":9508026,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508025,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508026,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 um processo que consiste em selecionar imagens a fim de formar uma sequ\u00eancia para uma narrativa l\u00f3gica. No que se refere aos tipos de edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 80 a 83.","id":532474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 um processo que consiste em selecionar imagens a fim de formar uma sequ\u00eancia para uma narrativa l\u00f3gica. No que se refere aos tipos de edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>80 <\/strong>a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83 ","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","pai":418271,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400550,"slug":"comunicacao-social-edicao-de-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei da Impressa de 1967 pro\u00edbe que se fa\u00e7a propaganda de guerra, sendo a pena pelo crime de um ano a quatro anos de deten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401541,"hashId":"b09acdec229ef7743472228a8d3dd0ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Impressa de 1967 pro\u00edbe que se fa\u00e7a propaganda de guerra, sendo a pena pelo crime de um ano a quatro anos de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9507884,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9507884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9507885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o brasileira em comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens de 71 a 73.","id":532465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legisla\u00e7\u00e3o brasileira em comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>73<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.250\/1967 - Lei de Imprensa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.250\/1967 - Lei de Imprensa","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418259,"slug":"comunicacao-social-lei-no-5-250-1967-lei-de-imprensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O After Effects permite a manipula\u00e7\u00e3o de cenas, com a retirada e a inser\u00e7\u00e3o de objetos, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es e motion graphics.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:11:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401606,"hashId":"ca1a2a13800f682918eacfa603233feb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O After Effects permite a manipula\u00e7\u00e3o de cenas, com a retirada e a inser\u00e7\u00e3o de objetos, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es e <em>motion graphics.<\/em><\/p>","resposta":9508083,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos softwares de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio, julgue os itens de 84 a 89.","id":532475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os diversos <em>softwares <\/em>de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio, julgue os itens de <strong>84 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","pai":418271,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400550,"slug":"comunicacao-social-edicao-de-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Adobe Audition \u00e9 o software da Adobe voltado para a edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401608,"hashId":"18f00c8d1d34510eaf484ddb87541689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Adobe Audition \u00e9 o <em>software <\/em>da Adobe voltado para a edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.<\/p>","resposta":9508087,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508087,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508088,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos softwares de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio, julgue os itens de 84 a 89.","id":532475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os diversos <em>softwares <\/em>de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio, julgue os itens de <strong>84 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","pai":418271,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400550,"slug":"comunicacao-social-edicao-de-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e o registro magn\u00e9tico de v\u00eddeo surgiram ao mesmo tempo.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401564,"hashId":"8f296f76986ce199818a149ce9451266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e o registro magn\u00e9tico de v\u00eddeo surgiram ao mesmo tempo.<\/p>","resposta":9507958,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9507957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9507958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e do jornalismo, julgue os itens de 74 a 76.","id":532471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e do jornalismo, julgue os itens de <strong>74 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76 ","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","pai":418271,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400550,"slug":"comunicacao-social-edicao-de-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em reda\u00e7\u00e3o para radiojornalismo, o texto deve ser claro e conciso, priorizando a ordem indireta das frases. Quando houver declara\u00e7\u00f5es de fontes, estas dever\u00e3o ser respeitadas em sua integralidade.","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398063,"hashId":"a923ec29e263804a96f750a1f6394093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em reda\u00e7\u00e3o para radiojornalismo, o texto deve ser claro e conciso, priorizando a ordem indireta das frases. Quando houver declara\u00e7\u00f5es de fontes, estas dever\u00e3o ser respeitadas em sua integralidade.<\/p>","resposta":9494232,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494231,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494232,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria do jornalismo, de suas carater\u00edsticas e de seus processos de produ\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 80.","id":532014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria do jornalismo, de suas carater\u00edsticas e de seus processos de produ\u00e7\u00e3o, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as not\u00edcias que costumam ser evitadas por uma institui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o as que tratam de informa\u00e7\u00e3o sigilosa (por lei ou por demanda interna) e as que t\u00eam potencial de dano \u00e0 credibilidade e \u00e0 compet\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:17:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398112,"hashId":"a0d125d1980869f0eee1ee8f9782e390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as not\u00edcias que costumam ser evitadas por uma institui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o as que tratam de informa\u00e7\u00e3o sigilosa (por lei ou por demanda interna) e as que t\u00eam potencial de dano \u00e0 credibilidade e \u00e0 compet\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9494329,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494329,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494330,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do jornalismo institucional e do trabalho na assessoria de imprensa, julgue os itens de 81 a 90.","id":532024,"enunciado":"<p>A respeito do jornalismo institucional e do trabalho na assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sugest\u00e3o de artigos por parte de uma assessoria de imprensa deve levar em considera\u00e7\u00e3o o valor-not\u00edcia que o tema tem, no que se refere \u00e0 atualidade e ao ineditismo, para gerar o interesse do ve\u00edculo procurado.","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:17:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398118,"hashId":"be1afb5fdaeb1a19aa603c6572d3c9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sugest\u00e3o de artigos por parte de uma assessoria de imprensa deve levar em considera\u00e7\u00e3o o valor-not\u00edcia que o tema tem, no que se refere \u00e0 atualidade e ao ineditismo, para gerar o interesse do ve\u00edculo procurado.<\/p>","resposta":9494342,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494341,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494342,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do jornalismo institucional e do trabalho na assessoria de imprensa, julgue os itens de 81 a 90.","id":532024,"enunciado":"<p>A respeito do jornalismo institucional e do trabalho na assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sublead representa o segundo par\u00e1grafo da reda\u00e7\u00e3o noticiosa, servindo como complemento do lead, para responder \u00e0s quest\u00f5es essenciais de um fato (o qu\u00ea, quando, onde, como e por qu\u00ea).","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398088,"hashId":"4facfdbfa6bfaee20a1cb6710352efe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>sublead<\/em> representa o segundo par\u00e1grafo da reda\u00e7\u00e3o noticiosa, servindo como complemento do <em>lead<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es essenciais de um fato (o qu\u00ea, quando, onde, como e por qu\u00ea).<\/p>","resposta":9494281,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494281,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494282,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria do jornalismo, de suas carater\u00edsticas e de seus processos de produ\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 80.","id":532014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria do jornalismo, de suas carater\u00edsticas e de seus processos de produ\u00e7\u00e3o, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Internet \u00e9 um exemplo de hiperm\u00eddia, com a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que se ligam e podem ser acessados por hiperlinks, enquanto o cinema \u00e9 um exemplo de multim\u00eddia-padr\u00e3o.","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398214,"hashId":"a1664683fabfb0d5e99e57bd0f196c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Internet \u00e9 um exemplo de hiperm\u00eddia, com a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que se ligam e podem ser acessados por <em>hiperlinks<\/em>, enquanto o cinema \u00e9 um exemplo de multim\u00eddia-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":9494533,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494533,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494534,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e ao jornalismo praticado na web, julgue os itens de 93 a 100.","id":532038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e ao jornalismo praticado na <em>web<\/em>, julgue os itens de<strong> 93<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os g\u00eaneros opinativos, o jornalismo praticado na web adotou os formatos tradicionais, como os artigos e as colunas, e incorporou formatos novos, como os blogs, os dossi\u00eas, as infografias imersivas e o long form. ","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398188,"hashId":"fa7ca53839341d90602f39067b6d4a6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os g\u00eaneros opinativos, o jornalismo praticado na<em> web<\/em> adotou os formatos tradicionais, como os artigos e as colunas, e incorporou formatos novos, como os <em>blogs<\/em>, os dossi\u00eas, as infografias imersivas e o<em> long form.<\/em> <\/p>","resposta":9494482,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494481,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494482,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e ao jornalismo praticado na web, julgue os itens de 93 a 100.","id":532038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e ao jornalismo praticado na <em>web<\/em>, julgue os itens de<strong> 93<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Opinativo","oab":false,"nome":"Jornalismo Opinativo","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418231,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-opinativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o circuito da figura abaixo, determine a corrente medida pelo amper\u00edmetro.","provas":[{"id":87178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:18:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2532256,"hashId":"89c21630fe9d6c702b1f6fbcf8e6884e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o circuito da figura abaixo, determine a corrente medida pelo amper\u00edmetro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87178\/questao\/2532256-20220811170426000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"582\"><\/p>","resposta":10079152,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2A.","id":10079149,"corpo":"<p>2A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3A.","id":10079150,"corpo":"<p>3A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4A.","id":10079151,"corpo":"<p>4A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5A.","id":10079152,"corpo":"<p>5A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6A.","id":10079153,"corpo":"<p>6A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cinematografia \u00e9 a t\u00e9cnica utilizada para se projetar imagens est\u00e1ticas sequenciais (fotogramas) sobre uma tela, com velocidade suficiente para que elas entrem em movimento. O instrumento utilizado para a capta\u00e7\u00e3o das imagens \u00e9 a c\u00e2mera fotogr\u00e1fica.","provas":[{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:13:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401634,"hashId":"fc60c70ff44d396d4ab1a32e05849fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cinematografia \u00e9 a t\u00e9cnica utilizada para se projetar imagens est\u00e1ticas sequenciais (fotogramas) sobre uma tela, com velocidade suficiente para que elas entrem em movimento. O instrumento utilizado para a capta\u00e7\u00e3o das imagens \u00e9 a c\u00e2mera fotogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":9508164,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cinematografia, julgue os itens 96 e 97.","id":532487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da cinematografia, julgue os itens <strong>96 <\/strong>e <strong>97<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 e 97 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os te\u00f3ricos da Escola de Frankfurt, pela disfun\u00e7\u00e3o narcotizante dos meios, o Estado atinge seu objetivo de manter o indiv\u00edduo paralisado, de modo a n\u00e3o agir socialmente.","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398242,"hashId":"26adc6492d47cecad1b327730cefbac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os te\u00f3ricos da Escola de Frankfurt, pela disfun\u00e7\u00e3o narcotizante dos meios, o Estado atinge seu objetivo de manter o indiv\u00edduo paralisado, de modo a n\u00e3o agir socialmente.<\/p>","resposta":9494590,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de 101 a 110.","id":532049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418185,"slug":"comunicacao-social-industria-cultural-critica-e-opiniao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de aldeia global, proposto por McLuhan, foi inspirado nas primeiras transmiss\u00f5es de Internet feitas por militares norte-americanos, vislumbrando, com isso, o potencial da tecnologia para, em um s\u00f3 ambiente, articular a comunica\u00e7\u00e3o em todo o mundo. ","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398248,"hashId":"33e4ac381ee1f2dbb6dd0cb7f1e81f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de aldeia global, proposto por McLuhan, foi inspirado nas primeiras transmiss\u00f5es de Internet feitas por militares norte-americanos, vislumbrando, com isso, o potencial da tecnologia para, em um s\u00f3 ambiente, articular a comunica\u00e7\u00e3o em todo o mundo. <\/p>","resposta":9494602,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de 101 a 110.","id":532049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o jornalismo institucional, por suas atribui\u00e7\u00f5es, pode ser exercido, no ambiente organizacional, por jornalistas, por profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou mesmo por assessorias externas contratadas. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:24:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394384,"hashId":"a5440a35c91b8320f6d5353c71e04d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o jornalismo institucional, por suas atribui\u00e7\u00f5es, pode ser exercido, no ambiente organizacional, por jornalistas, por profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou mesmo por assessorias externas contratadas. <\/p>","resposta":9480446,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de 76 a 80. ","id":531559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Institucional","oab":false,"nome":"Jornalismo Institucional","pai":418238,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418244,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-institucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitualmente, podemos dizer que um produto \u00e9 muito mais que uma oferta tang\u00edvel. Um produto \u00e9 tudo aquilo que pode ser oferecido a um mercado para satisfazer uma necessidade ou um desejo (KOTLER, 2006). Ao planejar sua oferta ao mercado consumidor, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional de marketing pense em quantos n\u00edveis de produto?","provas":[{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:22:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2404221,"hashId":"b144dd43da5fc3571f91ef1640a9ca42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitualmente, podemos dizer que um produto \u00e9 muito mais que uma oferta tang\u00edvel. Um produto \u00e9 tudo aquilo que pode ser oferecido a um mercado para satisfazer uma necessidade ou um desejo (KOTLER, 2006). Ao planejar sua oferta ao mercado consumidor, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional de <em>marketing <\/em>pense em quantos n\u00edveis de produto?<\/p>","resposta":9519298,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 n\u00edveis: Produto ampliado, produto esperado e benef\u00edcio central.","id":9519295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 n\u00edveis: Produto ampliado, produto esperado e benef\u00edcio central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 n\u00edveis: Produto selecionado, produto b\u00e1sico, produto ampliado, produto gen\u00e9rico, benef\u00edcio central, produto potencial.","id":9519296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 n\u00edveis: Produto selecionado, produto b\u00e1sico, produto ampliado, produto gen\u00e9rico, benef\u00edcio central, produto potencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 n\u00edveis: Ben\u00e9fico ampliado, benef\u00edcio tang\u00edvel, benef\u00edcio central, produto gen\u00e9rico e produto esperado.","id":9519297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 n\u00edveis: Ben\u00e9fico ampliado, benef\u00edcio tang\u00edvel, benef\u00edcio central, produto gen\u00e9rico e produto esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 n\u00edveis: Benef\u00edcio central, produto b\u00e1sico, produto esperado, produto ampliado e produto potencial.","id":9519298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 n\u00edveis: Benef\u00edcio central, produto b\u00e1sico, produto esperado, produto ampliado e produto potencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 n\u00edveis: Benef\u00edcio b\u00e1sico e produto esperado.","id":9519299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 n\u00edveis: Benef\u00edcio b\u00e1sico e produto esperado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jornalismo institucional corresponde aos materiais de comunica\u00e7\u00e3o voltados para o p\u00fablico interno, com objetivos informativos e administrativos, mas n\u00e3o com fins de divulga\u00e7\u00e3o e marketing. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394385,"hashId":"5476c652cb6dbeb39e5f9e93d7bfbe30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornalismo institucional corresponde aos materiais de comunica\u00e7\u00e3o voltados para o p\u00fablico interno, com objetivos informativos e administrativos, mas n\u00e3o com fins de divulga\u00e7\u00e3o e <em>marketing<\/em>. <\/p>","resposta":9480449,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de 76 a 80. ","id":531559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Institucional","oab":false,"nome":"Jornalismo Institucional","pai":418238,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418244,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-institucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press trip \u00e9 um servi\u00e7o oferecido por assessorias de imprensa, com o objetivo de reunir, em um \u00fanico material, releases, brindes e materiais promocionais e distribui-lo para o mailing de jornalistas, que s\u00e3o alvo dessa a\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394397,"hashId":"366ce65395564e680eca8b456109db17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>press trip<\/em> \u00e9 um servi\u00e7o oferecido por assessorias de imprensa, com o objetivo de reunir, em um \u00fanico material, <em>releases<\/em>, brindes e materiais promocionais e distribui-lo para o <em>mailing <\/em>de jornalistas, que s\u00e3o alvo dessa a\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9480477,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480476,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480477,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as especificidades da assessoria de imprensa, julgue os itens de 81 a 88. ","id":531560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as especificidades da assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>88<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cnot\u00edcia institucional\u201d \u00e9 inapropriado, uma vez que a not\u00edcia corresponde a um g\u00eanero do jornalismo informativo que tem como princ\u00edpios a imparcialidade e a objetividade, valores incompat\u00edveis com a comunica\u00e7\u00e3o institucional. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394386,"hashId":"baa3cdfc8fd4fd45a3ea4adb7d9afdcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cnot\u00edcia institucional\u201d \u00e9 inapropriado, uma vez que a not\u00edcia corresponde a um g\u00eanero do jornalismo informativo que tem como princ\u00edpios a imparcialidade e a objetividade, valores incompat\u00edveis com a comunica\u00e7\u00e3o institucional. <\/p>","resposta":9480451,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480450,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480451,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de 76 a 80. ","id":531559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do jornalismo institucional \u2013 sua hist\u00f3ria e suas caracter\u00edsticas \u2013, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Institucional","oab":false,"nome":"Jornalismo Institucional","pai":418238,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418244,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-institucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Salas de imprensa virtuais s\u00e3o ferramentas importantes para que as assessorias de imprensa atuem de modo proativo, divulgando materiais, cadastrando jornalistas interessados e disponibilizando canais de atendimento \u00e0 imprensa.","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394392,"hashId":"7508f3605d984eab11852a8641f1e806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Salas de imprensa virtuais s\u00e3o ferramentas importantes para que as assessorias de imprensa atuem de modo proativo, divulgando materiais, cadastrando jornalistas interessados e disponibilizando canais de atendimento \u00e0 imprensa.<\/p>","resposta":9480464,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as especificidades da assessoria de imprensa, julgue os itens de 81 a 88. ","id":531560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as especificidades da assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>88<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma crise institucional \u00e9 definida, pela \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, como uma ocorr\u00eancia adversa em rela\u00e7\u00e3o a uma organiza\u00e7\u00e3o, que auxilia o posicionamento da marca no futuro. ","provas":[{"id":81098,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2398290,"hashId":"4d7015464e05c7dc211e556c5a198309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crise institucional \u00e9 definida, pela \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, como uma ocorr\u00eancia adversa em rela\u00e7\u00e3o a uma organiza\u00e7\u00e3o, que auxilia o posicionamento da marca no futuro. <\/p>","resposta":9494686,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494685,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494686,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de 101 a 110.","id":532049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o (teorias e diferentes \u00e1reas), julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418197,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-crises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da imagem e da reputa\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o diante dos p\u00fablicos de interesse, independentemente da identidade corporativa. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:34:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394433,"hashId":"e9213ec5e8f13fcf0e3dff4836c300bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da imagem e da reputa\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o diante dos p\u00fablicos de interesse, independentemente da identidade corporativa. <\/p>","resposta":9480582,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir dos fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o, que envolvem teorias e conceitos, julgue os itens de 103 a 111. ","id":531566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o, que envolvem teorias e conceitos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>111<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 111","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opini\u00e3o p\u00fablica pode ser definida como a express\u00e3o dos diferentes modos de pensar de um grupo ou da sociedade como um todo, diante de uma dada quest\u00e3o de interesse comum e em um determinado momento. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:33:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394432,"hashId":"e79a9fe505176da6c69b4f2a5c5dea52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opini\u00e3o p\u00fablica pode ser definida como a express\u00e3o dos diferentes modos de pensar de um grupo ou da sociedade como um todo, diante de uma dada quest\u00e3o de interesse comum e em um determinado momento. <\/p>","resposta":9480579,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir dos fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o, que envolvem teorias e conceitos, julgue os itens de 103 a 111. ","id":531566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o, que envolvem teorias e conceitos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>111<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 111","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as etapas de planejamento de uma publica\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica empresarial, independentemente da plataforma, est\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de um perfil editorial, a defini\u00e7\u00e3o de uma linguagem adequada aos leitores, a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de reda\u00e7\u00e3o e a estipula\u00e7\u00e3o da periodicidade. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394401,"hashId":"86a58ce2d931895a209d361bb3cff52c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as etapas de planejamento de uma publica\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica empresarial, independentemente da plataforma, est\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de um perfil editorial, a defini\u00e7\u00e3o de uma linguagem adequada aos leitores, a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de reda\u00e7\u00e3o e a estipula\u00e7\u00e3o da periodicidade. <\/p>","resposta":9480486,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480486,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480487,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o interna desenvolve canais e estrat\u00e9gias pr\u00f3prios para as demandas organizacionais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens 89 e 90. ","id":531561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o interna desenvolve canais e estrat\u00e9gias pr\u00f3prios para as demandas organizacionais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens <strong>89 <\/strong>e <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 e 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418196,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-interna-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A propaganda que n\u00e3o contenha uma apresenta\u00e7\u00e3o verdadeira do produto ou do servi\u00e7o constitui um delito \u00e9tico, previsto pelo c\u00f3digo de autorregulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, mas n\u00e3o configura crime, por falta de previs\u00e3o em lei. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:38:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394446,"hashId":"320fcf0681f34298fc64a8dd5da21ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda que n\u00e3o contenha uma apresenta\u00e7\u00e3o verdadeira do produto ou do servi\u00e7o constitui um delito \u00e9tico, previsto pelo c\u00f3digo de autorregulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, mas n\u00e3o configura crime, por falta de previs\u00e3o em lei. <\/p>","resposta":9480616,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a \u00e1rea publicit\u00e1ria e os aspectos da realidade econ\u00f4mica, julgue os itens de 115 a 120. ","id":531568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a \u00e1rea publicit\u00e1ria e os aspectos da realidade econ\u00f4mica, julgue os itens de <strong>115 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o em 2021, pressionada pelos pre\u00e7os das commodities, que subiram bastante em 2020 e 2021, foi um fen\u00f4meno internacional percebido nos Estados Unidos e em pa\u00edses da Zona do Euro, da Am\u00e9rica Latina e do Leste Europeu. ","provas":[{"id":80581,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25558,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2394450,"hashId":"4ceda031b0434ab9b8915506f7ec2c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o em 2021, pressionada pelos pre\u00e7os das <em>commodities<\/em>, que subiram bastante em 2020 e 2021, foi um fen\u00f4meno internacional percebido nos Estados Unidos e em pa\u00edses da Zona do Euro, da Am\u00e9rica Latina e do Leste Europeu. <\/p>","resposta":9480625,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9480625,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9480626,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a \u00e1rea publicit\u00e1ria e os aspectos da realidade econ\u00f4mica, julgue os itens de 115 a 120. ","id":531568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a \u00e1rea publicit\u00e1ria e os aspectos da realidade econ\u00f4mica, julgue os itens de <strong>115 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na norma brasileira de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, determine o n\u00famero de TUG e a pot\u00eancia aparente total necess\u00e1ria para o ambiente da cozinha de uma resid\u00eancia conforme imagem abaixo:","provas":[{"id":87178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:37:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2532412,"hashId":"677fea98333cb85e98e5753aa4898ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado na norma brasileira de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, determine o n\u00famero de TUG e a pot\u00eancia aparente total necess\u00e1ria para o ambiente da cozinha de uma resid\u00eancia conforme imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87178\/questao\/2532412-20220811175946000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10079902,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 TUG e 1,9 KVA.","id":10079898,"corpo":"<p>5 TUG e 1,9 KVA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 TUG e 2,4 KVA.","id":10079899,"corpo":"<p>5 TUG e 2,4 KVA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 TUG e 2,1 KVA.","id":10079900,"corpo":"<p>6 TUG e 2,1 KVA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 TUG e 2,2 KVA.","id":10079901,"corpo":"<p>6 TUG e 2,2 KVA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7 TUG e 2,2 KVA.","id":10079902,"corpo":"<p>7 TUG e 2,2 KVA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429891,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14039 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0 kV a 36,2 kV","oab":false,"nome":"NBR 14039 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o de 1,0 kV a 36,2 kV","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429895,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-14039-instalacoes-eletricas-de-media-tensao-de-1-0-kv-a-36-2-kv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No jornalismo, a escolha das fontes \u00e9 fundamental para a produ\u00e7\u00e3o de uma boa reportagem. Muitas vezes o jornalista escolhe uma fonte n\u00e3o pelo que ela sabe, mas pelo cargo que ela ocupa. A essa escolha d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2390972,"hashId":"506b08b08b0da4ecc67404a996b545b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No jornalismo, a escolha das fontes \u00e9 fundamental para a produ\u00e7\u00e3o de uma boa reportagem. Muitas vezes o jornalista escolhe uma fonte n\u00e3o pelo que ela sabe, mas pelo cargo que ela ocupa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A essa escolha d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":9464570,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penny press","id":9464566,"corpo":"<p><em>penny press<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imprensa marrom","id":9464567,"corpo":"<p>imprensa marrom<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00edndice de audi\u00eancia","id":9464568,"corpo":"<p>\u00edndice de audi\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valor-not\u00edcia","id":9464569,"corpo":"<p>valor-not\u00edcia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hierarquia da credibilidade","id":9464570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hierarquia da credibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas jornal\u00edsticas audiovisuais experimentam mudan\u00e7as expressivas nos formatos de not\u00edcias a partir da media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais. Levando-se em conta as transforma\u00e7\u00f5es nas narrativas dos telejornais e no webjornalismo audiovisual dentro desse processo, observa-se que","provas":[{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2391029,"hashId":"550afdf822b7ec6f1997a853b5243d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas jornal\u00edsticas audiovisuais experimentam mudan\u00e7as expressivas nos formatos de not\u00edcias a partir da media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em conta as transforma\u00e7\u00f5es nas narrativas dos telejornais e no webjornalismo audiovisual dentro desse processo, observa-se que<\/p>","resposta":9464852,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as narrativas dos telejornais, com a media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais, transformaram-se totalmente e passaram a copiar as inova\u00e7\u00f5es do webjornalismo audiovisual. ","id":9464851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as narrativas dos telejornais, com a media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais, transformaram-se totalmente e passaram a copiar as inova\u00e7\u00f5es do webjornalismo audiovisual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as duas narrativas t\u00eam sofrido influ\u00eancias m\u00fatuas e passam por um processo de hibridiza\u00e7\u00e3o, mediadas pelas tecnologias digitais.","id":9464852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas narrativas t\u00eam sofrido influ\u00eancias m\u00fatuas e passam por um processo de hibridiza\u00e7\u00e3o, mediadas pelas tecnologias digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os telejornais serviram de modelos para o webjornalismo audiovisual que, apesar da media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais, n\u00e3o inovou na cria\u00e7\u00e3o de modelos narrativos.","id":9464853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os telejornais serviram de modelos para o webjornalismo audiovisual que, apesar da media\u00e7\u00e3o das tecnologias digitais, n\u00e3o inovou na cria\u00e7\u00e3o de modelos narrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o webjornalismo audiovisual inventou formas narrativas inovadoras que diferem totalmente das narrativas dos telejornais.","id":9464854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o webjornalismo audiovisual inventou formas narrativas inovadoras que diferem totalmente das narrativas dos telejornais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o webjornalismo prop\u00f5e um retorno \u00e0s narrativas do jornal impresso.","id":9464855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o webjornalismo prop\u00f5e um retorno \u00e0s narrativas do jornal impresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de comunica\u00e7\u00e3o de massa linear compreende a exist\u00eancia de um emissor, que transmite uma mensagem, por meio de um canal, para um p\u00fablico receptor. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2404991,"hashId":"c128f4664aaa64385e20e09918f30ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de comunica\u00e7\u00e3o de massa linear compreende a exist\u00eancia de um emissor, que transmite uma mensagem, por meio de um canal, para um p\u00fablico receptor. <\/p>","resposta":9522377,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522377,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522378,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de 71 a 80.","id":532885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a abordagem dos usos e das gratifica\u00e7\u00f5es da teoria funcionalista, a capacidade de influ\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o de massa se limita ao refor\u00e7o de valores e comportamentos, por meio de um fluxo de informa\u00e7\u00f5es em dois n\u00edveis.","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:51:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2404993,"hashId":"ab4006afee41889f38edbb07d5d93daa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a abordagem dos usos e das gratifica\u00e7\u00f5es da teoria funcionalista, a capacidade de influ\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o de massa se limita ao refor\u00e7o de valores e comportamentos, por meio de um fluxo de informa\u00e7\u00f5es em dois n\u00edveis.<\/p>","resposta":9522382,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522381,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522382,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de 71 a 80.","id":532885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o on-line, praticada em sites e em m\u00eddias sociais, \u00e9 aceit\u00e1vel o uso de imagens (foto e v\u00eddeo) de baixa qualidade, uma vez que o que mais importa \u00e9 a velocidade e o ineditismo da informa\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que se v\u00ea na televis\u00e3o, que demanda imagens profissionais. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405035,"hashId":"f85b30ed9168b8597ee07d028bb81363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na comunica\u00e7\u00e3o <em>on-line<\/em>, praticada em sites e em m\u00eddias sociais, \u00e9 aceit\u00e1vel o uso de imagens (foto e v\u00eddeo) de baixa qualidade, uma vez que o que mais importa \u00e9 a velocidade e o ineditismo da informa\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que se v\u00ea na televis\u00e3o, que demanda imagens profissionais. <\/p>","resposta":9522466,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522465,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522466,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s tecnologias digitais, julgue os itens de 91 a 97. ","id":532891,"enunciado":"<p>Quanto aos temas emergentes da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s tecnologias digitais, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>97<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418389,"slug":"comunicacao-social-inovacoes-tecnologicas-ecologia-arquitetura-e-tecnologias-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao criar canais de integra\u00e7\u00e3o entre a ci\u00eancia e o cotidiano, despertando o interesse da opini\u00e3o p\u00fablica, a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre suas defini\u00e7\u00f5es, pode ser identificada como uma comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:53:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405004,"hashId":"d20c16dfe2e2113a816194cc3f6ba24b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao criar canais de integra\u00e7\u00e3o entre a ci\u00eancia e o cotidiano, despertando o interesse da opini\u00e3o p\u00fablica, a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre suas defini\u00e7\u00f5es, pode ser identificada como uma comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. <\/p>","resposta":9522403,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522403,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522404,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de 71 a 80.","id":532885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o e os conceitos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir das teorias da \u00e1rea, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reputa\u00e7\u00e3o corporativa \u00e9 mais do que a imagem da organiza\u00e7\u00e3o, pois resulta de uma constru\u00e7\u00e3o feita ao longo do tempo e \u00e9 composta, tamb\u00e9m, pela percep\u00e7\u00e3o que os v\u00e1rios p\u00fablicos t\u00eam da empresa.","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:53:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405011,"hashId":"a6aaa4d9b8198da4dde951990a446bac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reputa\u00e7\u00e3o corporativa \u00e9 mais do que a imagem da organiza\u00e7\u00e3o, pois resulta de uma constru\u00e7\u00e3o feita ao longo do tempo e \u00e9 composta, tamb\u00e9m, pela percep\u00e7\u00e3o que os v\u00e1rios p\u00fablicos t\u00eam da empresa.<\/p>","resposta":9522417,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 81 a 87. ","id":532888,"enunciado":"<p>Acerca da comunica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>87<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 87","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","oab":false,"nome":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418324,"slug":"comunicacao-social-reputacao-corporativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em debates sociais, a argumenta\u00e7\u00e3o oferece caminhos para o di\u00e1logo er\u00edstico, cujo objetivo principal \u00e9 alcan\u00e7ar uma vit\u00f3ria sobre o oponente, a partir da utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio l\u00f3gico e de premissas que envolvam a apresenta\u00e7\u00e3o de ideais e a persuas\u00e3o, entre outros.","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 20:55:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405022,"hashId":"16411fa9fba1cc21de39556f9fc16c61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em debates sociais, a argumenta\u00e7\u00e3o oferece caminhos para o di\u00e1logo er\u00edstico, cujo objetivo principal \u00e9 alcan\u00e7ar uma vit\u00f3ria sobre o oponente, a partir da utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio l\u00f3gico e de premissas que envolvam a apresenta\u00e7\u00e3o de ideais e a persuas\u00e3o, entre outros.<\/p>","resposta":9522439,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522439,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522440,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos elementos estruturais do texto e dos fundamentos da ret\u00f3rica, julgue os itens de 88 a 90.","id":532890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos elementos estruturais do texto e dos fundamentos da ret\u00f3rica, julgue os itens de <strong>88 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, o clipping passou a ser mais que o registro da exposi\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o na m\u00eddia espont\u00e2nea, tornando-se, tamb\u00e9m, uma ferramenta para a medi\u00e7\u00e3o de engajamentos, como, por exemplo, os resultados de a\u00e7\u00f5es nas m\u00eddias sociais. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405082,"hashId":"a2fa77be9948499f8ad055cc0370cd33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na comunica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, o <em>clipping<\/em> passou a ser mais que o registro da exposi\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o na m\u00eddia espont\u00e2nea, tornando-se, tamb\u00e9m, uma ferramenta para a medi\u00e7\u00e3o de engajamentos, como, por exemplo, os resultados de a\u00e7\u00f5es nas m\u00eddias sociais. <\/p>","resposta":9522560,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de 98 a 110. ","id":532896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 110","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O endomarketing visa ao treinamento dos colaboradores, a fim de mais bem atender o p\u00fablico externo, por meio da cria\u00e7\u00e3o de canais de atendimento ao consumidor, com metas de produtividade e gera\u00e7\u00e3o de leads. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405112,"hashId":"391fd3551e01133e489c969c9abed196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>endomarketing <\/em>visa ao treinamento dos colaboradores, a fim de mais bem atender o p\u00fablico externo, por meio da cria\u00e7\u00e3o de canais de atendimento ao consumidor, com metas de produtividade e gera\u00e7\u00e3o de <em>leads<\/em>. <\/p>","resposta":9522635,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522634,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522635,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao composto de marketing, \u00e0s pesquisas de mercado e ao marketing institucional, julgue os itens de 111 a 120. ","id":532904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao composto de <em>marketing<\/em>, \u00e0s pesquisas de mercado e ao <em>marketing<\/em> institucional, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418273,"slug":"comunicacao-social-composto-de-marketing-em-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endomarketing","oab":false,"nome":"Endomarketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418274,"slug":"comunicacao-social-endomarketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica da forma de se fazer assessoria de imprensa no Brasil a reda\u00e7\u00e3o de releases em formato de not\u00edcias, com t\u00edtulo informativo, uso do lead e estrutura em pir\u00e2mide invertida, ficando apenas as aspas dos entrevistados a cargo do ve\u00edculo que far\u00e1 a publica\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:04:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405072,"hashId":"1a63d9e3c91f95ec6c41ad15b1956596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica da forma de se fazer assessoria de imprensa no Brasil a reda\u00e7\u00e3o de <em>releases<\/em> em formato de not\u00edcias, com t\u00edtulo informativo, uso do <em>lead<\/em> e estrutura em pir\u00e2mide invertida, ficando apenas as aspas dos entrevistados a cargo do ve\u00edculo que far\u00e1 a publica\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9522540,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522539,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522540,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de 98 a 110. ","id":532896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 110","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico, realizado com frequ\u00eancia pelas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 o melhor ponto de partida para um planejamento de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, tendo em vista a excel\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o, que possibilita conhecer a real situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o diante do ambiente e do mercado competitivo. ","provas":[{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:03:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405062,"hashId":"e45ef4844816ebfe1cdec23f537bb094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento estrat\u00e9gico, realizado com frequ\u00eancia pelas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 o melhor ponto de partida para um planejamento de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, tendo em vista a excel\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o, que possibilita conhecer a real situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o diante do ambiente e do mercado competitivo. <\/p>","resposta":9522519,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522519,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522520,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de 98 a 110. ","id":532896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional e aos servi\u00e7os que abrangem a \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a atividade de assessoria de imprensa, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 110","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudante deve adquirir a habilidade de analisar e comparar indicadores de emprego, trabalho e renda em diferentes espa\u00e7os, escalas e tempos, associando-os a processos de estratifica\u00e7\u00e3o e desigualdade socioecon\u00f4mica.","provas":[{"id":91395,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:39:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":2598112,"hashId":"00a804e99591677c8965861fcafc8f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudante deve adquirir a habilidade de analisar e comparar indicadores de emprego, trabalho e renda em diferentes espa\u00e7os, escalas e tempos, associando-os a processos de estratifica\u00e7\u00e3o e desigualdade socioecon\u00f4mica.<\/p>","resposta":10365343,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365343,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10365344,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e \u00e0s habilidades em sociologia presentes na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens de 71 a 76. ","id":554904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e \u00e0s habilidades em sociologia presentes na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identificar diversas formas de viol\u00eancia (f\u00edsica, simb\u00f3lica, psicol\u00f3gica etc.), suas principais v\u00edtimas, suas causas sociais, psicol\u00f3gicas e afetivas, seus significados e usos pol\u00edticos, sociais e culturais, discutindo e avaliando mecanismos para combat\u00ea-las, com base em argumentos \u00e9ticos, n\u00e3o \u00e9 papel do estudante de sociologia. ","provas":[{"id":91395,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:40:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":2598116,"hashId":"4aad29ac57cb328ee8062af34a82200d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar diversas formas de viol\u00eancia (f\u00edsica, simb\u00f3lica, psicol\u00f3gica etc.), suas principais v\u00edtimas, suas causas sociais, psicol\u00f3gicas e afetivas, seus significados e usos pol\u00edticos, sociais e culturais, discutindo e avaliando mecanismos para combat\u00ea-las, com base em argumentos \u00e9ticos, n\u00e3o \u00e9 papel do estudante de sociologia. <\/p>","resposta":10365352,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365351,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10365352,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e \u00e0s habilidades em sociologia presentes na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens de 71 a 76. ","id":554904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e \u00e0s habilidades em sociologia presentes na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o no Brasil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398435,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-educacao-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas buscou sequenciar as aprendizagens de forma a distanciar-se do Ensino Fundamental, a fim de que n\u00e3o haja repeti\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias, durante os tr\u00eas anos de Ensino M\u00e9dio, de tudo o que j\u00e1 est\u00e1 previsto para ser ensinado nos nove anos da etapa anterior. ","provas":[{"id":91395,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 21:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":2598195,"hashId":"b9d5b5f990b2a09753d4fbb491913305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas buscou sequenciar as aprendizagens de forma a distanciar-se do Ensino Fundamental, a fim de que n\u00e3o haja repeti\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias, durante os tr\u00eas anos de Ensino M\u00e9dio, de tudo o que j\u00e1 est\u00e1 previsto para ser ensinado nos nove anos da etapa anterior. <\/p>","resposta":10365531,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365530,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10365531,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e habilidades do curr\u00edculo do Distrito Federal para o componente curricular de sociologia no Ensino M\u00e9dio e para a \u00e1rea de ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas no Ensino M\u00e9dio, julgue os itens de 116 a 120. ","id":554917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e habilidades do curr\u00edculo do Distrito Federal para o componente curricular de sociologia no Ensino M\u00e9dio e para a \u00e1rea de ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas no Ensino M\u00e9dio, julgue os itens de <strong>116<\/strong> a <strong>120.<\/strong> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ideais filos\u00f3ficos da religi\u00e3o crist\u00e3 tiveram forte influ\u00eancia de v\u00e1rios aspectos das doutrinas filos\u00f3ficas plat\u00f4nicas e aristot\u00e9licas. A doutrina original do Cristianismo sofreu v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es; o controle absoluto da \u00e9tica e da moral passou a ser visto sob o prisma da salva\u00e7\u00e3o da alma e da conserva\u00e7\u00e3o dos dogmas da igreja. [...] No filme \u201cO nome da rosa\u201d, baseado no livro de Umberto Eco, por exemplo, existe a presen\u00e7a marcante desses princ\u00edpios, como \u00e9 o caso do \u201criso\u201d, em que era atribu\u00edda a quem praticasse tal ato a presen\u00e7a do dem\u00f4nio em si. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/jus.com.br\/artigos\/45876\/filosofia-crista.) As doutrinas crist\u00e3s de moral e \u00e9tica foram profundamente influenciadas por dois grandes expoentes da filosofia crist\u00e3: Santo Agostinho e Santo Tom\u00e1s de Aquino. Estes doutrinadores crist\u00e3os foram respons\u00e1veis pelo alto grau de aprofundamento e desenvolvimento da filosofia moral e \u00e9tica crist\u00e3, sob a influ\u00eancia da filosofia plat\u00f4nica e aristot\u00e9lica. Santo Agostinho, especificamente, preconizava, dentre outras ideias, que:","provas":[{"id":92969,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-filosofia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 22:26:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2621198,"hashId":"d220c839741f02d46e123eb1955ccdc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ideais filos\u00f3ficos da religi\u00e3o crist\u00e3 tiveram forte influ\u00eancia de v\u00e1rios aspectos das doutrinas filos\u00f3ficas plat\u00f4nicas e aristot\u00e9licas. A doutrina original do Cristianismo sofreu v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es; o controle absoluto da \u00e9tica e da moral passou a ser visto sob o prisma da salva\u00e7\u00e3o da alma e da conserva\u00e7\u00e3o dos dogmas da igreja. [...] No filme \u201cO nome da rosa\u201d, baseado no livro de Umberto Eco, por exemplo, existe a presen\u00e7a marcante desses princ\u00edpios, como \u00e9 o caso do \u201criso\u201d, em que era atribu\u00edda a quem praticasse tal ato a presen\u00e7a do dem\u00f4nio em si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/jus.com.br\/artigos\/45876\/filosofia-crista.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As doutrinas crist\u00e3s de moral e \u00e9tica foram profundamente influenciadas por dois grandes expoentes da filosofia crist\u00e3: Santo Agostinho e Santo Tom\u00e1s de Aquino. Estes doutrinadores crist\u00e3os foram respons\u00e1veis pelo alto grau de aprofundamento e desenvolvimento da filosofia moral e \u00e9tica crist\u00e3, sob a influ\u00eancia da filosofia plat\u00f4nica e aristot\u00e9lica. Santo Agostinho, especificamente, preconizava, dentre outras ideias, que:<\/p>","resposta":10458927,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conceitos relativos \u00e0s for\u00e7as do bem em confronto com o mal e o diabo, s\u00e3o conceitos propagados pela pr\u00f3pria igreja no sentido de intimidar e tentar controlar os hereges.","id":10458924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos relativos \u00e0s for\u00e7as do bem em confronto com o mal e o diabo, s\u00e3o conceitos propagados pela pr\u00f3pria igreja no sentido de intimidar e tentar controlar os hereges.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pensamento gravita em torno de Deus e da alma, embora reconhe\u00e7a que o intelecto, uma das faculdades da alma, seja uma pot\u00eancia n\u00e3o inerente a qualquer ser humano.","id":10458925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento gravita em torno de Deus e da alma, embora reconhe\u00e7a que o intelecto, uma das faculdades da alma, seja uma pot\u00eancia n\u00e3o inerente a qualquer ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os crist\u00e3os n\u00e3o podem se aproximar de forma alguma da filosofia grega pag\u00e3, considerada, pelo bispo de Hipona, a maior causa do afastamento dos fi\u00e9is de suas virtudes crist\u00e3s.","id":10458926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crist\u00e3os n\u00e3o podem se aproximar de forma alguma da filosofia grega pag\u00e3, considerada, pelo bispo de Hipona, a maior causa do afastamento dos fi\u00e9is de suas virtudes crist\u00e3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existe a condi\u00e7\u00e3o do reconhecimento por parte do homem de parcela da verdade por meio da raz\u00e3o, embora, para se compreender a ess\u00eancia da verdade, s\u00f3 seja poss\u00edvel por meio da f\u00e9.","id":10458927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe a condi\u00e7\u00e3o do reconhecimento por parte do homem de parcela da verdade por meio da raz\u00e3o, embora, para se compreender a ess\u00eancia da verdade, s\u00f3 seja poss\u00edvel por meio da f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Crist\u00e3","oab":false,"nome":"Filosofia Crist\u00e3","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402906,"slug":"filosofia-filosofia-crista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de o Munic\u00edpio de Presidente Prudente, por meio do seu \u00f3rg\u00e3o fiscalizador competente, ter dado in\u00edcio a um procedimento administrativo para apura\u00e7\u00e3o de uma infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em que o contribuinte deixou de recolher um tributo, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, \u00e9 correto afirmar que o contribuinte infrator","provas":[{"id":75406,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2276408,"hashId":"61cb1dc0400fd23effc69785fb17e3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de o Munic\u00edpio de Presidente Prudente, por meio do seu \u00f3rg\u00e3o fiscalizador competente, ter dado in\u00edcio a um procedimento administrativo para apura\u00e7\u00e3o de uma infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em que o contribuinte deixou de recolher um tributo, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, \u00e9 correto afirmar que o contribuinte infrator<\/p>","resposta":8963445,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter a respectiva san\u00e7\u00e3o exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, devendo esta ser acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido.","id":8963441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ter a respectiva san\u00e7\u00e3o exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, devendo esta ser acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 se utilizar da den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o por se tratar de infra\u00e7\u00e3o cumulada com inadimplemento de tributo, devendo, por isso, arcar com todas as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","id":8963442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 se utilizar da den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o por se tratar de infra\u00e7\u00e3o cumulada com inadimplemento de tributo, devendo, por isso, arcar com todas as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 o direito de suspender o processo por meio de dep\u00f3sito da import\u00e2ncia exigida, com base no valor que entende devido, quando o montante do tributo dependa de apura\u00e7\u00e3o.","id":8963443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 o direito de suspender o processo por meio de dep\u00f3sito da import\u00e2ncia exigida, com base no valor que entende devido, quando o montante do tributo dependa de apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 sujeito \u00e0 san\u00e7\u00e3o fiscal ainda que tenha agido de acordo com orienta\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o fiscal, constante de decis\u00e3o de qualquer inst\u00e2ncia administrativa.","id":8963444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficar\u00e1 sujeito \u00e0 san\u00e7\u00e3o fiscal ainda que tenha agido de acordo com orienta\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o fiscal, constante de decis\u00e3o de qualquer inst\u00e2ncia administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 se utilizar da den\u00fancia espont\u00e2nea no caso, uma vez que esta n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada espont\u00e2nea se apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de procedimento administrativo.","id":8963445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 se utilizar da den\u00fancia espont\u00e2nea no caso, uma vez que esta n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada espont\u00e2nea se apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de procedimento administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o disposto no Estatuto dos Servidores Municipais de Presidente Prudente (Lei Complementar n\u00ba 05\/1991), assinale a alternativa correta a respeito da promo\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":75406,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2276412,"hashId":"78e091f8b8e4eff7e162d93ee630b5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o disposto no Estatuto dos Servidores Municipais de Presidente Prudente (Lei Complementar n\u00ba 05\/1991), assinale a alternativa correta a respeito da promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8963459,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para efeitos de promo\u00e7\u00e3o, os pontos negativos s\u00e3o computados em decorr\u00eancia da falta de assiduidade, da indisciplina e da conduta imoral.","id":8963458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos de promo\u00e7\u00e3o, os pontos negativos s\u00e3o computados em decorr\u00eancia da falta de assiduidade, da indisciplina e da conduta imoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O merecimento, para fins de promo\u00e7\u00e3o, se apura por assiduidade, pontualidade, elogios, puni\u00e7\u00f5es e cursos de treinamento relacionados com as atribui\u00e7\u00f5es da classe que estiver ocupando ou da classe a que concorrer.","id":8963459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O merecimento, para fins de promo\u00e7\u00e3o, se apura por assiduidade, pontualidade, elogios, puni\u00e7\u00f5es e cursos de treinamento relacionados com as atribui\u00e7\u00f5es da classe que estiver ocupando ou da classe a que concorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 declarada sem efeito a promo\u00e7\u00e3o indevida, n\u00e3o ficando o servidor, nesse caso, obrigado \u00e0s restitui\u00e7\u00f5es, salvo da hip\u00f3tese de declara\u00e7\u00e3o falsa, omiss\u00e3o culposa ou erro escus\u00e1vel.","id":8963460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 declarada sem efeito a promo\u00e7\u00e3o indevida, n\u00e3o ficando o servidor, nesse caso, obrigado \u00e0s restitui\u00e7\u00f5es, salvo da hip\u00f3tese de declara\u00e7\u00e3o falsa, omiss\u00e3o culposa ou erro escus\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio submetido \u00e0 processo administrativo poder\u00e1 ser promovido, e sua promo\u00e7\u00e3o por merecimento n\u00e3o poder\u00e1 ser afetada ainda que do processo venha a resultar alguma penalidade.","id":8963461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio submetido \u00e0 processo administrativo poder\u00e1 ser promovido, e sua promo\u00e7\u00e3o por merecimento n\u00e3o poder\u00e1 ser afetada ainda que do processo venha a resultar alguma penalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo de servi\u00e7o no cargo, as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o e a forma de se processar as promo\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser fixadas por meio de lei ordin\u00e1ria de iniciativa do prefeito municipal.","id":8963462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de servi\u00e7o no cargo, as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o e a forma de se processar as promo\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser fixadas por meio de lei ordin\u00e1ria de iniciativa do prefeito municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar o conjunto formado pelos tr\u00eas primeiros n\u00fameros inteiros positivos de tr\u00eas algarismos distintos maiores que 100. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica desses n\u00fameros \u00e9 igual a:","provas":[{"id":77511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2341083,"hashId":"f5a653c169b0d14f1531a0fd33515c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o conjunto formado pelos tr\u00eas primeiros n\u00fameros inteiros positivos de tr\u00eas algarismos distintos maiores que 100. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica desses n\u00fameros \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9254414,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"101","id":9254412,"corpo":"<p>101<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"102","id":9254413,"corpo":"<p>102<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"103","id":9254414,"corpo":"<p>103<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"104","id":9254415,"corpo":"<p>104<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/2341083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, sobre o certificado digital, analisar os itens abaixo:I. \u00c9 um registro eletr\u00f4nico composto por um conjunto de dados que distingue uma entidade e associa a ela uma chave p\u00fablica.II. Pode ser emitido para pessoas, empresas, equipamentos ou servi\u00e7os na rede e pode ser homologado para diferentes usos, como confidencialidade e assinatura digital.","provas":[{"id":77511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2341096,"hashId":"ef39ea6f9b8d7b8af2ce7bc1afbc8d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, sobre o certificado digital, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um registro eletr\u00f4nico composto por um conjunto de dados que distingue uma entidade e associa a ela uma chave p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode ser emitido para pessoas, empresas, equipamentos ou servi\u00e7os na rede e pode ser homologado para diferentes usos, como confidencialidade e assinatura digital.<\/p>","resposta":9254465,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9254465,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9254466,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9254467,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9254468,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2341096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}