{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165910,"perPage":"100","pages":21660,"page":20727,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um certo aeroporto, Ana caminhava \u00e0 raz\u00e3o de um metro por segundo. Ao utilizar uma esteira rolante de 210 metros, que se movimenta no mesmo sentido em que ela caminhava, continuou andando no mesmo passo. Ao chegar ao final da esteira, Ana verificou ter levado exatamente 1 minuto para percorrer toda a extens\u00e3o da esteira. Se Ana n\u00e3o tivesse continuado a caminhar quando estava sobre a esteira, o tempo que levaria para ser transportada do in\u00edcio ao fim da esteira seria igual a","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104318,"hashId":"69cffb5e3619172039af02273596b216","enunciado":"<p align=justify>Em um certo aeroporto, Ana caminhava \u00e0 raz\u00e3o de\r\num metro por segundo. Ao utilizar uma esteira rolante\r\nde 210 metros, que se movimenta no mesmo sentido\r\nem que ela caminhava, continuou andando no\r\nmesmo passo. Ao chegar ao final da esteira, Ana verificou\r\nter levado exatamente 1 minuto para percorrer\r\ntoda a extens\u00e3o da esteira. Se Ana n\u00e3o tivesse continuado\r\na caminhar quando estava sobre a esteira, o\r\ntempo que levaria para ser transportada do in\u00edcio ao\r\nfim da esteira seria igual a<\/p>","resposta":493054,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1minuto e 20 segundos","id":493053,"corpo":"<p align=justify>1minuto e 20 segundos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1minuto e 24 segundos","id":493054,"corpo":"<p align=justify>1minuto e 24 segundos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1minuto e 30 segundos.","id":493055,"corpo":"<p align=justify>1minuto e 30 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 minuto e 40 segundos.","id":493056,"corpo":"<p align=justify>1 minuto e 40 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 minutos","id":493057,"corpo":"<p align=justify>2 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/104318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hierarquia de tecnologias de mem\u00f3ria, que inclui registradores, mem\u00f3ria principal, cache e discos, verifica-se que quanto maior a capacidade de armazenamento, maior o tempo de acesso.","provas":[{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 08:16:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":652117,"hashId":"688b143a8268cbd904297df61b0418c6","enunciado":"<p align=justify>Na hierarquia de tecnologias de mem\u00f3ria, que inclui\r\nregistradores, mem\u00f3ria principal, cache e discos, verifica-se\r\nque quanto maior a capacidade de armazenamento, maior o\r\ntempo de acesso.<\/p>","resposta":2246300,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2246301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2246300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inform\u00e1tica e as tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o estruturadas a partir de componentes f\u00edsicos b\u00e1sicos que incluem dispositivos de processamento, armazenamento e comunica\u00e7\u00e3o, bem como elementos l\u00f3gicos para representa\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o empregando tais dispositivos. Acerca das caracter\u00edsticas desses elementos f\u00edsicos e l\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","id":303532,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A inform\u00e1tica e as tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o estruturadas\r\na partir de componentes f\u00edsicos b\u00e1sicos que incluem dispositivos\r\nde processamento, armazenamento e comunica\u00e7\u00e3o, bem como\r\nelementos l\u00f3gicos para representa\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o\r\nempregando tais dispositivos. Acerca das caracter\u00edsticas desses\r\nelementos f\u00edsicos e l\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.<\/p><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/652117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 modo de interven\u00e7\u00e3o na propriedade por meio do qual a propriedade \u00e9 transferida para o poder p\u00fablico ou para seus delegados mediante pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66815,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2004-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 19:55:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035637,"hashId":"efdca36245653d8d113dd94cf327f479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 modo de interven\u00e7\u00e3o na propriedade por meio do qual a propriedade \u00e9 transferida para o poder p\u00fablico ou para seus delegados mediante pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7934282,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a propriedade privada pode ser expropriada, sendo incab\u00edvel a expropria\u00e7\u00e3o de propriedade p\u00fablica.","id":7934280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a propriedade privada pode ser expropriada, sendo incab\u00edvel a expropria\u00e7\u00e3o de propriedade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o, pelos estados-membros, as a\u00e7\u00f5es, quotas ou direitos de sociedade privada cujo funcionamento dependa de autoriza\u00e7\u00e3o do governo federal e se subordine \u00e0 sua fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":7934281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o, pelos estados-membros, as a\u00e7\u00f5es, quotas ou direitos de sociedade privada cujo funcionamento dependa de autoriza\u00e7\u00e3o do governo federal e se subordine \u00e0 sua fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A posse de bem im\u00f3vel \u00e9 suscet\u00edvel de ser expropriada independentemente da propriedade.","id":7934282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse de bem im\u00f3vel \u00e9 suscet\u00edvel de ser expropriada independentemente da propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o por zona \u00e9 aquela em que h\u00e1 expropria\u00e7\u00e3o de \u00e1rea destinada a urbaniza\u00e7\u00e3o ou reurbaniza\u00e7\u00e3o, sendo permitido ao poder p\u00fablico, nessas hip\u00f3teses, alienar essas \u00e1reas a particulares.","id":7934283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o por zona \u00e9 aquela em que h\u00e1 expropria\u00e7\u00e3o de \u00e1rea destinada a urbaniza\u00e7\u00e3o ou reurbaniza\u00e7\u00e3o, sendo permitido ao poder p\u00fablico, nessas hip\u00f3teses, alienar essas \u00e1reas a particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse de im\u00f3vel urbano mediante dep\u00f3sito de seu valor cadastral para fins de imposto predial contraria a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7934284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse de im\u00f3vel urbano mediante dep\u00f3sito de seu valor cadastral para fins de imposto predial contraria a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408506,"slug":"direito-administrativo-pressupostos-da-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica","pai":408506,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408507,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao-por-necessidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408511,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase execut\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase execut\u00f3ria","pai":408511,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408513,"slug":"direito-administrativo-fase-executoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o valideFormulario \u00e9 executada imediatamente ap\u00f3s a carga e apresenta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina HTML na tela de um browser web.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:15:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935494,"hashId":"6b36b078cb23d99dc24e6124ab3bb5dd","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o valideFormulario \u00e9 executada imediatamente\r\nap\u00f3s a carga e apresenta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina HTML na tela de um\r\nbrowser web.","resposta":3278777,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina HTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java, JavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.","id":357305,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/41.gif\"><\/p><p>Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina\r\nHTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java,\r\nJavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 85","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formul\u00e1rio HTML \u00e9 integralmente declarado dentro de uma estrutura de tabela formada por cinco linhas e duas colunas.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935495,"hashId":"f678601e870879595d8c7916d55e832c","enunciado":"O formul\u00e1rio HTML \u00e9 integralmente declarado dentro de\r\numa estrutura de tabela formada por cinco linhas e duas\r\ncolunas.","resposta":3278779,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina HTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java, JavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.","id":357305,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/41.gif\"><\/p><p>Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina\r\nHTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java,\r\nJavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 85","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Par\u00e1","sigla":"PRODEPA","id":157,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"prodepa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"DAE (digital audio extraction) \u00e9 um par\u00e2metro que define a velocidade de processamento e de extra\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00e1udio armazenados em um CDROM ou em um CDRW.","provas":[{"id":19470,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Par\u00e1","sigla":"PRODEPA","id":157,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"prodepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prodepa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRODEPA - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":673832,"hashId":"3f4d14436dfe505c77544172c8e7c423","enunciado":"<p align=justify>DAE (digital audio extraction) \u00e9 um par\u00e2metro que define a\r\nvelocidade de processamento e de extra\u00e7\u00e3o de arquivos de\r\n\u00e1udio armazenados em um CDROM ou em um CDRW.<\/p>","resposta":2309614,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2309614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2309615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos dispositivos de armazenamento dos tipos CDROM e disco r\u00edgido, julgue os itens a seguir.","id":308382,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos dispositivos de\r\narmazenamento dos tipos CDROM e disco r\u00edgido, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 125","ordem":123},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","oab":false,"nome":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419783,"slug":"informatica-unidade-cd-dvd-blu-ray"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/673832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 75\/93, ao dispor sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, estabelece que a elabora\u00e7\u00e3o da lista s\u00eaxtupla, para a composi\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, compete","provas":[{"id":3311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":345137,"hashId":"35c5699aa90fa863a201cfdbe1fb2e95","enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n\u00ba 75\/93, ao dispor sobre o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico da Uni\u00e3o, estabelece que a elabora\u00e7\u00e3o\r\nda lista s\u00eaxtupla, para a composi\u00e7\u00e3o do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a, compete<\/p>","resposta":1227271,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Conselho de Assessoramento Superior do MPU.","id":1227270,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho de Assessoramento Superior do\r\nMPU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica.","id":1227271,"corpo":"<p align=justify>ao Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF).","id":1227272,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\r\n(MPF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o do MPF.","id":1227273,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o do MPF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Corregedoria do MPF.","id":1227274,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Corregedoria do MPF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/345137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso do arranjo sistem\u00e1tico por assunto de um acervo de documentos impressos, o n\u00famero de chamada \u00e9, em geral, o n\u00famero da classifica\u00e7\u00e3o acrescido de letras do nome do editor.","provas":[{"id":18112,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-c3-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":29914,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-c3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":625348,"hashId":"5a9128583547c8fc862c073faac6a7b1","enunciado":"<p align=justify>No caso do arranjo sistem\u00e1tico por assunto de um acervo\r\nde documentos impressos, o n\u00famero de chamada \u00e9, em\r\ngeral, o n\u00famero da classifica\u00e7\u00e3o acrescido de letras do\r\nnome do editor.<\/p>","resposta":2179277,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2179277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impressa e da eletr\u00f4nica, com vistas ao seu armazenamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297882,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impressa e da\r\neletr\u00f4nica, com vistas ao seu armazenamento, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/625348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma de armazenamento dos documentos deve ser escolhida de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, as possibilidades do local e dos equipamentos dispon\u00edveis e as condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o existentes.","provas":[{"id":18112,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-c3-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":29914,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-c3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":625350,"hashId":"834e93c424dc70e5f0646bc244ddbecc","enunciado":"<p align=justify>A forma de armazenamento dos documentos deve ser\r\nescolhida de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, as possibilidades do\r\nlocal e dos equipamentos dispon\u00edveis e as condi\u00e7\u00f5es de\r\nconserva\u00e7\u00e3o existentes.<\/p>","resposta":2179280,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2179281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2179280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impressa e da eletr\u00f4nica, com vistas ao seu armazenamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297882,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o impressa e da\r\neletr\u00f4nica, com vistas ao seu armazenamento, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/625350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo \u201cgetSize\u201d retorna uma refer\u00eancia a uma inst\u00e2ncia da classe Dimension, que cont\u00e9m as dimens\u00f5es da \u00e1rea de desenho alocada para o applet na p\u00e1gina HTML sobre a qual ele \u00e9 carregado.","provas":[{"id":18276,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18275,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30283,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30282,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":30285,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30284,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632655,"hashId":"8cb499c8e0518093dbcbda725fe2034c","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo \u201cgetSize\u201d retorna uma refer\u00eancia a uma inst\u00e2ncia\r\nda classe Dimension, que cont\u00e9m as dimens\u00f5es da \u00e1rea de\r\ndesenho alocada para o applet na p\u00e1gina HTML sobre a\r\nqual ele \u00e9 carregado.<\/p>","resposta":2196914,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2196915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2196914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da tecnologia Java e do c\u00f3digo anterior, desenvolvido com essa tecnologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299406,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18275\/11.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Acerca da tecnologia Java e do c\u00f3digo anterior, desenvolvido com essa tecnologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, existe grande uniformidade no que se refere ao formato f\u00edsico de organiza\u00e7\u00e3o de sistemas de arquivos, sendo o maior destaque a similaridade entre sistemas Unix-like e Windows 2000.","provas":[{"id":18275,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30282,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":30283,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30284,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30285,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18276,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632667,"hashId":"e59c3e98795c3393f36c6f13f326f01b","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, existe grande uniformidade no que se refere ao\r\nformato f\u00edsico de organiza\u00e7\u00e3o de sistemas de arquivos, sendo\r\no maior destaque a similaridade entre sistemas Unix-like e\r\nWindows 2000.<\/p>","resposta":2196939,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2196939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2196938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta a estrutura em camadas do sistema operacional 4.4BSD, um sistema Unix-like. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais Unix-like, julgue os itens que se seguem.","id":299408,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18275\/14.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta a estrutura em camadas do sistema operacional 4.4BSD, um sistema Unix-like. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais Unix-like, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896,"slug":"analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"uso restrito de software livre.","provas":[{"id":17996,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896,"slug":"analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":619894,"hashId":"6b46f881c4aa604f5dd0facb4b217895","enunciado":"<p align=justify>uso restrito de software livre.<\/p>","resposta":2165896,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2165895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2165896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As novidades no mercado da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o incluem o(a)","id":296760,"enunciado":"<p align=justify>As novidades no mercado da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o\r\nincluem o(a)<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPQ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPQ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395967,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-desenvolvimento-cientifico-e-tecnologico-cnpq"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/619894","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Artes C\u00eanicas","id":1929,"slug":"professor-area-educacao-artistica-e-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os limites de idade na escolaridade obrigat\u00f3ria variam entre os pa\u00edses e segundo as circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas que afetaram cada um deles. No Brasil, a faixa et\u00e1ria de escolaridade est\u00e1 compreendida entre 07 e 14 anos. Quanto ao ensino obrigat\u00f3rio \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2825,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Artes C\u00eanicas","id":1929,"slug":"professor-area-educacao-artistica-e-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-artistica-e-artes-cenicas-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Artes C\u00eanicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":78545,"hashId":"2f3ae4d4ee917d7db30987acf4b0835f","enunciado":"<p align=justify>Os limites de idade na escolaridade obrigat\u00f3ria variam entre os pa\u00edses e\r\nsegundo as circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas que afetaram cada um deles. No\r\nBrasil, a faixa et\u00e1ria de escolaridade est\u00e1 compreendida entre 07 e 14\r\nanos. Quanto ao ensino obrigat\u00f3rio \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":371335,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o nas sociedades em desenvolvimento, como no Brasil, apesar de obrigat\u00f3ria em determinada faixa et\u00e1ria, tem o car\u00e1ter de garantir privil\u00e9gios, onde os sujeitos de classes de melhor poder aquisitivo optam por matricular seus filhos em escolas privadas e de melhor qualidade.","id":371332,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o nas sociedades em desenvolvimento, como no Brasil,\r\napesar de obrigat\u00f3ria em determinada faixa et\u00e1ria, tem o car\u00e1ter de\r\ngarantir privil\u00e9gios, onde os sujeitos de classes de melhor poder\r\naquisitivo optam por matricular seus filhos em escolas privadas e de\r\nmelhor qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es sociais, como trabalho dos pais e centros de interesses dos meninos\/as e jovens na sociedade contempor\u00e2nea, tendem a acabar com a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o.","id":371333,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es sociais, como trabalho dos pais e centros de\r\ninteresses dos meninos\/as e jovens na sociedade contempor\u00e2nea,\r\ntendem a acabar com a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escolariza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 uma necessidade em sociedades avan\u00e7adas, pois a educa\u00e7\u00e3o nessas sociedades pode ser desenvolvida atrav\u00e9s de trabalhos no meio familiar, igrejas e institui\u00e7\u00f5es sociais: conselhos comunit\u00e1rios, clubes sociais, entre outros.","id":371334,"corpo":"<p align=justify>A escolariza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 uma necessidade em sociedades\r\navan\u00e7adas, pois a educa\u00e7\u00e3o nessas sociedades pode ser\r\ndesenvolvida atrav\u00e9s de trabalhos no meio familiar, igrejas e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es sociais: conselhos comunit\u00e1rios, clubes sociais, entre\r\noutros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A obrigatoriedade representa um projeto de socializa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, a oportunidade e a inten\u00e7\u00e3o de sentar as bases de uma cultura comum para todo um grupo social. A educa\u00e7\u00e3o, com seu efeito socializador, homogene\u00edza cren\u00e7as, aspira\u00e7\u00f5es, valores e comportamentos b\u00e1sicos para manter uma ordem numa sociedade complexa.","id":371335,"corpo":"<p align=justify>A obrigatoriedade representa um projeto de socializa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o,\r\na oportunidade e a inten\u00e7\u00e3o de sentar as bases de uma cultura\r\ncomum para todo um grupo social. A educa\u00e7\u00e3o, com seu efeito\r\nsocializador, homogene\u00edza cren\u00e7as, aspira\u00e7\u00f5es, valores e\r\ncomportamentos b\u00e1sicos para manter uma ordem numa sociedade\r\ncomplexa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/78545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os instrumentos abrasivos aglutinados, confeccionados com uma fina camada de abrasivo cimentado em base flex\u00edvel, s\u00e3o instrumentos rotat\u00f3rios de desgaste.","provas":[{"id":18877,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18876,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18872,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18873,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18874,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2004"},{"id":18862,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18875,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2004"},{"id":18863,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18864,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2004"},{"id":18867,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18866,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"},{"id":18865,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":654970,"hashId":"a345955c341b7885aca82fe4ac82e233","enunciado":"<p align=justify>Os instrumentos abrasivos aglutinados, confeccionados com\r\numa fina camada de abrasivo cimentado em base flex\u00edvel, s\u00e3o\r\ninstrumentos rotat\u00f3rios de desgaste.<\/p>","resposta":2252998,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2252998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2252997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos operat\u00f3rios e \u00e0s t\u00e9cnicas operat\u00f3rias, julgue os itens que se seguem.","id":304202,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos operat\u00f3rios e \u00e0s t\u00e9cnicas operat\u00f3rias,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/654970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a amostragem for feita adequadamente, os resultados ter\u00e3o validade externa elevada.","provas":[{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":595416,"hashId":"cd7e4471ebb58a89c022dbea8922ae2e","enunciado":"<p align=justify>Se a amostragem for feita adequadamente, os resultados\r\nter\u00e3o validade externa elevada.<\/p>","resposta":2095819,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que se pretende realizar um inqu\u00e9rito para estimar a preval\u00eancia de portadores de hepatite viral do tipo B por meio da aferi\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus e admitindo que a amostra da popula\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 realizado esse inqu\u00e9rito deva representar adequadamente a heterogeneidade do comportamento da doen\u00e7a, segundo a faixa et\u00e1ria e os h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos, julgue os itens abaixo.","id":291615,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que se pretende realizar um inqu\u00e9rito para estimar\r\na preval\u00eancia de portadores de hepatite viral do tipo B por meio\r\nda aferi\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus e admitindo que a\r\namostra da popula\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 realizado esse inqu\u00e9rito deva\r\nrepresentar adequadamente a heterogeneidade do comportamento\r\nda doen\u00e7a, segundo a faixa et\u00e1ria e os h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/595416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Busca ativa de casos \u00e9 a busca de casos suspeitos, que se d\u00e1, de forma permanente ou n\u00e3o, por meio de visitas peri\u00f3dicas do servi\u00e7o de sa\u00fade em \u00e1reas silenciosas e na ocorr\u00eancia de casos em munic\u00edpios vizinhos.","provas":[{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601420,"hashId":"bb500c61dfab7ab5138e3594980f0a3d","enunciado":"<p align=justify>Busca ativa de casos \u00e9 a busca de casos suspeitos, que se d\u00e1,\r\nde forma permanente ou n\u00e3o, por meio de visitas peri\u00f3dicas\r\ndo servi\u00e7o de sa\u00fade em \u00e1reas silenciosas e na ocorr\u00eancia de\r\ncasos em munic\u00edpios vizinhos.<\/p>","resposta":2112014,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2112015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2112014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":292936,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/601420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2000, qual a fun\u00e7\u00e3o do item Vers\u00f5es do menu Arquivo?","provas":[{"id":2612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":350530,"hashId":"1d5e29b8fc601b1ffce8b6d8100a20d1","enunciado":"<p align=justify>No Word 2000, qual a fun\u00e7\u00e3o do item Vers\u00f5es do\r\nmenu Arquivo?<\/p>","resposta":1244254,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvar em vers\u00f5es anteriores do Word, como Word 97 e Word 6.","id":1244253,"corpo":"<p align=justify>Salvar em vers\u00f5es anteriores do Word, como\r\nWord 97 e Word 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salvar vers\u00f5es de um documento em seu estado atual.","id":1244254,"corpo":"<p align=justify>Salvar vers\u00f5es de um documento em seu estado\r\natual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salvar em vers\u00f5es para processadores de texto de outros fabricantes, como WordStar, WordPerfect etc.","id":1244255,"corpo":"<p align=justify>Salvar em vers\u00f5es para processadores de texto\r\nde outros fabricantes, como WordStar,\r\nWordPerfect etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Salvar em formato HTML, para ser aberto pelo Internet Explorer","id":1244256,"corpo":"<p align=justify>Salvar em formato HTML, para ser aberto pelo\r\nInternet Explorer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvar em formatos de exporta\u00e7\u00e3o PDF ou formatos GIF ou JPG.","id":1244257,"corpo":"<p align=justify>Salvar em formatos de exporta\u00e7\u00e3o PDF ou formatos\r\nGIF ou JPG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/350530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza, a extens\u00e3o e a profundidade dos procedimentos de auditoria a serem aplicados s\u00e3o reguladas por normas espec\u00edficas e independem de investiga\u00e7\u00f5es e da qualidade da prova a ser obtida.","provas":[{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":652305,"hashId":"24141b4434e0b9e1f6ec190e9bb736b8","enunciado":"<p align=justify>A natureza, a extens\u00e3o e a profundidade dos procedimentos\r\nde auditoria a serem aplicados s\u00e3o reguladas por normas\r\nespec\u00edficas e independem de investiga\u00e7\u00f5es e da qualidade da\r\nprova a ser obtida.<\/p>","resposta":2246677,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2246677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s normas, t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria interna e externa adotados no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":303570,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s normas, t\u00e9cnicas e procedimentos de\r\nauditoria interna e externa adotados no Brasil, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 105","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/652305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, os inv\u00f3lucros ou recipientes nacionais destinados ao transporte de mercadorias perigosas devem ser homologados pela Diretoria de Portos e Costas. No certificado de homologa\u00e7\u00e3o constar\u00e1 a marca\u00e7\u00e3o UN, atribu\u00edda pelo Comit\u00ea de Peritos em Transporte de Mercadorias Perigosas das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a ser feita nas embalagens. Uma c\u00f3pia desse certificado dever\u00e1 acompanhar cada carregamento, visando compor a documenta\u00e7\u00e3o da carga.","provas":[{"id":17837,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":17836,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:36:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":615185,"hashId":"151bbbada61988a1d40646126c5ccca9","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, os inv\u00f3lucros ou recipientes nacionais destinados\r\nao transporte de mercadorias perigosas devem ser\r\nhomologados pela Diretoria de Portos e Costas. No\r\ncertificado de homologa\u00e7\u00e3o constar\u00e1 a marca\u00e7\u00e3o UN,\r\natribu\u00edda pelo Comit\u00ea de Peritos em Transporte de\r\nMercadorias Perigosas das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a ser feita nas\r\nembalagens. Uma c\u00f3pia desse certificado dever\u00e1\r\nacompanhar cada carregamento, visando compor a\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o da carga.<\/p>","resposta":2152755,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":295766,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Patrimonial do Terminal","id":9800,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-patrimonial-do-terminal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica","id":9799,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica","id":9801,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Patrimonial do Terminal","id":9802,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-patrimonial-do-terminal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dep\u00f3sito deveria ter, no m\u00ednimo, uma sa\u00edda de emerg\u00eancia para possibilitar a fuga dos ocupantes do pr\u00e9dio.","provas":[{"id":17859,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Patrimonial do Terminal","id":9800,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-patrimonial-do-terminal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-patrimonial-do-terminal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Patrimonial do Terminal - 2004"},{"id":17858,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica","id":9799,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica - 2004"},{"id":17860,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica","id":9801,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-seguranca-fisica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Seguran\u00e7a F\u00edsica - 2004"},{"id":17861,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Patrimonial do Terminal","id":9802,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-patrimonial-do-terminal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-patrimonial-do-terminal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Patrimonial do Terminal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:36:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":452,"descricao":"Gest\u00e3o De Seguran\u00e7a Privada"},{"id":216,"descricao":"Seguran\u00e7a Privada\/Vigilante"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":615951,"hashId":"ce5abf752fa0e92a5d215bc49f821572","enunciado":"<p align=justify>O dep\u00f3sito deveria ter, no m\u00ednimo, uma sa\u00edda de emerg\u00eancia\r\npara possibilitar a fuga dos ocupantes do pr\u00e9dio.<\/p>","resposta":2154857,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2154858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2154857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um inc\u00eandio est\u00e1 se iniciando em uma m\u00e1quina el\u00e9trica instalada dentro de um dep\u00f3sito cujo pavimento tem 2.500 m\u00b2 e 7 m de p\u00e9-direito. O fogo come\u00e7ou \u00e0 meia-noite, devido a um curto-circuito. Nesse hor\u00e1rio, apenas tr\u00eas trabalhadores estavam no local, realizando tarefas administrativas, e ficaram presos em uma sala, com as chamas impossibilitando a fuga. O dep\u00f3sito conta com os seguintes dispositivos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio: extintores port\u00e1teis, hidrantes, detectores de inc\u00eandio e chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers). O sistema de detec\u00e7\u00e3o acionou o alarme 3 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do fogo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":295918,"enunciado":"<P align=justify>Um inc\u00eandio est\u00e1 se iniciando em uma m\u00e1quina el\u00e9trica instalada dentro de um dep\u00f3sito cujo pavimento tem 2.500 m\u00b2 e 7 m de p\u00e9-direito. O fogo come\u00e7ou \u00e0 meia-noite, devido a um curto-circuito. Nesse hor\u00e1rio, apenas tr\u00eas trabalhadores estavam no local, realizando tarefas administrativas, e ficaram presos em uma sala, com as chamas impossibilitando a fuga. O dep\u00f3sito conta com os seguintes dispositivos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio: extintores port\u00e1teis, hidrantes, detectores de inc\u00eandio e chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers). O sistema de detec\u00e7\u00e3o acionou o alarme 3 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do fogo. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/615951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma pessoa deseja acumular R$ 7.750,00 ao final de um per\u00edodo de 35 meses em uma caderneta de poupan\u00e7a que paga a taxa de juros compostos de 4% a.m. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando (1,04)36 = 4,1, \u00e9 correto concluir que essa pessoa alcan\u00e7ar\u00e1 o seu intento, realizando 36 dep\u00f3sitos mensais e sucessivos de R$ 90,00 nessa poupan\u00e7a.","provas":[{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":652905,"hashId":"63d27afa8908ec1a4cc7954262481c90","enunciado":"<P align=justify>Suponha que uma pessoa deseja acumular R$ 7.750,00 ao final de um per\u00edodo de 35 meses em uma caderneta de poupan\u00e7a que paga a taxa de juros compostos de 4% a.m. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando (1,04)<SUP>36<\/SUP> = 4,1, \u00e9 correto concluir que essa pessoa alcan\u00e7ar\u00e1 o seu intento, realizando 36 dep\u00f3sitos mensais e sucessivos de R$ 90,00 nessa poupan\u00e7a.<\/P>","resposta":2247903,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2247903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2247902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":303725,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/652905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia da administra\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento teve como resultados, entre outros, a hipertrofia da administra\u00e7\u00e3o indireta e um alto grau de insulamento burocr\u00e1tico.","provas":[{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638606,"hashId":"72198972649abcb536aba5417a3a7efa","enunciado":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia da administra\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento teve como\r\nresultados, entre outros, a hipertrofia da administra\u00e7\u00e3o indireta\r\ne um alto grau de insulamento burocr\u00e1tico.<\/p>","resposta":2213426,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":300582,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 72","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426176,"slug":"administracao-publica-reformas-historico-e-evolucao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/638606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O apoio fornecido pelas ferramentas CASE n\u00e3o revolucionou a engenharia de software, como haviam previsto seus proponentes originais, principalmente devido a duas limita\u00e7\u00f5es: (i) a engenharia de software \u00e9 essencialmente uma atividade de projeto que tem como base o pensamento criativo e (ii) a tecnologia CASE n\u00e3o \u00e9, em geral, compat\u00edvel com a situa\u00e7\u00e3o da maioria das organiza\u00e7\u00f5es, onde a engenharia de software \u00e9 uma atividade realizada em equipe, o que exige que os engenheiros dediquem bastante tempo interagindo com outros membros da equipe.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935449,"hashId":"e10fa8ad2ff9c25e76a1abc503f3c513","enunciado":"O apoio fornecido pelas ferramentas CASE n\u00e3o\r\nrevolucionou a engenharia de software, como haviam\r\nprevisto seus proponentes originais, principalmente devido\r\na duas limita\u00e7\u00f5es: (i) a engenharia de software \u00e9\r\nessencialmente uma atividade de projeto que tem como base\r\no pensamento criativo e (ii) a tecnologia CASE n\u00e3o \u00e9, em\r\ngeral, compat\u00edvel com a situa\u00e7\u00e3o da maioria das\r\norganiza\u00e7\u00f5es, onde a engenharia de software \u00e9 uma atividade\r\nrealizada em equipe, o que exige que os engenheiros\r\ndediquem bastante tempo interagindo com outros membros\r\nda equipe.","resposta":3278686,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela acima apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o de ferramentas CASE, com base em fases e atividades do desenvolvimento de software. Considerando essa tabela bem como conceitos e caracter\u00edsticas de ferramentas CASE e das fases indicadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":357300,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/37.gif\"><\/p><p>A tabela acima apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o de ferramentas\r\nCASE, com base em fases e atividades do desenvolvimento de\r\nsoftware. Considerando essa tabela bem como conceitos e\r\ncaracter\u00edsticas de ferramentas CASE e das fases indicadas, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 44","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mesmo motivo justifica a aus\u00eancia de acentua\u00e7\u00e3o nas palavras \u201caltivez\u201d, \u201cnobreza\u201d e \u201crealeza\u201d.","provas":[{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":946166,"hashId":"4ea69277600150b9643050ef2b2ed5a7","enunciado":"O mesmo motivo justifica a aus\u00eancia de acentua\u00e7\u00e3o nas\r\npalavras \u201caltivez\u201d, \u201cnobreza\u201d e \u201crealeza\u201d.","resposta":3314404,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3314403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3314404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":359354,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o haveria erro sint\u00e1tico nem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o do texto, caso a palavra \u201csolit\u00e1ria\u201d (l.16) fosse eliminada.","provas":[{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":946170,"hashId":"c44d971dcef70f2fd8ef73c3cedcfc1e","enunciado":"N\u00e3o haveria erro sint\u00e1tico nem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o\r\ndo texto, caso a palavra \u201csolit\u00e1ria\u201d (l.16) fosse eliminada.","resposta":3314411,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3314412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3314411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":359354,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tr\u00eas desses recipientes, cada um com capacidade para 1,5 litro, comportam uma quantidade superior de \u00e1gua que uma d\u00fazia e meia de recipientes com capacidade de 0,3 litro cada um.","provas":[{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":946233,"hashId":"88a8888aeffd5b274996a14896ab92c1","enunciado":"Tr\u00eas desses recipientes, cada um com capacidade para\r\n1,5 litro, comportam uma quantidade superior de \u00e1gua\r\nque uma d\u00fazia e meia de recipientes com capacidade de\r\n0,3 litro cada um.","resposta":3314538,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3314538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3314537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua mineral comercializa seus produtos utilizando recipientes com capacidades para 0,3 litro, 1,5 litro e 5 litros. Julgue os itens a seguir a respeito desses recipientes.","id":359369,"enunciado":"Uma empresa de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua mineral comercializa seus\r\nprodutos utilizando recipientes com capacidades para 0,3 litro,\r\n1,5 litro e 5 litros. Julgue os itens a seguir a respeito desses\r\nrecipientes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/946233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Joana recebeu uma quantia superior \u00e0 quantia recebida por Paulo.","provas":[{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":946237,"hashId":"1a862b95b12f0ff2a8c35bc00654888c","enunciado":"Joana recebeu uma quantia superior \u00e0 quantia recebida por Paulo.","resposta":3314546,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3314545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3314546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359370,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/14.gif\">","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/946237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os tempos gastos por uma lancha e por um barco para atravessar um rio e iniciar o retorno ao ponto de partida s\u00e3o, respectivamente, iguais a 50 min e 30 min. Se a lancha e o barco saem do mesmo ponto \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, ent\u00e3o, eles chegar\u00e3o juntos do outro lado do rio, pela primeira vez, quando a lancha completar a sua terceira travessia.","provas":[{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":946242,"hashId":"b0424d6fa19e66b316d1c33cfcb9935f","enunciado":"Considere que os tempos gastos por uma lancha e por um barco para\r\natravessar um rio e iniciar o retorno ao ponto de partida s\u00e3o,\r\nrespectivamente, iguais a 50 min e 30 min. Se a lancha e o barco\r\nsaem do mesmo ponto \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, ent\u00e3o, eles chegar\u00e3o\r\njuntos do outro lado do rio, pela primeira vez, quando a lancha\r\ncompletar a sua terceira travessia.","resposta":3314555,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3314555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3314556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":359372,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/946242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de o Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado ter como foco principal a reorganiza\u00e7\u00e3o institucional dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de o plano plurianual enfatizar a reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e dos instrumentos de planejamento e gest\u00e3o, ambos est\u00e3o alinhados aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial.","provas":[{"id":28545,"cargo":{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Procurador Consultivo do Tribunal de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":936152,"hashId":"20d450fc935c2ba989a5bc84c42738d0","enunciado":"Apesar de o Plano Diretor da Reforma do Aparelho do\r\nEstado ter como foco principal a reorganiza\u00e7\u00e3o institucional\r\ndos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de o plano\r\nplurianual enfatizar a reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e dos\r\ninstrumentos de planejamento e gest\u00e3o, ambos est\u00e3o\r\nalinhados aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial.","resposta":3280644,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3280645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3280644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado contempor\u00e2neo brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":357442,"enunciado":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado\r\ncontempor\u00e2neo brasileiro, julgue os itens seguintes.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/936152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430,"slug":"tecnico-da-area-instrumental-do-governo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sead-mt-mt"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levantamentos referem-se a procedimentos destinados a verificar, aferir ou conferir a exist\u00eancia, a integridade ou o valor real de itens patrimoniais, como, por exemplo, a contagem f\u00edsica dos estoques.","provas":[{"id":28771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430,"slug":"tecnico-da-area-instrumental-do-governo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sead-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-mt-mt-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-instrumental-do-governo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD MT - T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":434,"descricao":"Instrumenta\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":939826,"hashId":"0fc2e7507a45dfa3b2818d5f86ac70cf","enunciado":"Levantamentos referem-se a procedimentos destinados a\r\nverificar, aferir ou conferir a exist\u00eancia, a integridade ou o\r\nvalor real de itens patrimoniais, como, por exemplo, a\r\ncontagem f\u00edsica dos estoques.","resposta":3293252,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3293252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3293253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358214,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de contabilidade, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/939826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo que o acesso ao s\u00edtio do STJ acima descrito foi realizado a partir de uma rede wireless padr\u00e3o IEEE 802.11 ponto-multiponto (rede n\u00e3o-ad-hoc), \u00e9 poss\u00edvel que taxas da ordem de 2 Mbps possam ter ocorrido no upload ou no download de informa\u00e7\u00f5es entre o computador do usu\u00e1rio e o access point dessa rede.","provas":[{"id":1168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":361558,"hashId":"4743854548cfb2f31f6e0874aaefa951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o acesso ao s\u00edtio do STJ acima descrito foi realizado a partir de uma rede <em>wireless<\/em> padr\u00e3o IEEE 802.11 ponto-multiponto (rede n\u00e3o-<em>ad-hoc<\/em>), \u00e9 poss\u00edvel que taxas da ordem de 2 Mbps possam ter ocorrido no <em>upload<\/em> ou no <em>download<\/em> de informa\u00e7\u00f5es entre o computador do usu\u00e1rio e o <em>access point<\/em> dessa rede.<\/p>","resposta":1286477,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1286477,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1286478,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Desejando obter informa\u00e7\u00f5es acerca de um ac\u00f3rd\u00e3o publicado em 2003 e dispon\u00edvel na Revista Eletr\u00f4nica da Jurisprud\u00eancia do STJ, um indiv\u00edduo acessou o s\u00edtio desse tribunal &#8212; http:\/\/www.stj.gov.br &#8212; e, ap\u00f3s algumas opera\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima. Considerando essa figura, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Internet e ao IE6.","id":212874,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/Imagem_134.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Desejando obter informa\u00e7\u00f5es acerca de um ac\u00f3rd\u00e3o publicado em 2003 e dispon\u00edvel na Revista Eletr\u00f4nica da Jurisprud\u00eancia do STJ, um indiv\u00edduo acessou o s\u00edtio desse tribunal &#8212; http:\/\/www.stj.gov.br &#8212; e, ap\u00f3s algumas opera\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o, obteve a p\u00e1gina <EM>web<\/EM> mostrada na janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima. Considerando essa figura, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Internet e ao IE6.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/361558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ades\u00e3o a tratamento m\u00e9dico implica o seguimento rigoroso de prescri\u00e7\u00e3o, que pode incluir o uso de medicamentos, dieta alimentar espec\u00edfica, mudan\u00e7a de cuidados di\u00e1rios e de estilo de vida. A palavra ades\u00e3o significa manter, seguir, acatar, concordar. Envolve, portanto, a quest\u00e3o \u00e9tica de autonomia de escolha do paciente e de seus cuidadores na fam\u00edlia.","provas":[{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":655265,"hashId":"5fb7ef9d18fc3b320eb3794e2c4970bb","enunciado":"<p align=justify>Ades\u00e3o a tratamento m\u00e9dico implica o seguimento rigoroso\r\nde prescri\u00e7\u00e3o, que pode incluir o uso de medicamentos, dieta\r\nalimentar espec\u00edfica, mudan\u00e7a de cuidados di\u00e1rios e de estilo\r\nde vida. A palavra ades\u00e3o significa manter, seguir, acatar,\r\nconcordar. Envolve, portanto, a quest\u00e3o \u00e9tica de autonomia\r\nde escolha do paciente e de seus cuidadores na fam\u00edlia.<\/p>","resposta":2253707,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2253708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2253707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na \u00e9tica que deve regular a atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo na institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304266,"enunciado":"<p align=justify>Com base na \u00e9tica que deve regular a atua\u00e7\u00e3o profissional do\r\npsic\u00f3logo na institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/655265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa mensal efetiva de juros simples da opera\u00e7\u00e3o foi superior a 6%.","provas":[{"id":18034,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-area-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":621239,"hashId":"372a46c6916e74150ea18972aacab0be","enunciado":"<p align=justify>A taxa mensal efetiva de juros simples da opera\u00e7\u00e3o foi\r\nsuperior a 6%.<\/p>","resposta":2169095,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2169096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2169095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 3.000,00 \u00e9 descontado em um banco 4 meses antes do vencimento, mediante desconto comercial simples. Sabendo que o valor do desconto \u00e9 igual a R$ 600,00, julgue os itens a seguir.","id":297045,"enunciado":"<p align=justify>Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 3.000,00 \u00e9 descontado em um\r\nbanco 4 meses antes do vencimento, mediante desconto comercial\r\nsimples. Sabendo que o valor do desconto \u00e9 igual a R$ 600,00, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/621239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 deve ser quitado, pelo sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o, em 10 parcelas anuais e sucessivas, sendo que a 1.\u00aa parcela vence 1 ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Supondo que a taxa de juros compostos \u00e9 de 15% ao ano e que (1,15) -10 = 0,25, ent\u00e3o o valor da parcela \u00e9 inferior a R$ 18.000,00.","provas":[{"id":18035,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18055,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Economia","id":9910,"slug":"analista-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":621271,"hashId":"7badb39ff8f9a817a31e492e7feb65a2","enunciado":"<P align=justify>Suponha que um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 deve ser quitado, pelo sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o, em 10 parcelas anuais e sucessivas, sendo que a 1.\u00aa parcela vence 1 ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Supondo que a taxa de juros compostos \u00e9 de 15% ao ano e que (1,15) <SUP>-10<\/SUP> = 0,25, ent\u00e3o o valor da parcela \u00e9 inferior a R$ 18.000,00.<\/P>","resposta":2169160,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2169159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2169160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":297055,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o das parcelas no Sistema Franc\u00eas","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o das parcelas no Sistema Franc\u00eas","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408977,"slug":"matematica-financeira-descricao-das-parcelas-no-sistema-frances"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/621271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estamento burocr\u00e1tico \u00e9 uma forma de burocracia patrimonial.","provas":[{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638628,"hashId":"36bebe7c7d0212b9258a007ec31ac1bf","enunciado":"<p align=justify>O estamento burocr\u00e1tico \u00e9 uma forma de burocracia\r\npatrimonial.<\/p>","resposta":2213470,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos modelos e paradigmas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":300584,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos modelos e paradigmas da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Reforma de 1967 - DL n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"A Reforma de 1967 - DL n\u00ba 200\/67","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404557,"slug":"administracao-publica-a-reforma-de-1967-dl-no-200-67"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/638628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"interrup\u00e7\u00e3o imediata do uso de tuberculost\u00e1ticos.","provas":[{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"},{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648220,"hashId":"e7520593ee944f0e1d849f01bc8c1686","enunciado":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o imediata do uso de tuberculost\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2237265,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2237265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a","id":302676,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/648220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":1701,"slug":"dentista-area-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 5.810\/94 N\u00c3O considera como de efetivo exerc\u00edcio, para todos os fins, o afastamento decorrente de:","provas":[{"id":810,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Contador - 2004"},{"id":2995,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2004"},{"id":2988,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":940,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Assistente Social - 2004"},{"id":898,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Economista - 2004"},{"id":858,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":1701,"slug":"dentista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-dentista-area-clinica","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Dentista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2004"},{"id":878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 10:43:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":18527,"hashId":"f7bf307e8e9a3eed5c3c9823a3596355","enunciado":"<P align=justify>A Lei no 5.810\/94 <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> considera como de efetivo exerc\u00edcio, para todos os fins, o afastamento decorrente de:<\/P>","resposta":90578,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os obrigat\u00f3rios em lei.","id":90576,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os obrigat\u00f3rios em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a-maternidade com dura\u00e7\u00e3o de 120 (cento e vinte) dias.","id":90577,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a-maternidade com dura\u00e7\u00e3o de 120 (cento e vinte) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":90578,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para tratar de interesse particular.","id":90579,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a para tratar de interesse particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desempenho de mandato classista.","id":90580,"corpo":"<p align=justify>desempenho de mandato classista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/18527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":507,"slug":"analista-judiciario-area-biologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento","id":512,"slug":"analista-judiciario-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e acertadamente a frase: \"Comarcas, Termos Judici\u00e1rios e Zonas Judici\u00e1rias s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es para\":","provas":[{"id":2918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":2907,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":507,"slug":"analista-judiciario-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-biologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":2929,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social-2","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":2894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"},{"id":2936,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento","id":512,"slug":"analista-judiciario-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":82622,"hashId":"5767e1a91ffbeb0546e258a2b1e1b972","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa correta e acertadamente a frase:\r\n\"Comarcas, Termos Judici\u00e1rios e Zonas Judici\u00e1rias s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es\r\npara\":<\/p>","resposta":390084,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do territ\u00f3rio do Estado do Maranh\u00e3o para os efeitos da administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a comum.","id":390084,"corpo":"<p align=justify>a divis\u00e3o do territ\u00f3rio do Estado do Maranh\u00e3o para os efeitos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indicar ao Governador do Estado o grau de import\u00e2ncia para efeito de destina\u00e7\u00e3o de verba na lei sobre or\u00e7amento anual do Estado do Maranh\u00e3o.","id":390085,"corpo":"<p align=justify>indicar ao Governador do Estado o grau de import\u00e2ncia para efeito\r\nde destina\u00e7\u00e3o de verba na lei sobre or\u00e7amento anual do Estado do\r\nMaranh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Corregedoria Geral da Justi\u00e7a organizar os seus servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.","id":390086,"corpo":"<p align=justify>a Corregedoria Geral da Justi\u00e7a organizar os seus servi\u00e7os de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os diversos distritos eleitorais do Estado do Maranh\u00e3o.","id":390087,"corpo":"<p align=justify>os diversos distritos eleitorais do Estado do Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/82622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relator \u00e9 quem preside a instru\u00e7\u00e3o do processo e durante sua instru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 solicitar parecer da Procuradoria Geral, sendo de seu ilimitado arb\u00edtrio o prazo de conclus\u00e3o de exig\u00eancias como a cita\u00e7\u00e3o ou a audi\u00eancia dos respons\u00e1veis.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935426,"hashId":"7a59e73b6f441301796e617829fb0920","enunciado":"O relator \u00e9 quem preside a instru\u00e7\u00e3o do processo e durante\r\nsua instru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 solicitar parecer da Procuradoria Geral,\r\nsendo de seu ilimitado arb\u00edtrio o prazo de conclus\u00e3o de\r\nexig\u00eancias como a cita\u00e7\u00e3o ou a audi\u00eancia dos respons\u00e1veis.","resposta":3278641,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3278641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3278640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei Org\u00e2nica do TCE\/PE, julgue os itens seguintes.","id":357296,"enunciado":"Quanto \u00e0 Lei Org\u00e2nica do TCE\/PE, julgue os itens seguintes.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE PE","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395233,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-pe"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/935426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que a nova legisla\u00e7\u00e3o antidrogas adotada recentemente pelo Brasil reduza o consumo dessas subst\u00e2ncias, justamente por torn\u00e1-lo crime e prever pesadas penalidades para quem for pego fazendo uso delas.","provas":[{"id":4617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":196389,"hashId":"76eeda37596f32a56e72a8c9aff10e93","enunciado":"<p align=justify>Espera-se que a nova legisla\u00e7\u00e3o antidrogas adotada\r\nrecentemente pelo Brasil reduza o consumo dessas\r\nsubst\u00e2ncias, justamente por torn\u00e1-lo crime e prever pesadas\r\npenalidades para quem for pego fazendo uso delas.<\/p>","resposta":820943,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":820943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":146716,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4617\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/196389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto d\u00e1 a entender que a onda de viol\u00eancia que assola a Cidade Maravilhosa n\u00e3o passa mesmo de uma onda, isto \u00e9, algo passageiro, uma conjuntura problem\u00e1tica intercalando longos per\u00edodos pac\u00edficos.","provas":[{"id":4617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":196390,"hashId":"2724c383eb83336751f2c04a343d12d2","enunciado":"<p align=justify>O texto d\u00e1 a entender que a onda de viol\u00eancia que assola a\r\nCidade Maravilhosa n\u00e3o passa mesmo de uma onda, isto \u00e9,\r\nalgo passageiro, uma conjuntura problem\u00e1tica intercalando\r\nlongos per\u00edodos pac\u00edficos.<\/p>","resposta":820945,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":820945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":820944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":146716,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4617\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/196390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o a \"Economistas e intelectuais lutam para distribuir a pouca riqueza que conseguimos criar\" (linhas 16-17).","provas":[{"id":2970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":86219,"hashId":"58fc3e2e723d24aa8012b35f64e625a3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o a \"Economistas e intelectuais\r\nlutam para distribuir a pouca riqueza que conseguimos criar\" (linhas 16-17).<\/p>","resposta":406844,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que \u00e9 pronome relativo; refere-se a Economista e intelectuais.","id":406843,"corpo":"<p align=justify>que \u00e9 pronome relativo; refere-se a Economista e intelectuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Passando lutam para o futuro do pret\u00e9rito do indicativo, conservando-se a mesma pessoa e n\u00famero, fica lutariam.","id":406844,"corpo":"<p align=justify>Passando lutam para o futuro do pret\u00e9rito do indicativo,\r\nconservando-se a mesma pessoa e n\u00famero, fica lutariam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pouca \u00e9 adv\u00e9rbio; exprime uma id\u00e9ia de intensidade.","id":406845,"corpo":"<p align=justify>pouca \u00e9 adv\u00e9rbio; exprime uma id\u00e9ia de intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"e \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o coordenativa adversativa.","id":406846,"corpo":"<p align=justify>e \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o coordenativa adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76212,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2970\/texto_1_.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/86219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um quadro de diplegia \u00e9 caracterizado por comprometimento dos membros superiores e inferiores, com menor envolvimento dos membros superiores.","provas":[{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656385,"hashId":"20fe4386f5b41367b535c981bf28d801","enunciado":"<p align=justify>Um quadro de diplegia \u00e9 caracterizado por\r\ncomprometimento dos membros superiores e inferiores, com\r\nmenor envolvimento dos membros superiores.<\/p>","resposta":2256460,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2256461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2256460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ricardo, com oito anos de idade, sob diagn\u00f3stico de paralisia cerebral, apresenta atraso neuropsicomotor decorrente de tal patologia. O paciente possui controle cervical; realiza preens\u00f5es com ambas as m\u00e3os, quando os objetos s\u00e3o colocados pr\u00f3ximos as suas m\u00e3os; faz uso de cadeiras de rodas; apresenta um quadro de diplegia e aumento de t\u00f4nus muscular; e mostra-se capaz de seguir os objetos com os olhos, mas quando intenciona peg\u00e1-los n\u00e3o consegue devido \u00e0 imensa incoordena\u00e7\u00e3o motora. A m\u00e3e relata que Ricardo freq\u00fcenta escola especial, mas que, devido \u00e0 incoordena\u00e7\u00e3o motora, o paciente n\u00e3o consegue manipular o computador nas aulas de inform\u00e1tica. Relata ainda que a crian\u00e7a muitas vezes coloca-se em isolamento e que j\u00e1 passou por diversas terapias, entre as quais alguns terapeutas utilizaram como recurso o m\u00e9todo Bobath. Com base no estudo de caso acima e em assuntos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304552,"enunciado":"<P align=justify>Ricardo, com oito anos de idade, sob diagn\u00f3stico de paralisia cerebral, apresenta atraso neuropsicomotor decorrente de tal patologia. O paciente possui controle cervical; realiza preens\u00f5es com ambas as m\u00e3os, quando os objetos s\u00e3o colocados pr\u00f3ximos as suas m\u00e3os; faz uso de cadeiras de rodas; apresenta um quadro de diplegia e aumento de t\u00f4nus muscular; e mostra-se capaz de seguir os objetos com os olhos, mas quando intenciona peg\u00e1-los n\u00e3o consegue devido \u00e0 imensa incoordena\u00e7\u00e3o motora. A m\u00e3e relata que Ricardo freq\u00fcenta escola especial, mas que, devido \u00e0 incoordena\u00e7\u00e3o motora, o paciente n\u00e3o consegue manipular o computador nas aulas de inform\u00e1tica. Relata ainda que a crian\u00e7a muitas vezes coloca-se em isolamento e que j\u00e1 passou por diversas terapias, entre as quais alguns terapeutas utilizaram como recurso o m\u00e9todo Bobath. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no estudo de caso acima e em assuntos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 95","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o brasileiro com 18 anos de idade, que nunca foi aprovado em concurso p\u00fablico, pode ser nomeado para ocupar cargo p\u00fablico em comiss\u00e3o, mas n\u00e3o pode exercer fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do estado do Par\u00e1.","provas":[{"id":18958,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":18957,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Agente Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":657587,"hashId":"8f12fea520b248f30da6e398cd2fb558","enunciado":"<p align=justify>Um cidad\u00e3o brasileiro com 18 anos de idade, que nunca foi\r\naprovado em concurso p\u00fablico, pode ser nomeado para\r\nocupar cargo p\u00fablico em comiss\u00e3o, mas n\u00e3o pode exercer\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do estado do\r\nPar\u00e1.<\/p>","resposta":2259244,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2259245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e dos seus poderes.","id":304816,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado\r\nbrasileiro e dos seus poderes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/657587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um paciente com diagn\u00f3stico confirmado de TVP e embolia pulmonar com contra-indica\u00e7\u00e3o para anticoagula\u00e7\u00e3o, o filtro de veia cava, do tipo Greenfield, poder\u00e1 ser utilizado mesmo na presen\u00e7a de bacteremia e sepse.","provas":[{"id":18985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"},{"id":18986,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"sms-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"},{"id":18984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":658173,"hashId":"3b10f2cc3a12c1de963116e32b34d06b","enunciado":"<p align=justify>Em um paciente com diagn\u00f3stico confirmado de TVP e\r\nembolia pulmonar com contra-indica\u00e7\u00e3o para anticoagula\u00e7\u00e3o,\r\no filtro de veia cava, do tipo Greenfield, poder\u00e1 ser utilizado\r\nmesmo na presen\u00e7a de bacteremia e sepse.<\/p>","resposta":2260930,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2260931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2260930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos no \u00e2mbito da Angiologia e cirurgia vascular, julgue os itens que se seguem.","id":304960,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos no \u00e2mbito da Angiologia e\r\ncirurgia vascular, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 120","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/658173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por tratar-se de contrato em que \u00e9 parte um munic\u00edpio do Esp\u00edrito Santo, o referido contrato encontra-se sujeito \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do TCEES.","provas":[{"id":5277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":199112,"hashId":"89600f49f6289381e8b12e2c562f0113","enunciado":"<p align=justify>Por tratar-se de contrato em que \u00e9 parte um munic\u00edpio do\r\nEsp\u00edrito Santo, o referido contrato encontra-se sujeito \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do TCEES.<\/p>","resposta":829134,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":829135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - ES contratou a Construbr\u00e1s S.A. para realizar, mediante empreitada por pre\u00e7o global, reforma em uma escola municipal.\n\u00a0Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148000,"enunciado":"<p align=justify><P>O munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - ES contratou a Construbr\u00e1s S.A. para realizar, mediante empreitada por pre\u00e7o global, reforma em uma escola municipal.<\/P>\n<P>\u00a0Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/199112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"n\u00f3s mesmos, como pa\u00eds\" (L.19) permite identificar que os verbos e pronomes de primeira pessoa do plural e a express\u00e3o \"Nossa identidade\" (L.1) referem-se ao povo brasileiro.","provas":[{"id":5278,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":199189,"hashId":"1ada680377bd4cffdd12763c250eccf1","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"n\u00f3s mesmos, como pa\u00eds\" (<EM>L<\/EM>.19) permite identificar que os verbos e pronomes de primeira pessoa do plural e a express\u00e3o \"Nossa identidade\" (<EM>L<\/EM>.1) referem-se ao povo brasileiro.<\/p>","resposta":829288,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":829289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":829288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":148029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4644\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/199189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de Streeter-Phelps foi proposta em 1925, mas at\u00e9 hoje \u00e9 muito utilizada para c\u00e1lculos da capacidade de autodepura\u00e7\u00e3o em rios e em muitos modelos de simula\u00e7\u00e3o de qualidade da \u00e1gua. Sobre a equa\u00e7\u00e3o original de Streeter-Phelps, pode-se afirmar que","provas":[{"id":3907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":147856,"hashId":"038558e638f03880b9eff4c4e8ff666e","enunciado":"<p align=justify>A equa\u00e7\u00e3o de Streeter-Phelps foi proposta em 1925,\r\nmas at\u00e9 hoje \u00e9 muito utilizada para c\u00e1lculos da capacidade\r\nde autodepura\u00e7\u00e3o em rios e em muitos\r\nmodelos de simula\u00e7\u00e3o de qualidade da \u00e1gua. Sobre\r\na equa\u00e7\u00e3o original de Streeter-Phelps, pode-se afirmar\r\nque<\/p>","resposta":657657,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela sup\u00f5e que a \u00fanica entrada de oxig\u00eanio ocorre por reaera\u00e7\u00e3o (troca gasosa) na superf\u00edcie do corpo de \u00e1gua.","id":657657,"corpo":"<p align=justify>ela sup\u00f5e que a \u00fanica entrada de oxig\u00eanio ocorre\r\npor reaera\u00e7\u00e3o (troca gasosa) na superf\u00edcie do corpo\r\nde \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o fen\u00f4meno de adi\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio \u00e0 \u00e1gua por fotoss\u00edntese \u00e9 computado na equa\u00e7\u00e3o como uma retirada de DBO da \u00e1gua.","id":657680,"corpo":"<p align=justify>o fen\u00f4meno de adi\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio \u00e0 \u00e1gua por fotoss\u00edntese\r\n\u00e9 computado na equa\u00e7\u00e3o como uma\r\nretirada de DBO da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ela leva em conta que a retirada de oxig\u00eanio dissolvido da \u00e1gua se d\u00e1 de acordo com a cin\u00e9tica qu\u00edmica de uma rea\u00e7\u00e3o de segunda ordem.","id":657660,"corpo":"<p align=justify>ela leva em conta que a retirada de oxig\u00eanio dissolvido\r\nda \u00e1gua se d\u00e1 de acordo com a cin\u00e9tica\r\nqu\u00edmica de uma rea\u00e7\u00e3o de segunda ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ela considera que o trecho do rio representado matematicamente se comporta como um reator de mistura completa (homog\u00eaneo).","id":657663,"corpo":"<p align=justify>ela considera que o trecho do rio representado\r\nmatematicamente se comporta como um reator de\r\nmistura completa (homog\u00eaneo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os fen\u00f4menos de sedimenta\u00e7\u00e3o de DBO na \u00e1gua e de re-suspens\u00e3o de DBO por liquefa\u00e7\u00e3o e gaseifica\u00e7\u00e3o dos lodos de fundo s\u00e3o computados como entrada de oxig\u00eanio e sa\u00edda de oxig\u00eanio, no balan\u00e7o de oxig\u00eanio realizado pela equa\u00e7\u00e3o de Streeter-Phelps.","id":657665,"corpo":"<p align=justify>os fen\u00f4menos de sedimenta\u00e7\u00e3o de DBO na \u00e1gua\r\ne de re-suspens\u00e3o de DBO por liquefa\u00e7\u00e3o e gaseifica\u00e7\u00e3o\r\ndos lodos de fundo s\u00e3o computados\r\ncomo entrada de oxig\u00eanio e sa\u00edda de oxig\u00eanio, no\r\nbalan\u00e7o de oxig\u00eanio realizado pela equa\u00e7\u00e3o de\r\nStreeter-Phelps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":120111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/147856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A jornada de trabalho do servidor p\u00fablico civil ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de","provas":[{"id":4041,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":156012,"hashId":"1fbcdd800e8dd3592c3e2263b0f6e09b","enunciado":"<p align=justify>A jornada de trabalho do servidor p\u00fablico civil ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de<\/p>","resposta":688090,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 horas (seis) horas, consecutivas ou n\u00e3o, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","id":688088,"corpo":"6 horas (seis) horas, consecutivas ou n\u00e3o, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 (oito) horas ininterruptas, vedado o estabelecimento de jornadas especiais.","id":688089,"corpo":"8 (oito) horas ininterruptas, vedado o estabelecimento de jornadas especiais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 (seis) horas ininterruptas, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","id":688090,"corpo":"6 (seis) horas ininterruptas, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 (oito) horas, consecutivas ou n\u00e3o, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","id":688091,"corpo":"8 (oito) horas, consecutivas ou n\u00e3o, salvo as jornadas especiais estabelecidas em lei.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 (seis) horas ininterruptas, vedado o estabelecimento de jornadas especiais.","id":688092,"corpo":"6 (seis) horas ininterruptas, vedado o estabelecimento de jornadas especiais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 5.810\/94, que disp\u00f5es sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta em cada uma das quest\u00f5es de n\u00famero 27 a 32.","id":125438,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n\u00ba 5.810\/94, que disp\u00f5es sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta em cada uma das quest\u00f5es de n\u00famero 27 a 32.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/156012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para estimativa da receita, n\u00e3o se pode levar em considera\u00e7\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o, pois, como o projeto de lei de or\u00e7amento \u00e9 elaborado entre julho e agosto do ano anterior ao da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haveria como se saber previamente a infla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233563,"hashId":"372a98036d9b213ba78c9bb53e09c263","enunciado":"<p align=justify>Para estimativa da receita, n\u00e3o se pode levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o, pois, como o projeto de lei de\r\nor\u00e7amento \u00e9 elaborado entre julho e agosto do ano anterior\r\nao da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haveria como se saber previamente a\r\ninfla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>","resposta":916096,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s quest\u00f5es tribut\u00e1rias tratadas na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens a seguir.","id":159386,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s quest\u00f5es tribut\u00e1rias tratadas na Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/233563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento mental incompleto, o desenvolvimento retardado e a embriaguez completa, volunt\u00e1ria ou proveniente de caso fortuito ou for\u00e7a maior, excluem a imputabilidade.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233588,"hashId":"cb850cec5f827385b4081c46108a543c","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento mental incompleto, o desenvolvimento\r\nretardado e a embriaguez completa, volunt\u00e1ria ou\r\nproveniente de caso fortuito ou for\u00e7a maior, excluem a\r\nimputabilidade.<\/p>","resposta":916146,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":916146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":916145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159391,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418668,"slug":"direito-penal-doenca-mental-ou-desenvolvimento-mental-incompleto-ou-retardado"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/233588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, a que contraria claramente o texto \u00e9:","provas":[{"id":1244,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"},{"id":1223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1234,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"},{"id":1202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":29126,"hashId":"f7d596947e5a018c6d6c918de56689c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, a que contraria claramente o texto \u00e9:<\/p>","resposta":139254,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no \u00faltimo par\u00e1grafo, com fina ironia, o autor sugere que os governantes talvez possam enganar a Deus;","id":139252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00faltimo par\u00e1grafo, com fina ironia, o autor sugere que os governantes talvez possam enganar a Deus;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao longo do texto e, principalmente, no \u00faltimo par\u00e1grafo, percebe-se, de forma bastante sutil, a id\u00e9ia de descr\u00e9dito ou d\u00favida quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o da Provid\u00eancia Divina;","id":139253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao longo do texto e, principalmente, no \u00faltimo par\u00e1grafo, percebe-se, de forma bastante sutil, a id\u00e9ia de descr\u00e9dito ou d\u00favida quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o da Provid\u00eancia Divina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o autor, a principal causa das enchentes s\u00e3o os favelados, que, jogando lixo pelos morros impedem o escoamento das \u00e1guas;","id":139254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o autor, a principal causa das enchentes s\u00e3o os favelados, que, jogando lixo pelos morros impedem o escoamento das \u00e1guas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o texto deve ter sido motivado, pelo menos em parte, pelos famosos aguaceiros que costumam cair sobre a cidade do Rio de Janeiro;","id":139255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto deve ter sido motivado, pelo menos em parte, pelos famosos aguaceiros que costumam cair sobre a cidade do Rio de Janeiro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 figura de Deus apresentada no texto s\u00e3o atribu\u00eddos atitudes e sentimentos pr\u00f3prios dos homens, como enfado, cogita\u00e7\u00f5es.","id":139256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 figura de Deus apresentada no texto s\u00e3o atribu\u00eddos atitudes e sentimentos pr\u00f3prios dos homens, como enfado, cogita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s perguntas que seguem.\tCap\u00edtulo do G\u00eanesis\t1. E o Senhor, vendo que os homens n\u00e3o melhoravam, antes se torna piores, decidiu mandar-lhes uma chuva de advert\u00eancia; e com isto lhes manifestava seu enfado, e que outro dil\u00favio n\u00e3o estaria fora de cogita\u00e7\u00f5es.\t2. E a chuva come\u00e7ou a cair, a princ\u00edpio alegre com seu destino de chuva;insistente, depois, e zangada, fazendo aluir a morada dos homens.\t3. E os caminhos se encheram de lama, e na lama passavam cad\u00e1veres de criancinhas com suas bonecas; e tamb\u00e9m boiavam corpos de velhos e de mo\u00e7os na e floresc\u00eancia do amor.\t4. E as \u00e1guas cumpriram seu servi\u00e7o e se retirara m\u00e3o cabo de um dia;e que dou sobre a Terra uma dor feita de mil dores.\t5. Nisso vieram os s\u00e1bios da cidade e puseram-se a fazer a exegese da cat\u00e1strofe; e conclu\u00edram que todo mal provinha de certas povoa\u00e7\u00f5es altaneiras, desligadas do corpo social, a que se dava o nome de favelas\t6. As quais, de penduradas na crista e no declive dos morros, vertiam sobre a cidade, com algumas notas de m\u00fasica, seus detritos e sua mis\u00e9ria, travando o escoamento das \u00e1guas.\t7. E individualmente se chamavam Querosene, Escondidinho, Pasmado, Martelo, PretosForros, cabrito, vint\u00e9m, Cantagalo, Curral das \u00c9guas, Nheco, Borel, Esqueleto, Catacumba e apelativos que tais.\t8. E mereciam ser destru\u00eddas; pelo que se escolheu a Favelada Catacumba, de no me exemplar, para ser arrasada primeiro que as outras, e das outras a hora soaria a seu tempo.\t9. E milicianos, na calada da noite, subira mate l\u00e1 e arrasaram-na, ateando fogo aos escombros; e os s\u00e1bios se persuadiram de que haviam acabado com a causa primeira da enchente.\t10. Embora n\u00e3o houvessem acabado com a causa maior das favelas; e os favelados foram recolhidos a uma casa de boa-vontade, enquanto seus pertences tomavam rumo de uma pra\u00e7a de jogos, maracan\u00e3 chamada.\t11. E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras, bem podiam ser aproveitados para as sento de amadores das grandes justas de atletas, que era na gl\u00f3ria da cidade.\t12. E reinou sobre o morro um sil\u00eancio catacumbal, que nem a voz de um papagaio bicava.\t13. E seus antigos moradores, depois de alguns dias na casa de asilo, subiram a outro morro ainda virgem e l\u00e1 plantaram seus fogos e entoam sua m\u00fasica.\t14. E outra vez chover\u00e1 o aborrecimento de Deus, e eles ser\u00e3o responsabilizados, expulsos, apartados de seus bens, e descobrir\u00e3o novos terrenos de cume, de onde voltar\u00e3o a ser tangidos.\t15. E milicianos em n\u00famero crescente desalojar\u00e3o ainda mais n\u00fameros os catacumbeiros.\t16. A menos que o Senhor, em sua ira, se lembre de consumara amea\u00e7a e promova a magna chuva final.\t17. Da qual ningu\u00e9m escapar\u00e1; e depois dessa ningu\u00e9m ser\u00e1 acusado, e molestado por ningu\u00e9m.\t18. A menos ainda que, a poder de palavras e sutis manobras, os s\u00e1bios consigam desviar a aten\u00e7\u00e3o do Senhor para outros, mundos ainda mais errados que este. (ANDRADE, C.Drummond. A Bolsa&amp;a Vida..5ed. Rio de Janeiro:Aguilar,1979,p.1161-1163.)","id":22962,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s perguntas que seguem.<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cap\u00edtulo do G\u00eanesis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t1. E o Senhor, vendo que os homens n\u00e3o melhoravam, antes se torna piores, decidiu mandar-lhes uma chuva de advert\u00eancia; e com isto lhes manifestava seu enfado, e que outro dil\u00favio n\u00e3o estaria fora de cogita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t2. E a chuva come\u00e7ou a cair, a princ\u00edpio alegre com seu destino de chuva;insistente, depois, e zangada, fazendo aluir a morada dos homens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t3. E os caminhos se encheram de lama, e na lama passavam cad\u00e1veres de criancinhas com suas bonecas; e tamb\u00e9m boiavam corpos de velhos e de mo\u00e7os na e floresc\u00eancia do amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t4. E as \u00e1guas cumpriram seu servi\u00e7o e se retirara m\u00e3o cabo de um dia;e que dou sobre a Terra uma dor feita de mil dores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t5. Nisso vieram os s\u00e1bios da cidade e puseram-se a fazer a exegese da cat\u00e1strofe; e conclu\u00edram que todo mal provinha de certas povoa\u00e7\u00f5es altaneiras, desligadas do corpo social, a que se dava o nome de favelas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6. As quais, de penduradas na crista e no declive dos morros, vertiam sobre a cidade, com algumas notas de m\u00fasica, seus detritos e sua mis\u00e9ria, travando o escoamento das \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t7. E individualmente se chamavam Querosene, Escondidinho, Pasmado, Martelo, PretosForros, cabrito, vint\u00e9m, Cantagalo, Curral das \u00c9guas, Nheco, Borel, Esqueleto, Catacumba e apelativos que tais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t8. E mereciam ser destru\u00eddas; pelo que se escolheu a Favelada Catacumba, de no me exemplar, para ser arrasada primeiro que as outras, e das outras a hora soaria a seu tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t9. E milicianos, na calada da noite, subira mate l\u00e1 e arrasaram-na, ateando fogo aos escombros; e os s\u00e1bios se persuadiram de que haviam acabado com a causa primeira da enchente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t10. Embora n\u00e3o houvessem acabado com a causa maior das favelas; e os favelados foram recolhidos a uma casa de boa-vontade, enquanto seus pertences tomavam rumo de uma pra\u00e7a de jogos, maracan\u00e3 chamada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t11. E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras, bem podiam ser aproveitados para as sento de amadores das grandes justas de atletas, que era na gl\u00f3ria da cidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t12. E reinou sobre o morro um sil\u00eancio catacumbal, que nem a voz de um papagaio bicava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t13. E seus antigos moradores, depois de alguns dias na casa de asilo, subiram a outro morro ainda virgem e l\u00e1 plantaram seus fogos e entoam sua m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t14. E outra vez chover\u00e1 o aborrecimento de Deus, e eles ser\u00e3o responsabilizados, expulsos, apartados de seus bens, e descobrir\u00e3o novos terrenos de cume, de onde voltar\u00e3o a ser tangidos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t15. E milicianos em n\u00famero crescente desalojar\u00e3o ainda mais n\u00fameros os catacumbeiros.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t16. A menos que o Senhor, em sua ira, se lembre de consumara amea\u00e7a e promova a magna chuva final.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t17. Da qual ningu\u00e9m escapar\u00e1; e depois dessa ningu\u00e9m ser\u00e1 acusado, e molestado por ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t18. A menos ainda que, a poder de palavras e sutis manobras, os s\u00e1bios consigam desviar a aten\u00e7\u00e3o do Senhor para outros, mundos ainda mais errados que este.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">(ANDRADE, C.Drummond. A Bolsa&amp;a Vida..5ed. Rio <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">de Janeiro:Aguilar,1979,p.1161-1163.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da extinta URSS, que o texto afirma ter sido o oposto do atual modelo chin\u00eas, o fracasso de sua experi\u00eancia liberalizante, que levou \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, deveu-se \u00e0 insist\u00eancia de seus dirigentes em n\u00e3o admitir qualquer abertura em seu r\u00edgido e centralizado regime pol\u00edtico.","provas":[{"id":18321,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18322,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18323,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18324,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":634520,"hashId":"2cfea8d68c0a994eb7fa08c7095af3f1","enunciado":"<p align=justify>No caso da extinta URSS, que o texto afirma ter sido o\r\noposto do atual modelo chin\u00eas, o fracasso de sua experi\u00eancia\r\nliberalizante, que levou \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, deveu-se \u00e0\r\ninsist\u00eancia de seus dirigentes em n\u00e3o admitir qualquer\r\nabertura em seu r\u00edgido e centralizado regime pol\u00edtico.<\/p>","resposta":2201662,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2201662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2201661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e considerando o cen\u00e1rio contempor\u00e2neo chin\u00eas, al\u00e9m de importantes caracter\u00edsticas do mundo atual, julgue os itens seguintes.","id":299795,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18321\/54.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima e considerando o cen\u00e1rio contempor\u00e2neo chin\u00eas, al\u00e9m de importantes caracter\u00edsticas do mundo atual, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/634520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema processual, nos casos de arquivamento do inqu\u00e9rito policial, n\u00e3o importa ser adotado nos ordenamentos o princ\u00edpio da obrigatoriedade ou da oportunidade da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, em causa de arquivamento.","provas":[{"id":18371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":636400,"hashId":"43ab9ca8946d500f4caceadcbc9087bd","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema processual, nos casos de arquivamento do\r\ninqu\u00e9rito policial, n\u00e3o importa ser adotado nos ordenamentos\r\no princ\u00edpio da obrigatoriedade ou da oportunidade da a\u00e7\u00e3o\r\npenal p\u00fablica, em causa de arquivamento.<\/p>","resposta":2207665,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2207665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2207664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":300156,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18371\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/636400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao manejo florestal, havendo choques ou justaposi\u00e7\u00e3o conflitante entre o poder de pol\u00edtica ambiental da Uni\u00e3o e dos estados o direito que deve ser levado \u00e0 pr\u00e1tica, com o fim de prevenir ou sancionar, \u00e9 o do \u00f3rg\u00e3o federal.","provas":[{"id":18371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018,"slug":"tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":636412,"hashId":"57df34ce0f0939214f6c6deeaaa64b99","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao manejo florestal,\r\nhavendo choques ou justaposi\u00e7\u00e3o conflitante entre o poder\r\nde pol\u00edtica ambiental da Uni\u00e3o e dos estados o direito que\r\ndeve ser levado \u00e0 pr\u00e1tica, com o fim de prevenir ou\r\nsancionar, \u00e9 o do \u00f3rg\u00e3o federal.<\/p>","resposta":2207689,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2207689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2207688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens \u00e0 luz do c\u00f3digo florestal e da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":300159,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens \u00e0 luz do c\u00f3digo florestal e da legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394817,"slug":"legislacao-federal-codigo-florestal-lei-4-771-1965"}],"slug":"legislacao-federal\/636412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio Administrativo","id":10351,"slug":"escriturario-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Pessoal","id":10320,"slug":"assistente-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cohab-bauru-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica editou um decreto criando cargos p\u00fablicos em uma entidade da administra\u00e7\u00e3o federal indireta. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o referido decreto \u00e9 inconstitucional.","provas":[{"id":19341,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio Administrativo","id":10351,"slug":"escriturario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cohab-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-escriturario-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Escritur\u00e1rio Administrativo - 2004"},{"id":19305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pessoal","id":10320,"slug":"assistente-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cohab-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-assistente-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Assistente de Pessoal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":669427,"hashId":"5a12096a262b48ae316850788e4a33dc","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica editou um decreto criando cargos\r\np\u00fablicos em uma entidade da administra\u00e7\u00e3o federal indireta.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o referido decreto \u00e9 inconstitucional.<\/p>","resposta":2294782,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2294783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2294782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada item que se segue, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307606,"enunciado":"<p align=justify>Em cada item que se segue, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/669427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oswaldo, diretor comercial de uma empresa portu\u00e1ria, se preocupa muito com a compreens\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es que d\u00e1 a sua equipe. Por esse motivo, ele faz a verifica\u00e7\u00e3o constante junto a seus colaboradores acerca do sucesso da transmiss\u00e3o de suas mensagens. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Oswaldo pratica o elo inicial do processo de comunica\u00e7\u00e3o humana, o denominado c\u00edrculo de feedback.","provas":[{"id":29669,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal - 2004"},{"id":17834,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17826,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17827,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17828,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17829,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17830,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal - 2004"},{"id":17831,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17832,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17833,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17835,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes - 2004"},{"id":17823,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17816,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17817,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17818,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17819,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17820,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal - 2004"},{"id":17821,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17822,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17824,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17825,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":615177,"hashId":"058c5ffe7d01e7c6195d0e30538b5d9e","enunciado":"<p align=justify>Oswaldo, diretor comercial de uma empresa portu\u00e1ria, se\r\npreocupa muito com a compreens\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es que d\u00e1\r\na sua equipe. Por esse motivo, ele faz a verifica\u00e7\u00e3o constante\r\njunto a seus colaboradores acerca do sucesso da transmiss\u00e3o\r\nde suas mensagens. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Oswaldo pratica o elo\r\ninicial do processo de comunica\u00e7\u00e3o humana, o denominado\r\nc\u00edrculo de feedback.<\/p>","resposta":2152740,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":295763,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/615177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante da demanda de portos mais profundos que pudessem acolher grandes petroleiros, a solu\u00e7\u00e3o encontrada foi construir terminais especializados fora da costa (offshore). As profundidades atualmente existentes nos maiores terminais petroleiros s\u00e3o da ordem de 25 metros.","provas":[{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":615218,"hashId":"322a134547b8c71dc57891da73e0f7f3","enunciado":"<p align=justify>Diante da demanda de portos mais profundos que pudessem\r\nacolher grandes petroleiros, a solu\u00e7\u00e3o encontrada foi\r\nconstruir terminais especializados fora da costa (offshore).\r\nAs profundidades atualmente existentes nos maiores\r\nterminais petroleiros s\u00e3o da ordem de 25 metros.<\/p>","resposta":2152821,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e a novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.","id":295774,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e\r\na novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria somente ser\u00e1 interrompida quando as velocidades dos ventos alcan\u00e7arem os valores limites previstos no projeto da estrutura do cais.","provas":[{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":616334,"hashId":"446c9c2d714e609aaed8a6987689ca36","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria somente ser\u00e1 interrompida quando as\r\nvelocidades dos ventos alcan\u00e7arem os valores limites\r\nprevistos no projeto da estrutura do cais.<\/p>","resposta":2156428,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2156428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2156427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atraca\u00e7\u00e3o e desatraca\u00e7\u00e3o de navios em um cais, julgue os itens seguintes.","id":295984,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de atraca\u00e7\u00e3o e desatraca\u00e7\u00e3o de navios em um cais, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/616334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9885,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Projetos","id":9883,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-projetos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Processamento de Dados","id":9878,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-processamento-de-dados"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Opera\u00e7\u00f5es de Sistemas","id":9879,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-operacoes-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Usina Hidrel\u00e9trica","id":9880,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-usina-hidreletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico Ambiental","id":9881,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9882,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":2443,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":9884,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-construcao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser do tipo elevadora, a subesta\u00e7\u00e3o pode prescindir da exist\u00eancia de servi\u00e7o auxiliar, porque o suprimento do local pode ser realizado a partir de rede el\u00e9trica ligada diretamente no lado da menor tens\u00e3o da subesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9885,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":17978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Projetos","id":9883,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Projetos - 2004"},{"id":17967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Processamento de Dados","id":9878,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Processamento de Dados - 2004"},{"id":17971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Opera\u00e7\u00f5es de Sistemas","id":9879,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-operacoes-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-operacoes-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Opera\u00e7\u00f5es de Sistemas - 2004"},{"id":17972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Usina Hidrel\u00e9trica","id":9880,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-usina-hidreletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-operador-de-usina-hidreletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea Operador de Usina Hidrel\u00e9trica - 2004"},{"id":17973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico Ambiental","id":9881,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico Ambiental - 2004"},{"id":17974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9882,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":17975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":2443,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2004"},{"id":17976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17977,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":17979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":9884,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-construcao"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-construcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":618277,"hashId":"cdc4d5dd25ab488375ff7fae93e68fa9","enunciado":"<p align=justify>Por ser do tipo elevadora, a subesta\u00e7\u00e3o pode prescindir\r\nda exist\u00eancia de servi\u00e7o auxiliar, porque o suprimento\r\ndo local pode ser realizado a partir de rede el\u00e9trica\r\nligada diretamente no lado da menor tens\u00e3o da\r\nsubesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2160830,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2160829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2160830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planejou-se a constru\u00e7\u00e3o de uma subesta\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o em um determinado local, tendo como finalidade a manobra de equipamentos e a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de tens\u00e3o. A eleva\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o possibiltar\u00e1 a transmiss\u00e3o de consider\u00e1vel bloco de energia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o dessa subesta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":296427,"enunciado":"<p align=justify>Planejou-se a constru\u00e7\u00e3o de uma subesta\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o\r\nem um determinado local, tendo como finalidade a manobra\r\nde equipamentos e a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de tens\u00e3o. A eleva\u00e7\u00e3o\r\nda tens\u00e3o possibiltar\u00e1 a transmiss\u00e3o de consider\u00e1vel bloco\r\nde energia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o dessa subesta\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","oab":false,"nome":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418682,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-arranjo-de-sistemas-de-distribuicao-radial-anel-malha-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/618277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo porto organizado dever\u00e1 dispor, obrigatoriamente, de instala\u00e7\u00f5es ou meios adequados para o recebimento e tratamento dos diversos tipos de res\u00edduos e para o combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, observadas as normas e os crit\u00e9rios estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.","provas":[{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":615131,"hashId":"5917d7eaa06192cb0ba6f68f0c2a6421","enunciado":"<p align=justify>Todo porto organizado dever\u00e1 dispor, obrigatoriamente, de\r\ninstala\u00e7\u00f5es ou meios adequados para o recebimento e\r\ntratamento dos diversos tipos de res\u00edduos e para o combate\r\n\u00e0 polui\u00e7\u00e3o, observadas as normas e os crit\u00e9rios estabelecidos\r\npelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p>","resposta":2152647,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da quest\u00e3o ambiental no \u00e2mbito portu\u00e1rio nacional, julgue os itens seguintes.","id":295752,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da quest\u00e3o ambiental no \u00e2mbito portu\u00e1rio nacional, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1244,"slug":"enfermeiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Amap\u00e1","sigla":"SES AP","id":1330,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ses-ap-ap"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de vacinas confere prote\u00e7\u00e3o contra os diferentes agentes causadores de doen\u00e7as. As vacinas constituem um dos maiores \u00eaxitos da hist\u00f3ria da sa\u00fade por serem o m\u00e9todo mais eficaz para prevenir determinadas infec\u00e7\u00f5es. Sendo assim, quando o enfermeiro atende uma adolescente gr\u00e1vida, precisa estar atento ao esquema de vacina\u00e7\u00e3o desta adolescente. Marque a atitude que deve ser indicada pelo enfermeiro.","provas":[{"id":2242,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1244,"slug":"enfermeiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Amap\u00e1","sigla":"SES AP","id":1330,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ses-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-ap-ap-2004-unifap-enfermeiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIFAP - SES AP - Enfermeiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":58390,"hashId":"91076baa8c7da2ece78212cdb1f71518","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de vacinas confere prote\u00e7\u00e3o\r\ncontra os diferentes agentes causadores de doen\u00e7as.\r\nAs vacinas constituem um dos maiores \u00eaxitos da\r\nhist\u00f3ria da sa\u00fade por serem o m\u00e9todo mais eficaz\r\npara prevenir determinadas infec\u00e7\u00f5es. Sendo assim,\r\nquando o enfermeiro atende uma adolescente\r\ngr\u00e1vida, precisa estar atento ao esquema de\r\nvacina\u00e7\u00e3o desta adolescente. Marque a atitude que\r\ndeve ser indicada pelo enfermeiro.<\/p>","resposta":276245,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adolescente gr\u00e1vida deve receber apenas a vacina contra Hepatite B.","id":276244,"corpo":"<p align=justify>Adolescente gr\u00e1vida deve receber apenas a\r\nvacina contra Hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, deve receber uma dose de refor\u00e7o.","id":276245,"corpo":"<p align=justify>Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia,\r\nmas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, deve\r\nreceber uma dose de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, n\u00e3o precisa fazer dose de refor\u00e7o.","id":276246,"corpo":"<p align=justify>Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia,\r\nmas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, n\u00e3o\r\nprecisa fazer dose de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, deve refazer o esquema de vacina.","id":276247,"corpo":"<p align=justify>Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia,\r\nmas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, deve\r\nrefazer o esquema de vacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos, dever\u00e1 aguardar mais 5 anos para fazer o refor\u00e7o.","id":276248,"corpo":"<p align=justify>Adolescente gr\u00e1vida, com a vacina DT em dia,\r\nmas recebeu sua \u00faltima dose \u00e1 mais de 5 anos,\r\ndever\u00e1 aguardar mais 5 anos para fazer o refor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/58390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o acesso \u00e0 Internet descrito tenha sido realizado mediante um provedor de Internet acess\u00edvel por meio de uma conex\u00e3o a uma rede LAN, \u00e0 qual estava conectado o computador do delegado, \u00e9 correto concluir que as informa\u00e7\u00f5es obtidas pelo delegado transitaram na LAN de modo criptografado.","provas":[{"id":37781,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086799,"hashId":"699c0ffda70645a7e8e1e0dc6eb37b11","enunciado":"<p align=justify>Caso o acesso \u00e0 Internet descrito tenha sido realizado\r\nmediante um provedor de Internet acess\u00edvel por meio de uma\r\nconex\u00e3o a uma rede LAN, \u00e0 qual estava conectado o\r\ncomputador do delegado, \u00e9 correto concluir que as\r\ninforma\u00e7\u00f5es obtidas pelo delegado transitaram na LAN de\r\nmodo criptografado.<\/p>","resposta":3833238,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3833238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que um delegado de pol\u00edcia federal, em uma sess\u00e3o de uso do Internet Explorer 6 (IE6), obteve a janela ilustrada acima, que mostra uma p\u00e1gina web do s\u00edtio do DPF, cujo endere\u00e7o eletr\u00f4nico est\u00e1 indicado no campo . A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 16 a 19.","id":383853,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37781\/4.gif\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsidere que um delegado de pol\u00edcia federal, em uma sess\u00e3o de\r\nuso do Internet Explorer 6 (IE6), obteve a janela ilustrada acima,\r\nque mostra uma p\u00e1gina web do s\u00edtio do DPF, cujo endere\u00e7o\r\neletr\u00f4nico est\u00e1 indicado no campo  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37781\/end.gif\">.\r\n\r\n A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 16 a 19.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"}],"slug":"informatica\/1086799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo aludido pelo texto, ainda que possa ter ostentado n\u00fameros positivos de crescimento econ\u00f4mico, a Am\u00e9rica Latina fracassou quanto aos \u00edndices sociais, de modo a n\u00e3o conseguir romper com a hist\u00f3rica concentra\u00e7\u00e3o de renda, matriz da enorme desigualdade existente na regi\u00e3o.","provas":[{"id":37781,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086850,"hashId":"9f550855f3fb00f11e23da674c7ca0a7","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo aludido pelo texto, ainda que possa ter ostentado\r\nn\u00fameros positivos de crescimento econ\u00f4mico, a Am\u00e9rica\r\nLatina fracassou quanto aos \u00edndices sociais, de modo a n\u00e3o\r\nconseguir romper com a hist\u00f3rica concentra\u00e7\u00e3o de renda,\r\nmatriz da enorme desigualdade existente na regi\u00e3o.<\/p>","resposta":3833451,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3833452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos 13 anos, a Am\u00e9rica Latina cumpriu grande parte de suas tarefas econ\u00f4micas. Mesmo assim, a desigualdade e a pobreza aumentaram na regi\u00e3o. O diagn\u00f3stico \u00e9 da Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (CEPAL), que prop\u00f5e para a regi\u00e3o uma nova estrat\u00e9gia de desenvolvimento produtivo. Para o secret\u00e1rio executivo do \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a maior integra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o foi um ganho dos \u00faltimos anos. Sua aposta para reduzir a forte desigualdade que ainda existe \u00e9 a uni\u00e3o de crescimento econ\u00f4mico com prote\u00e7\u00e3o social. Ele prop\u00f4s a substitui\u00e7\u00e3o do conceito de mais mercado e menos Estado por uma vis\u00e3o que aponta para \u201cmercados que funcionem bem e governos de melhor qualidade\u201d. Am\u00e9rica Latina cresceu sem dividir. In: Jornal do Brasil, 25\/6\/2004, p. 19A (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":383866,"enunciado":"<p align=\"justify\">Nos \u00faltimos 13 anos, a Am\u00e9rica Latina cumpriu grande\r\nparte de suas tarefas econ\u00f4micas. Mesmo assim, a desigualdade e\r\na pobreza aumentaram na regi\u00e3o. O diagn\u00f3stico \u00e9 da Comiss\u00e3o\r\nEcon\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (CEPAL), que prop\u00f5e\r\npara a regi\u00e3o uma nova estrat\u00e9gia de desenvolvimento produtivo.\r\nPara o secret\u00e1rio executivo do \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a maior\r\nintegra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o foi um ganho dos \u00faltimos anos. Sua aposta\r\npara reduzir a forte desigualdade que ainda existe \u00e9 a uni\u00e3o de\r\ncrescimento econ\u00f4mico com prote\u00e7\u00e3o social. Ele prop\u00f4s a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do conceito de mais mercado e menos Estado por uma\r\nvis\u00e3o que aponta para \u201cmercados que funcionem bem e governos\r\nde melhor qualidade\u201d.<\/p><p align=\"right\">\r\nAm\u00e9rica Latina cresceu sem dividir. In: Jornal\r\ndo Brasil, 25\/6\/2004, p. 19A (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a\r\namplitude do tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1086850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Da senten\u00e7a que absolver o r\u00e9u por inimputabilidade, cabe apela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":351163,"hashId":"b993d925a59b67354e9e9b40e51aa645","enunciado":"<p align=justify>Da senten\u00e7a que absolver o r\u00e9u por inimputabilidade, cabe\r\napela\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1246103,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1246102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1246103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a processos em esp\u00e9cie, nulidades e recursos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":206310,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a processos em esp\u00e9cie, nulidades e recursos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Penal Militar e sua Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo Penal Militar e sua Aplica\u00e7\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403332,"slug":"direito-processual-penal-militar-processo-penal-militar-e-sua-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos no CPPM","oab":false,"nome":"Recursos no CPPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403348,"slug":"direito-processual-penal-militar-recursos-no-cppm"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/351163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito direto da decad\u00eancia \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do direito, que se torna inoperante, n\u00e3o podendo ser fundamento de qualquer alega\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo, nem ser invocado, ainda que por via de exce\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":351217,"hashId":"c653039af690c832643e972627417239","enunciado":"<p align=justify>O efeito direto da decad\u00eancia \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do direito, que se\r\ntorna inoperante, n\u00e3o podendo ser fundamento de qualquer\r\nalega\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo, nem ser invocado, ainda que por via de\r\nexce\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1246251,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1246252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1246251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":206335,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/351217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"National and foreign sellers have already succeeded in stopping the illegal flow of software.","provas":[{"id":4674,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Desenvolvimento - 2004"},{"id":1188,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2004"},{"id":1182,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico","id":451,"slug":"analista-area-software-basico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-software-basico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Software B\u00e1sico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":352422,"hashId":"a149637992eb287aa5f0dd200b092194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">National and foreign sellers have already succeeded in stopping the illegal flow of software.<\/p>","resposta":1250790,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250789,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1250790,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 __It is extremely difficult to restrict the flow ofsoftware. It is too widely available, too easy to replicate, andtoo easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,4 small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of thesources and binaries to a major software packagerepresenting thousands of person-years of effort. There is no7 way to prevent packages from being carried and copied allover the world.__Inhibition of copying has been a concern of software10 vendors domestically and within CoCom countries generally.Vendors have resorted to legal protection against copying(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object13 code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, useof proprietary compilers. One of the best examples of thedifficulty of protecting software is the decision by several16 key software manufacturers (including Lotus Development)not to copy-protect their disks. The previous copy-protectionmechanisms were woefully inadequate and tended to alienate19 customers.Global trends in computer technology and their impacts on export control. National Academy Press, D. C. (with adaptations)Based on the text above, judge the following items.","id":207046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/sup>It is extremely difficult to restrict the flow of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">software. It is too widely available, too easy to replicate, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">too easy to conceal. A single 8-mm digital videocassette,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>4<\/sup> small enough to fit into a shirt pocket, can hold all of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sources and binaries to a major software package<\/p><p style=\"text-align: justify;\">representing thousands of person-years of effort. There is no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>7<\/sup> way to prevent packages from being carried and copied all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Inhibition of copying has been a concern of software<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup> vendors domestically and within CoCom countries generally.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vendors have resorted to legal protection against copying<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(copyright, trade secret), copy protect mechanisms, object<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>13<\/sup> code-only (OCO) shipment practices, and, in some cases, use<\/p><p style=\"text-align: justify;\">of proprietary compilers. One of the best examples of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">difficulty of protecting software is the decision by several<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>16<\/sup> key software manufacturers (including Lotus Development)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">not to copy-protect their disks. The previous copy-protection<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mechanisms were woefully inadequate and tended to alienate<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>19<\/sup> customers.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Global trends in computer technology and their impacts on export <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>control.<\/strong> National Academy Press, D. C. (with adaptations)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_207046.gif","descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/352422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As regras da equipara\u00e7\u00e3o salarial n\u00e3o prevalecem se o empregador tem pessoal organizado em quadro de carreira, hip\u00f3tese em que as promo\u00e7\u00f5es devem obedecer aos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234789,"hashId":"cf1ac8a57a7e3e93ffe0e6f98fbb8dfe","enunciado":"<p align=justify>As regras da equipara\u00e7\u00e3o salarial n\u00e3o prevalecem se o\r\nempregador tem pessoal organizado em quadro de carreira,\r\nhip\u00f3tese em que as promo\u00e7\u00f5es devem obedecer aos crit\u00e9rios\r\nde antiguidade e merecimento.<\/p>","resposta":918596,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 foi contratado em 10\/2\/1993 pela empresa Barbados Ltda. para exercer as fun\u00e7\u00f5es de gar\u00e7om, recebendo o sal\u00e1rio de R$ 430,00 por m\u00eas. Manoel, no dia 23\/3\/1995, foi contratado pela mesma empresa para exercer as mesmas fun\u00e7\u00f5es que Jos\u00e9, recebendo como sal\u00e1rio R$ 320,00. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes, acerca de equipara\u00e7\u00e3o salarial.","id":159700,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Jos\u00e9 foi contratado em 10\/2\/1993 pela empresa Barbados\r\nLtda. para exercer as fun\u00e7\u00f5es de gar\u00e7om, recebendo o sal\u00e1rio de\r\nR$ 430,00 por m\u00eas. Manoel, no dia 23\/3\/1995, foi contratado\r\npela mesma empresa para exercer as mesmas fun\u00e7\u00f5es que Jos\u00e9,\r\nrecebendo como sal\u00e1rio R$ 320,00.<\/p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nseguintes, acerca de equipara\u00e7\u00e3o salarial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 e 108","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/234789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As partes, em comum acordo, podem estabelecer regras contratuais contr\u00e1rias \u00e0s conven\u00e7\u00f5es coletivas, uma vez que o contrato faz lei entre as partes.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234790,"hashId":"d8f4012cb30111dae74dd42562617b96","enunciado":"<p align=justify>As partes, em comum acordo, podem estabelecer regras\r\ncontratuais contr\u00e1rias \u00e0s conven\u00e7\u00f5es coletivas, uma vez que\r\no contrato faz lei entre as partes.<\/p>","resposta":918599,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O contrato individual de trabalho \u00e9 o acordo t\u00e1cito ou expresso com respeito a emprego. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras que regulam o contrato de trabalho, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159701,"enunciado":"<p align=justify>O contrato individual de trabalho \u00e9 o acordo t\u00e1cito ou expresso\r\ncom respeito a emprego. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras que regulam o\r\ncontrato de trabalho, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 e 110","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":true,"nome":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406806,"slug":"direito-do-trabalho-comissoes-de-conciliacao-previa"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/234790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verificada a exist\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de preceito legal, o auditor fiscal deve lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o e entregar ao infrator, contra recibo, ou envi\u00e1-lo no prazo de 10 dias, contados a partir da data da lavratura.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234792,"hashId":"ba7a0f4a4f93da46b7b3ea3856ba3bc3","enunciado":"<p align=justify>Verificada a exist\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de preceito legal, o\r\nauditor fiscal deve lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o e entregar ao\r\ninfrator, contra recibo, ou envi\u00e1-lo no prazo de 10 dias,\r\ncontados a partir da data da lavratura.<\/p>","resposta":918602,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":918603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":918602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade das autoridades competentes do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, ou daqueles que exer\u00e7am fun\u00e7\u00f5es delegadas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel cumprimento das normas de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem, acerca dos processos e multas administrativas.","id":159702,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade das autoridades competentes do Minist\u00e9rio\r\ndo Trabalho e Emprego, ou daqueles que exer\u00e7am fun\u00e7\u00f5es\r\ndelegadas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel cumprimento das normas de\r\nprote\u00e7\u00e3o ao trabalho. Nesse sentido, julgue os itens que se\r\nseguem, acerca dos processos e multas administrativas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/234792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O infrator tem prazo de 15 dias para apresentar defesa, contados do recebimento do auto de infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234793,"hashId":"103509bb546da7925cffd27250074fb0","enunciado":"<p align=justify>O infrator tem prazo de 15 dias para apresentar defesa,\r\ncontados do recebimento do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":918605,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade das autoridades competentes do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, ou daqueles que exer\u00e7am fun\u00e7\u00f5es delegadas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel cumprimento das normas de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem, acerca dos processos e multas administrativas.","id":159702,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade das autoridades competentes do Minist\u00e9rio\r\ndo Trabalho e Emprego, ou daqueles que exer\u00e7am fun\u00e7\u00f5es\r\ndelegadas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel cumprimento das normas de\r\nprote\u00e7\u00e3o ao trabalho. Nesse sentido, julgue os itens que se\r\nseguem, acerca dos processos e multas administrativas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/234793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lucro bruto da empresa foi de R$ 25.000,00.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234910,"hashId":"bfb61432e7fef10a9e2afb95546a37b8","enunciado":"<p align=justify>O lucro bruto da empresa foi de R$ 25.000,00.<\/p>","resposta":918839,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Antes da apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, os saldos de algumas contas de uma empresa que tem como objeto a compra e venda de mercadorias eram os especificados no quadro acima. Com base nesses dados, julgue o item seguinte.","id":159738,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1110\/Imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Antes da apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, os saldos de algumas contas de uma empresa que tem como objeto a compra e venda de mercadorias eram os especificados no quadro acima. Com base nesses dados, julgue o item seguinte.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/234910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica permite ao presidente da Rep\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre direito do trabalho.","provas":[{"id":1106,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":235522,"hashId":"e5c8f9ef5873432bc69c0506660b401a","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica permite ao presidente da\r\nRep\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre direito do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":920062,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":920063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de direito administrativo.","id":159881,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de\r\ndireito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/235522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Ouvidoria Judici\u00e1ria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o diretamente subordinado \u00e0 Presid\u00eancia e, por isso, o Ouvidor Judici\u00e1rio \u00e9 escolhido pelo presidente do tribunal, entre os membros do tribunal.","provas":[{"id":1106,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":235537,"hashId":"c13787f87ad4ada30ec619a80651cfb9","enunciado":"<p align=justify>A Ouvidoria Judici\u00e1ria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o diretamente subordinado\r\n\u00e0 Presid\u00eancia e, por isso, o Ouvidor Judici\u00e1rio \u00e9 escolhido\r\npelo presidente do tribunal, entre os membros do tribunal.<\/p>","resposta":920093,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":920093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":920092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regimento interno do TRT da 10.a Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":159885,"enunciado":"<P align=justify>Acerca do regimento interno do TRT da 10.<SUP>a<\/SUP> Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","pai":395397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394934,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-10a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/235537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a an\u00e1lise financeira de uma empresa, independentemente de sua atividade econ\u00f4mica, ou seja, se ela \u00e9 industrial, comercial ou prestadora de servi\u00e7os e\/ou do seu tamanho: micro, pequena, m\u00e9dia ou grande empresa, o que se busca saber, em termos de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00f5es, \u00e9 a sua capacidade de pagar os compromissos assumidos com terceiros na data do seu vencimento. Sendo assim, dentre os indicadores que servem para avaliar a capacidade financeira da empresa, destaca-se a:","provas":[{"id":804,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":18573,"hashId":"2379508730c006d73a7d75741fcd27e2","enunciado":"<p align=justify>Ao realizar a an\u00e1lise financeira de uma empresa, independentemente de sua atividade econ\u00f4mica, ou seja, se ela \u00e9 industrial, comercial ou prestadora de servi\u00e7os e\/ou do seu tamanho: micro, pequena, m\u00e9dia ou grande empresa, o que se busca saber, em termos de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00f5es, \u00e9 a sua capacidade de pagar os compromissos assumidos com terceiros na data do seu vencimento.\r\nSendo assim, dentre os indicadores que servem para avaliar a capacidade financeira da empresa, destaca-se a:<\/p>","resposta":90794,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de rentabilidade.","id":90791,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de rentabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise vertical.","id":90792,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise horizontal.","id":90793,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de liquidez.","id":90794,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de liquidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da atividade.","id":90795,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise da atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/18573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do texto depreende-se que","provas":[{"id":966,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-sociologo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":22274,"hashId":"2fc89f4428cbd0ed6f341a874ccfeac9","enunciado":"<p align=justify>Da leitura do texto depreende-se que<\/p>","resposta":107929,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pol\u00edticos atuais s\u00e3o muito ret\u00f3ricos e demagogos.","id":107925,"corpo":"<p align=justify>os pol\u00edticos atuais s\u00e3o muito ret\u00f3ricos e demagogos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na atual conjuntura, l\u00edderes pol\u00edticos atrapalhariam as articula\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.","id":107926,"corpo":"<p align=justify>na atual conjuntura, l\u00edderes pol\u00edticos atrapalhariam as articula\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atualmente, a sociedade brasileira n\u00e3o precisa de l\u00edderes populistas.","id":107927,"corpo":"<p align=justify>atualmente, a sociedade brasileira n\u00e3o precisa de l\u00edderes populistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os brasileiros est\u00e3o desiludidos e desesperan\u00e7osos com seus pol\u00edticos.","id":107928,"corpo":"<p align=justify>os brasileiros est\u00e3o desiludidos e desesperan\u00e7osos com seus pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no Brasil, atualmente, s\u00f3 a f\u00e9 religiosa consegue sensibilizar e arrebatar o povo.","id":107929,"corpo":"<p align=justify>no Brasil, atualmente, s\u00f3 a f\u00e9 religiosa consegue sensibilizar e arrebatar o povo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto \"L\u00edderes sem massa\", assinale a \u00fanica alternativa correta nas quest\u00f5es de 01 a 06.","id":19414,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/966\/Imagens179.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/966\/Imagens180.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/966\/Imagens181.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto \"L\u00edderes sem massa\", assinale a \u00fanica alternativa correta nas quest\u00f5es de 01 a 06.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/22274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conceito de liquidez, pode-se afirmar que o \u00faltimo item apresentado no Ativo Circulante de um Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 o item:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26810,"hashId":"2b5c2749472ffefb18c06ac2d0963b0b","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conceito de\r\nliquidez, pode-se afirmar que o \u00faltimo item\r\napresentado no Ativo Circulante de um Balan\u00e7o\r\nPatrimonial \u00e9 o item:<\/p>","resposta":128647,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoques;","id":128645,"corpo":"<p align=justify>Estoques;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras;","id":128646,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Despesas Pagas Antecipadamente;","id":128647,"corpo":"<p align=justify>Despesas Pagas Antecipadamente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resultado de Exerc\u00edcios Futuros;","id":128648,"corpo":"<p align=justify>Resultado de Exerc\u00edcios Futuros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o para Devedores Duvidosos.","id":128649,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00e3o para Devedores Duvidosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/26810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As OSCIPs devem ser pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico sem fins lucrativos.","provas":[{"id":28545,"cargo":{"descricao":"Procurador Consultivo do Tribunal de Contas","id":14281,"slug":"procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-procurador-consultivo-do-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Procurador Consultivo do Tribunal de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":936155,"hashId":"2e191b5ba4481cca0566538ae8154fde","enunciado":"As OSCIPs devem ser pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico\r\nsem fins lucrativos.","resposta":3280651,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3280651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3280650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado contempor\u00e2neo brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":357442,"enunciado":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado\r\ncontempor\u00e2neo brasileiro, julgue os itens seguintes.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/936155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao permission\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 facultada a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o ou tarifa em condi\u00e7\u00f5es de mercado.","provas":[{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637971,"hashId":"0357ab2a16d521706f4f3f6a16b4b3ff","enunciado":"<p align=justify>Ao permission\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 facultada a\r\nfixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o ou tarifa em condi\u00e7\u00f5es de mercado.<\/p>","resposta":2211707,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2211707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a temas a ela vinculados, julgue os seguintes itens.","id":300442,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a temas a ela vinculados,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/637971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nota de dota\u00e7\u00e3o (ND) \u00e9 documento utilizado para os mais diversos fins, tais como registro da previs\u00e3o de receita, apropria\u00e7\u00e3o de despesa e assinatura de contrato.","provas":[{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638048,"hashId":"47243a519cd67d6132c0f61c42e80fc8","enunciado":"<p align=justify>A nota de dota\u00e7\u00e3o (ND) \u00e9 documento utilizado para os mais\r\ndiversos fins, tais como registro da previs\u00e3o de receita,\r\napropria\u00e7\u00e3o de despesa e assinatura de contrato.<\/p>","resposta":2211861,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300456,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do\r\nGoverno Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa\r\na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico"],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos","oab":false,"nome":"Documentos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411921,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-documentos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ordem banc\u00e1ria para o pagamento da despesa deve conter, obrigatoriamente, a assinatura do encarregado do setor financeiro.","provas":[{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638057,"hashId":"6de7a744fdd7c6070aeb2b2f0e3acfaa","enunciado":"<p align=justify>A ordem banc\u00e1ria para o pagamento da despesa deve\r\nconter, obrigatoriamente, a assinatura do encarregado do\r\nsetor financeiro.<\/p>","resposta":2211878,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, julgue os itens abaixo.","id":300458,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 responsabilidade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\r\np\u00fablicos, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405657,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-caracteristicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Controle de Meio Ambiente","id":10160,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-controle-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cal hidratada \u00e9 dispon\u00edvel na forma de pasta com alto teor de umidade.","provas":[{"id":18791,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Controle de Meio Ambiente","id":10160,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-controle-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-medio-area-controle-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Controle de Meio Ambiente - 2004"},{"id":18790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Controle de Meio Ambiente","id":10160,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-controle-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-medio-area-controle-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Controle de Meio Ambiente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652372,"hashId":"3c7ea3bb1dd45a5a931f608858786538","enunciado":"<p align=justify>A cal hidratada \u00e9 dispon\u00edvel na forma de pasta com alto\r\nteor de umidade.<\/p>","resposta":2246811,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2246811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o, instrumento importante para se garantir um bom desempenho das edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":303583,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o, instrumento importante\r\npara se garantir um bom desempenho das edifica\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/652372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos magistrados do TRE\/AL \u00e9 vedado dedicar-se a atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","provas":[{"id":3825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140934,"hashId":"5fa4d65c41e2052a0e624062d9caa4df","enunciado":"<p align=justify>Aos magistrados do TRE\/AL \u00e9 vedado dedicar-se a atividade\r\npol\u00edtico-partid\u00e1ria.<\/p>","resposta":634432,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":634433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":634432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas (TRE\/AL).","id":116374,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do Tribunal Regional\r\nEleitoral de Alagoas (TRE\/AL).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AL","pai":395445,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394549,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-al"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/140934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3888,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":146236,"hashId":"f851cb3e78936e88f0eabbc5d3b69ae6","enunciado":"<p align=justify>Sobre administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":652567,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias, por empresa p\u00fablica, depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, para cada subsidi\u00e1ria que se pretender criar.","id":652563,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias, por empresa p\u00fablica,\r\ndepende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica,\r\npara cada subsidi\u00e1ria que se pretender criar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a percep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos proventos decorrentes da aposentadoria como m\u00e9dico, pelo regime de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos federais, com a remunera\u00e7\u00e3o de outro cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, em uma empresa p\u00fablica federal.","id":652564,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a percep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos proventos\r\ndecorrentes da aposentadoria como m\u00e9dico,\r\npelo regime de previd\u00eancia dos servidores\r\np\u00fablicos federais, com a remunera\u00e7\u00e3o de outro\r\ncargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, em uma empresa\r\np\u00fablica federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor ocupante, exclusivamente, de cargo declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o contribuir\u00e1 para o regime de previd\u00eancia do servidor p\u00fablico.","id":652565,"corpo":"<p align=justify>O servidor ocupante, exclusivamente, de cargo\r\ndeclarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o contribuir\u00e1\r\npara o regime de previd\u00eancia do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o de cargo ocupado por servidor est\u00e1vel obriga a administra\u00e7\u00e3o a aproveit\u00e1-lo, de imediato, em outro cargo.","id":652566,"corpo":"<p align=justify>A extin\u00e7\u00e3o de cargo ocupado por servidor est\u00e1vel\r\nobriga a administra\u00e7\u00e3o a aproveit\u00e1-lo, de\r\nimediato, em outro cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As patentes dos oficiais da pol\u00edcia militar do Distrito Federal s\u00e3o conferidas pelo governador do Distrito Federal.","id":652567,"corpo":"<p align=justify>As patentes dos oficiais da pol\u00edcia militar do Distrito\r\nFederal s\u00e3o conferidas pelo governador do\r\nDistrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/146236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075,"slug":"tecnico-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224,"slug":"tecnico-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico do servidor p\u00fablico civil federal, prev\u00ea a possibilidade da concess\u00e3o de v\u00e1rias licen\u00e7as, mas ela ser\u00e1 sem remunera\u00e7\u00e3o quando for para","provas":[{"id":3345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075,"slug":"tecnico-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"},{"id":3319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224,"slug":"tecnico-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":106747,"hashId":"b2ab05e9b6505af31d63d83c41197ff7","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico\r\ndo servidor p\u00fablico civil federal, prev\u00ea a possibilidade\r\nda concess\u00e3o de v\u00e1rias licen\u00e7as, mas ela ser\u00e1\r\nsem remunera\u00e7\u00e3o quando for para<\/p>","resposta":504744,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar c\u00f4njuge","id":504744,"corpo":"<p align=justify>acompanhar c\u00f4njuge<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividade pol\u00edtica.","id":504745,"corpo":"<p align=justify>atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":504746,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a em familiar.","id":504747,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a em familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tratamento de sa\u00fade.","id":504748,"corpo":"<p align=justify>tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/106747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estudo da Ordem dos Advogados dos Estados Unidos, utilizarem-se(1) um computador para cometer(2) furto, fraude, extors\u00e3o ou lavagem de dinheiro n\u00e3o representa(3) automaticamente um cybercrime, podendo essas viola\u00e7\u00f5es serem processadas( 4) regularmente por for\u00e7a das leis criminais em vigor, independentemente de terem sido praticadas( 5) com o concurso de computadores ou outra forma tecnol\u00f3gica de manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":108789,"hashId":"40f8ca794834a481af0cd5222d394da0","enunciado":"<P align=justify>Segundo estudo da Ordem dos Advogados dos Estados Unidos, <U>utilizarem-se<\/U>(1) um computador para <U>cometer<\/U>(2) furto, fraude, extors\u00e3o ou lavagem de dinheiro n\u00e3o <U>representa<\/U>(3) automaticamente um cybercrime, podendo essas viola\u00e7\u00f5es <U>serem processadas<\/U>( 4) regularmente por for\u00e7a das leis criminais em vigor, independentemente de <U>terem sido praticadas<\/U>( 5) com o concurso de computadores ou outra forma tecnol\u00f3gica de manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":514673,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":514673,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":514674,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":514675,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":514677,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":514683,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 10 a 12, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a erro gramatical","id":96163,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de 10 a 12, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde\r\na erro gramatical<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/108789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9718,"slug":"tecnologista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9719,"slug":"tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14306,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras","id":9722,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14311,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15470,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15466,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15469,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15471,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14310,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14308,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15467,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes","id":14309,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":14307,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15468,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 relacionamentos de agrega\u00e7\u00e3o mostrados na figura. Entretanto, o modelo do relacionamento entre \u201cpoligono\u201d e \u201cpontonareta\u201d pode ser modificado para uma rela\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o do modelo, uma vez que essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 naveg\u00e1vel apenas em um sentido.","provas":[{"id":17696,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9718,"slug":"tecnologista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17698,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17697,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9719,"slug":"tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17699,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14306,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17700,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras","id":9722,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-outras-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17701,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28582,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14311,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31587,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15470,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31583,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15466,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":31586,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15469,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15471,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28581,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14310,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28579,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14308,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31584,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15467,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28580,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes","id":14309,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":14307,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":31585,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15468,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":613159,"hashId":"93fbfcde5602b5dfd7fd01817fa9d5e7","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 relacionamentos de agrega\u00e7\u00e3o mostrados na figura.\r\nEntretanto, o modelo do relacionamento entre \u201cpoligono\u201d e\r\n\u201cpontonareta\u201d pode ser modificado para uma rela\u00e7\u00e3o de\r\nagrega\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o do modelo, uma vez\r\nque essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 naveg\u00e1vel apenas em um sentido.<\/p>","resposta":2147150,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2147150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2147149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao diagrama de classes ilustrado no texto I, julgue os itens que se seguem.","id":295310,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17696\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao diagrama de classes ilustrado no texto I, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/613159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os molhes de abrigo s\u00e3o obras portu\u00e1rias destinadas a proteger as \u00e1reas portu\u00e1rias da agita\u00e7\u00e3o causada pelas ondas. A maioria dessas obras \u00e9 constru\u00edda com enrocamento natural ou artificial. No Brasil, a quase totalidade dos molhes de abrigo \u00e9 constru\u00edda com rochas naturais.","provas":[{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":616295,"hashId":"485ea3bb542d7d6714d6e9daceb7ec6b","enunciado":"<p align=justify>Os molhes de abrigo s\u00e3o obras portu\u00e1rias destinadas a\r\nproteger as \u00e1reas portu\u00e1rias da agita\u00e7\u00e3o causada pelas ondas.\r\nA maioria dessas obras \u00e9 constru\u00edda com enrocamento\r\nnatural ou artificial. No Brasil, a quase totalidade dos molhes\r\nde abrigo \u00e9 constru\u00edda com rochas naturais.<\/p>","resposta":2156343,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2156344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2156343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e a novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.","id":295975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e\r\na novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/616295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"FOB (Free on Board), CIF (Cost, Insurance and Freight), FAS (Free Alongside Ship) e DDU (Delivered Duty Unpaid) s\u00e3o alguns dos termos que podem ser empregados, como INCOTERMS, nos contratos de compra e venda de mercadorias.","provas":[{"id":17876,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17875,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17879,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17880,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17877,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17878,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"}],"id":616382,"hashId":"a071fc15fee6949bcd57f9bf39389c58","enunciado":"<p align=justify>FOB (Free on Board), CIF (Cost, Insurance and Freight),\r\nFAS (Free Alongside Ship) e DDU (Delivered Duty Unpaid)\r\ns\u00e3o alguns dos termos que podem ser empregados, como\r\nINCOTERMS, nos contratos de compra e venda de\r\nmercadorias.<\/p>","resposta":2156548,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2156548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2156549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.","id":295995,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 86","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/616382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista - \u00c1rea Analista Econ\u00f4mico-Financeiro","id":9855,"slug":"economista-area-analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Economista - \u00c1rea Auditor","id":9856,"slug":"economista-area-auditor"},{"descricao":"Economista - \u00c1rea Analista Comercial","id":9854,"slug":"economista-area-analista-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem de contribui\u00e7\u00e3o total e a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria constituem elementos importantes nas an\u00e1lises do ponto de equil\u00edbrio e dos efeitos de alavancagem.","provas":[{"id":17926,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Analista Econ\u00f4mico-Financeiro","id":9855,"slug":"economista-area-analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-economista-area-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - Economista - \u00c1rea Analista Econ\u00f4mico-Financeiro - 2004"},{"id":17927,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Auditor","id":9856,"slug":"economista-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-economista-area-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - Economista - \u00c1rea Auditor - 2004"},{"id":17925,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Analista Comercial","id":9854,"slug":"economista-area-analista-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cer-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-economista-area-analista-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - Economista - \u00c1rea Analista Comercial - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":617038,"hashId":"a4107c394bc2d80146d225b29ba500b2","enunciado":"<p align=justify>A margem de contribui\u00e7\u00e3o total e a margem de contribui\u00e7\u00e3o\r\nunit\u00e1ria constituem elementos importantes nas an\u00e1lises do\r\nponto de equil\u00edbrio e dos efeitos de alavancagem.<\/p>","resposta":2158181,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2158182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2158181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio permite compreender como o lucro pode ser afetado pelas varia\u00e7\u00f5es nos elementos que integram as receitas de vendas e os custos e as despesas totais. Nesse contexto, julgue os seguintes itens.","id":296144,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio permite compreender como o\r\nlucro pode ser afetado pelas varia\u00e7\u00f5es nos elementos que\r\nintegram as receitas de vendas e os custos e as despesas totais.\r\nNesse contexto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/617038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. A Uni\u00e3o desejou contratar servi\u00e7o de processamento de dados concernente a um cadastro nacional de contribuintes do imposto de renda. Para tanto, contratou diretamente com o Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados (SERPRO), empresa p\u00fablica federal, criada para esse fim espec\u00edfico, pela Lei n.\u00ba 5.615\/1975. Os pre\u00e7os pactuados estavam compat\u00edveis com os de mercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a contrata\u00e7\u00e3o direta com o SERPRO est\u00e1 amparada pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, pois trata-se de hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592943,"hashId":"934bf9ad671835d24cee0198e4e2a0a9","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>A Uni\u00e3o desejou contratar servi\u00e7o de processamento de dados concernente a um cadastro nacional de contribuintes do imposto de renda. Para tanto, contratou diretamente com o Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados (SERPRO), empresa p\u00fablica federal, criada para esse fim espec\u00edfico, pela Lei n.\u00ba 5.615\/1975. Os pre\u00e7os pactuados estavam compat\u00edveis com os de mercado. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a contrata\u00e7\u00e3o direta com o SERPRO est\u00e1 amparada pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, pois trata-se de hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":2088635,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2088635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2088636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios e normas que regem as licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":291125,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos princ\u00edpios e normas que regem as licita\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/592943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es vedam a rescis\u00e3o judicial.","provas":[{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":592948,"hashId":"621b7b143221a8bb8f52bdbbec856c16","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es vedam a rescis\u00e3o\r\njudicial.<\/p>","resposta":2088646,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2088646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2088645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s hip\u00f3teses de rescis\u00e3o dos contratos, julgue os itens seguintes.","id":291127,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s hip\u00f3teses de rescis\u00e3o dos contratos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/592948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2004, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa referente aos restos a pagar n\u00e3o-processado dever\u00e1 ser contabilizada no sistema or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":16979,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":17001,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":16982,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":16981,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":16985,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17002,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":16980,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":16986,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":593176,"hashId":"2dc7bc74a9e692dd722cc73a45045943","enunciado":"<p align=justify>Em 2004, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa referente aos restos a\r\npagar n\u00e3o-processado dever\u00e1 ser contabilizada no sistema\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":2089194,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2089194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2089195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere por hip\u00f3tese que, no ano de 2003, determinada entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica teve um empenho referente a material de consumo para estoque inscrito em restos a pagar n\u00e3o-processado. No ano de 2004, o fornecedor entregou o material e a entidade realizou o pagamento. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":291173,"enunciado":"<p align=justify>Considere por hip\u00f3tese que, no ano de 2003, determinada\r\nentidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica teve um empenho referente a\r\nmaterial de consumo para estoque inscrito em restos a pagar\r\nn\u00e3o-processado. No ano de 2004, o fornecedor entregou o\r\nmaterial e a entidade realizou o pagamento. Nesse contexto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controles espec\u00edficos sobre restos a pagar n\u00e3o processados","oab":false,"nome":"Controles espec\u00edficos sobre restos a pagar n\u00e3o processados","pai":412154,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412158,"slug":"contabilidade-publica-controles-especificos-sobre-restos-a-pagar-nao-processados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/593176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de canteiros de obras n\u00e3o devem estar localizadas pr\u00f3ximo ao refeit\u00f3rio.","provas":[{"id":17143,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17144,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17146,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17145,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":598037,"hashId":"92d81b777d7b6699a628363d98dc4ec5","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de canteiros de obras n\u00e3o devem\r\nestar localizadas pr\u00f3ximo ao refeit\u00f3rio.<\/p>","resposta":2102474,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2102474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2102473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obras \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para se evitar acidentes, perda de produtividade e atrasos nos servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":292247,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obras \u00e9 de fundamental\r\nimport\u00e2ncia para se evitar acidentes, perda de produtividade e\r\natrasos nos servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/598037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de canteiros de obras devem ter pisos imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e de acabamento antiderrapante.","provas":[{"id":17143,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17144,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17146,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17145,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":598039,"hashId":"2ecf83c4d02cd22fb1842c540247d383","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de canteiros de obras devem\r\nter pisos imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e de acabamento\r\nantiderrapante.<\/p>","resposta":2102477,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2102478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2102477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obras \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para se evitar acidentes, perda de produtividade e atrasos nos servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":292247,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obras \u00e9 de fundamental\r\nimport\u00e2ncia para se evitar acidentes, perda de produtividade e\r\natrasos nos servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/598039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lixo \u00e9 um fator direto de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as. O controle qu\u00edmico consiste no uso de agentes qu\u00edmicos borrifados periodicamente sobre o lixo.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435836,"hashId":"be26da23dad32290678e222584496654","enunciado":"<p align=justify>O lixo \u00e9 um fator direto de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.\r\nO controle qu\u00edmico consiste no uso de agentes qu\u00edmicos\r\nborrifados periodicamente sobre o lixo.<\/p>","resposta":1546777,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1546777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1546776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a sociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":252297,"enunciado":"<p align=justify>O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a\r\nsociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/435836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integra\u00e7\u00e3o sensorial, habitualmente usada como recurso terap\u00eautico por terapeutas ocupacionais, em casos de neurologia, pode ser tamb\u00e9m usada em casos de esquizofrenia.","provas":[{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656382,"hashId":"85263b5f345733d13faa4b533dadc7ba","enunciado":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o sensorial, habitualmente usada como recurso\r\nterap\u00eautico por terapeutas ocupacionais, em casos de\r\nneurologia, pode ser tamb\u00e9m usada em casos de\r\nesquizofrenia.<\/p>","resposta":2256454,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2256455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sa\u00fade mental, \u00e0s pol\u00edticas institucionais e aos centros de apoio na \u00e1rea, julgue os itens seguintes.","id":304551,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 sa\u00fade mental, \u00e0s pol\u00edticas institucionais e aos\r\ncentros de apoio na \u00e1rea, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada das formas deve ser feita entre 5 e 7 dias ap\u00f3s a concretagem.","provas":[{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653021,"hashId":"8d50ec934b51fa5b6d26467209f3f82c","enunciado":"<p align=justify>A retirada das formas deve ser feita entre 5 e 7 dias ap\u00f3s a\r\nconcretagem.<\/p>","resposta":2248179,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2248179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2248178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado e aos cuidados que ela demanda para que a obra atenda ao especificado no projeto.","id":303747,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de estruturas de\r\nconcreto armado e aos cuidados que ela demanda para que a obra\r\natenda ao especificado no projeto.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aglomerantes s\u00e3o materiais inertes na execu\u00e7\u00e3o de argamassas e concretos.","provas":[{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653045,"hashId":"d61eeadb4b6b73d14fd6248683b61ebd","enunciado":"<p align=justify>Os aglomerantes s\u00e3o materiais inertes na execu\u00e7\u00e3o de\r\nargamassas e concretos.<\/p>","resposta":2248231,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2248231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2248230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014 objetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em edifica\u00e7\u00f5es.","id":303754,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014\r\nobjetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em\r\nedifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ramal de ventila\u00e7\u00e3o interliga o desconector a uma coluna de ventila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653054,"hashId":"4dfd9fdcc783ea51d5a9732946f4d7f2","enunciado":"<p align=justify>O ramal de ventila\u00e7\u00e3o interliga o desconector a uma coluna\r\nde ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2248248,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2248249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a edifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es prediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo, suprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o adequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o interna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios. Com rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":303755,"enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a\r\nedifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es\r\nprediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo,\r\nsuprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o\r\nadequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o\r\ninterna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}